题目: 视联网运维服务对象包含视联网系统内（）？选项: 1.安全防护类	2.机房租赁类	3.业务平台类	4.硬件设施类
答案: 安全防护类   业务平台类   硬件设施类
题目: GIS中可实现轨迹跟踪功能的分别是?选项: 1.轨迹预览	2.轨迹追踪	3.轨迹回放	4.轨迹录制
答案: 轨迹追踪   轨迹回放
题目: 关于以下地址划分，IP:10.100.1.37/28，GW:10.100.1.33；说法正确的是（）选项: 1.网关是10.100.1.33	2.10.100.1.32是网络地址	3.此地址掩码是255.255.255.224	4.设备可以配置的IP地址是10.100.1.37
答案: 网关是10.100.1.33   10.100.1.32是网络地址   设备可以配置的IP地址是10.100.1.37
题目: 知识产权分为哪些？选项: 1.商标	2.新技术产品证书	3.专利	4.软件著作权
答案: 商标   专利   软件著作权
题目: 在会议调试过程中终端不入网，解决措施有（）选项: 1.检查终端网线连接是否正常	2.检查电视信号是否切换正常	3.检查交换机状态是否正常	4.拨打 4008806311 客服电话确认终端是否注册
答案: 检查终端网线连接是否正常   检查交换机状态是否正常   拨打 4008806311 客服电话确认终端是否注册
题目: 会议中监播显示九画面，监播的会议角色可以是（）选项: 1.监播-9	2.监播-32	3.监播-16	4.监播-13
答案: 监播-9   监播-16   监播-13
题目: OMC网管部署完毕后，默认会启动哪些服务选项: 1.service acserver	2.service datasynserver	3.service autodbbackup	4.service acqserver
答案: service datasynserver   service autodbbackup   service acqserver
题目: 会议保障角色中，备控员的工作是（）选项: 1.负责演练主备方案的无缝切换，并把方案传达给主控人员。	2.帕米尔参数同步与修改	3.配合主控人员进行联调排障工作。	4.负责联调过程中会场切换
答案: 负责演练主备方案的无缝切换，并把方案传达给主控人员。   配合主控人员进行联调排障工作。
题目: 64位转发策略支持哪种配置方式选项: 1.定制转发	2.全交换	3.自由转发	4.星型
答案: 定制转发   自由转发
题目: “行者号"视联多功能移动应急指挥方舱可以通过以下哪些传输方式实现后方指挥中心、指挥车及现场单兵联通？选项: 1.4G/5G网络	2.有线网络	3.本地自组网	4.卫星网络
答案: 4G/5G网络   本地自组网   卫星网络
题目: 按证据的表现形式分类，审计证据分为（）选项: 1.言词证据	2.书面证据	3.实物证据	4.间接证据
答案: 言词证据   书面证据   实物证据
题目: 公司企业文化的目标是？选项: 1.活得最好	2.干得最棒	3.玩得最酷	4.人与人之间只有一个屏幕的距离
答案: 活得最好   干得最棒   玩得最酷
题目: 非销项目设备退回时，设备退回申请单可由以下（）发起选项: 1.资产管理专员	2.销售人员	3.项目经理	4.技术工程师
答案: 销售人员   项目经理   技术工程师
题目: 如果一个员工接到人事部门通知被解职或离职，应按照以下方式进行处理选项: 1.不收回员工申请的公司电脑	2.该员工在公司信息系统平台的账户被及时禁用	3.收回员工的工作证、出入证等身份验证工具	4.将其所能接触到的信息资源进行备份处理
答案: 该员工在公司信息系统平台的账户被及时禁用   收回员工的工作证、出入证等身份验证工具   将其所能接触到的信息资源进行备份处理
题目: （）时发放专利奖金选项: 1.初审阶段（收到纸质初审合格通知书后）	2.实审阶段（收到纸质实审合格通知书后）	3.获得证书阶段	4.进入受理阶段（收到纸质受理通知书后）
答案: 初审阶段（收到纸质初审合格通知书后）   进入受理阶段（收到纸质受理通知书后）
题目: 任务系统中，故障类型包含以下（）类型。选项: 1.客户故障	2.售后	3.会议故障	4.日常故障
答案: 售后   会议故障   日常故障
题目: 启明3视联网终端产品功能有哪些？选项: 1.防电磁和系统维护	2.应用制定，日志管理	3.视频会议，视频监控	4.视频点播，发布直播
答案: 应用制定，日志管理   视频会议，视频监控   视频点播，发布直播
题目: 视联网会控软件PAMIR中DB的加载方式都有哪些选项: 1.实时加载	2.线性加载	3.非预约加载	4.预约加载
答案: 非预约加载   预约加载
题目: 以下（）不属于非现场监管系统功能？选项: 1.事件管理	2.任务管理	3.资源管理	4.资源调阅
答案: 事件管理   任务管理
题目: 统一视频信息系统管理平台查房终端的终端号可以是（）位选项: 1.11	2.10	3.4	4.3
答案: 11   4
题目: 我国法治工作的重点内容有哪些？选项: 1.学法与讲法	2.科学立法，严格执法	3.宪法和刑法	4.公正司法，普法与守法
答案: 科学立法，严格执法   公正司法，普法与守法
题目: 《“十四五”推进农业农村现代化规划》中，提升农村基本公共服务水平的措施包括以下哪几项？选项: 1.提升村级综合服务能力	2.完善农村养老服务体系	3.全面推进健康乡村建设	4.加强农业技能培训
答案: 提升村级综合服务能力   完善农村养老服务体系   全面推进健康乡村建设
题目: 视联网能源电力行业态势感知解决方案中不涉及以下哪款产品？选项: 1.视联网汇聚路由器	2.视联网接入路由器	3.视联网接入设备管控平台	4.流媒体服务器
答案: 视联网接入路由器   流媒体服务器
题目: 下列属于正确的审计整改方式的有（）选项: 1.整改流于形式、整改资料弄虚作假	2.追回责任人造成的经济损失	3.建立、完善与违规行为相关的制度	4.补充缺失的程序或流程
答案: 追回责任人造成的经济损失   建立、完善与违规行为相关的制度   补充缺失的程序或流程
题目: 在高清视联网解决方案中，视联网技术可以实现众多音视频业务功能，其中主要功能包含有下列选项中（）？选项: 1.移动实时	2.监控融合	3.数据承载	4.视频会商
答案: 监控融合   数据承载   视频会商
题目: 视联网监控接入服务系统运维管理模块可以实现（）功能？选项: 1.具备独立的WEB访问、配置和管理界面	2.对设备资源总数、设备在线数量的统计	3.可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态	4.会议录制
答案: 具备独立的WEB访问、配置和管理界面   对设备资源总数、设备在线数量的统计   可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态
题目: 员工转正需要如何操作？选项: 1.员工关系执行人发起《员工转正审批单》	2.员工本人填写《价值观行为问卷》	3.直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分	4.员工本人发起《员工转正审批单》
答案: 员工关系执行人发起《员工转正审批单》   员工本人填写《价值观行为问卷》   直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分
题目: 视联网智慧司法平台可以应用在以下哪些场景应用？选项: 1.视频宣教	2.移动执法	3.视频监察	4.案件归档
答案: 视频宣教   移动执法   视频监察
题目: 视联动力的知识产权工作范围包括（）选项: 1.软著申请	2.专利申请	3.设备管理	4.技术研发
答案: 软著申请   专利申请
题目: ARP欺骗的防御措施包括？选项: 1.ARP防御工具	2.获取设备信息	3.使用三层交换设备	4.使用静态ARP缓存
答案: ARP防御工具   使用三层交换设备   使用静态ARP缓存
题目: 关于帕米尔会议调度软件轮训说法正确的是选项: 1.主席可以放入电子矩阵进行轮训	2.监播轮训下，轮训点位必须大于监播分屏数	3.主席可以放入监播进行轮训	4.以上说法都不对
答案: 主席可以放入电子矩阵进行轮训   监播轮训下，轮训点位必须大于监播分屏数   主席可以放入监播进行轮训
题目: 在公司规模扩张、公司快速发展、产品体系丰富、产品快速迭代、以先进对抗崩溃的大环境下，要求研发组长带团队优先需要具备什么能力？选项: 1.保持先进性的能力	2.计划能力	3.会带队伍同时能够把握时机的能力	4.创新能力
答案: 保持先进性的能力   会带队伍同时能够把握时机的能力   创新能力
题目: 视联网支持标准协议和非标准协议的视频监控系统接入，包含下列哪些选项: 1.GM0054	2.GB/T28181	3.GB/31000	4.onvif
答案: GB/T28181   onvif
题目: 2021年度全国颠覆性技术创新大赛中，我司获得的奖项（）选项: 1.二等奖	2.创新奖	3.优秀奖	4.优胜奖
答案: 优秀奖   优胜奖
题目: 等级保护对象受到破坏时所侵害的客体包括的三个方面为（）选项: 1.国家安全	2.社会秩序、公共利益	3.军事秘密	4.公民、法人和其他组织的合法权益
答案: 国家安全   社会秩序、公共利益   公民、法人和其他组织的合法权益
题目: 视联网协议（V2V协议）可以在标准的交换机上进行传输和寻址，可以解决三层网络（）的技术瓶颈。选项: 1.网络风暴	2.无法实现高清视频	3.大规模传输	4.丢包率
答案: 无法实现高清视频   大规模传输
题目: 帕米尔读取终端参数时，可以读取哪些终端设置？选项: 1.编码参数	2.输出设置	3.输入设置	4.终端版本
答案: 编码参数   输出设置   输入设置
题目: 链路发起《对公付款申请单》，应上传（）附件，作为付款依据选项: 1.链路使用期账单	2.运营商要求付款截图	3.链路开通单	4.盖章版链路合同
答案: 链路使用期账单   链路开通单   盖章版链路合同
题目: 国家生态环境部综合态势感知平台融合通信调度系统通过以下哪两个业务区域的有机结合，实现集中管理、分布式部署的设计理念？选项: 1.语音系统对接	2.调度服务应用	3.前沿视角互动	4.系统互联互通
答案: 调度服务应用   系统互联互通
题目: 采购合同需注意（）关键信息选项: 1.产品信息、数量、价格、税率	2.合同页数	3.交付周期、售后服务承诺	4.付款方式
答案: 产品信息、数量、价格、税率   交付周期、售后服务承诺   付款方式
题目: 智慧病房终端系统屏幕尺寸有选项: 1.17.30	2.11.60	3.10.10	4.15.60
答案: 11.60   10.10   15.60
题目: 视联网市域社会治理信息化系统基础数据功能目前可实现以下（）数据的对接？选项: 1.重点场所数据	2.重点人员数据	3.重点物品数据	4.司法数据
答案: 重点场所数据   重点人员数据   重点物品数据
题目: 关于信息传递说法正确的是选项: 1.文件加密即可，发送方式不做要求	2.严禁随意传播涉及公司内部敏感信息的资料文件	3.传递的信息进行加密，且密码必须为大小写字母+数字+特殊符合的组合，长度不少于8位	4.加密文件、密码通过不同的路径发送
答案: 严禁随意传播涉及公司内部敏感信息的资料文件   传递的信息进行加密，且密码必须为大小写字母+数字+特殊符合的组合，长度不少于8位   加密文件、密码通过不同的路径发送
题目: 链路聚合的方式有哪些？选项: 1.静态聚合	2.自动聚合	3.手工聚合	4.动态聚合
答案: 静态聚合   手工聚合   动态聚合
题目: 视联服务小程序包含哪些功能？选项: 1.会议保障	2.设备报修	3.网络维修	4.故障上报
答案: 会议保障   设备报修   故障上报
题目: 严禁个人电脑（）和在（）的情况下接入视联网。选项: 1.不进行加密	2.关闭防火墙	3.不登录token	4.不安装杀毒软件
答案: 关闭防火墙   不安装杀毒软件
题目: 心理健康平台丰富的运营资源有（）？选项: 1.心理咨询机构	2.医疗资源	3.无	4.专业协会专家资源
答案: 心理咨询机构   医疗资源   专业协会专家资源
题目: 极光终端参数中音频采集输入选择有哪几个？选项: 1.麦克风+HDMI	2.HDMI	3.AV	4.LINE_IN
答案: 麦克风+HDMI   HDMI   LINE_IN
题目: 省级管理团队当前存在一些亟需待改善的问题，主要包括哪几项？选项: 1.沟通能力不足	2.不会赚钱、不会带团队、攻击力不强	3.领导个人魅力不足、格局小	4.报喜不报忧
答案: 不会赚钱、不会带团队、攻击力不强   领导个人魅力不足、格局小   报喜不报忧
题目: 视联网会议管理系统中，已审批通过的会议，查看预约列表的会议功能中会议进度包含以下（）状态。选项: 1.执行中	2.审批通过	3.会议中	4.停止
答案: 执行中   审批通过   停止
题目: 挖掘集成商可优先推荐哪些方式？选项: 1.甲方、合作伙伴介绍	2.陌拜	3.渠道大会	4.厂商大会
答案: 甲方、合作伙伴介绍   渠道大会   厂商大会
题目: 极光终端后面的接口都有哪些?选项: 1.莲花口	2.SDI	3.卡农	4.hdmi
答案: 莲花口   卡农   hdmi
题目: 启明3S（VT-VENUS07-00000M）与方型启明3（VT-VENUS03-00000M）的区别是（）？选项: 1.启明3S和启明3音频输入口有卡侬+HDMI	2.启明3S有2*USB2.0，启明3有1*USB3.0	3.启明3S和启明3都具有10/100M*1	4.启明3S和启明3都支持12倍变焦280W像素
答案: 启明3S和启明3音频输入口有卡侬+HDMI   启明3S有2*USB2.0，启明3有1*USB3.0   启明3S和启明3都具有10/100M*1
题目: 下面哪些选项属于由省到村的项目机会？选项: 1.应急到村	2.城市医联体	3.心理服务到村	4.数字乡村建设
答案: 应急到村   心理服务到村   数字乡村建设
题目: 验收会上需要讨论（）内容选项: 1.方案设计	2.视联币验收确认	3.项目成果	4.满意度评分
答案: 视联币验收确认   项目成果   满意度评分
题目: 代职期转正通过后以下哪些可能会调整？选项: 1.汇报关系	2.薪资	3.岗位名称	4.职级
答案: 薪资   职级
题目: 政府采购有哪几种形式？选项: 1.单一来源采购	2.竞争性谈判	3.公开招标	4.领导指定厂商
答案: 单一来源采购   竞争性谈判   公开招标
题目: 以下关于启明3终端说法正确的是选项: 1.支持H264编码	2.支持H266解码	3.支持H265解码	4.支持H264解码
答案: 支持H264编码   支持H265解码   支持H264解码
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），远程门诊预约功能支持的报到方式有（）选项: 1.手机报到	2.自助机报到	3.AI人脸识别报到	4.二维码报到
答案: 手机报到   自助机报到   二维码报到
题目: 通过每刻系统报销时，下列属于办公用品的（）选项: 1.胶棒	2.椅子	3.文件夹	4.复印纸
答案: 胶棒   文件夹   复印纸
题目: 小高想要提高自己的自我认知能力，以下方法中对他提高自我认知能力有帮助的是（）选项: 1.通过讨论反思自己的行为	2.通过观察反思自己的行为	3.只观察、不行动	4.通过阅读反思自己的行为
答案: 通过讨论反思自己的行为   通过观察反思自己的行为   通过阅读反思自己的行为
题目: 进入数通领域是视联网发展演进的重要里程碑和强大能力体现，下列哪款产品可以支撑视联网在数据领域的应用？选项: 1.VVoE视联网协议驱动	2.视联接入路由器	3.视联汇聚路由器	4.视联网会议管理系统
答案: VVoE视联网协议驱动   视联接入路由器   视联汇聚路由器
题目: 视联网会控软件PAMIR登录模式中，VT登录需要配置什么信息选项: 1.PC端本地MAC	2.视联网虚拟终端MAC	3.网管服务器IP	4.会管服务器IP
答案: PC端本地MAC   视联网虚拟终端MAC
题目: VVOE视联网协议利用什么特性为用户提供服务？选项: 1.大规模	2.结构性安全	3.实时传输	4.超高清
答案: 结构性安全   实时传输
题目: 在安全保密视频会议场景中，以下哪款产品满足安全保密视频会议的要求。选项: 1.视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)	2.视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）	3.启明4K视联网终端	4.极光5视联网终端
答案: 视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)   视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）
题目: 关于《产品介绍（可说）PPT》以下说法正确的是（）选项: 1.文档负责人为研发工程师	2.在策划阶段可以基于掌握的情况编写，在后续阶段不断更新完善	3.新产品项目在产品定型后应形成终稿	4.文档最高到公司级评审
答案: 在策划阶段可以基于掌握的情况编写，在后续阶段不断更新完善   新产品项目在产品定型后应形成终稿   文档最高到公司级评审
题目: 统一视频信息系统管理平台智慧病房人员管理包含（）模块选项: 1.护工管理	2.患者	3.医护平板	4.医护人员
答案: 患者   医护平板   医护人员
题目: 交谈礼仪中，令人厌烦的行为有（）选项: 1.态度过分严肃，不苟言笑	2.尊重对方，不随便插话	3.公然质问他人意见的可靠性	4.认真倾听、目视对方
答案: 态度过分严肃，不苟言笑   公然质问他人意见的可靠性
题目: 会议室使用完毕，应该：选项: 1.关闭大屏和会议室灯	2.麦克风关闭、椅子归位放整齐	3.大屏不用关闭，由工程师来关闭。	4.桌面收拾干净
答案: 关闭大屏和会议室灯   麦克风关闭、椅子归位放整齐   桌面收拾干净
题目: 投标文件商务材料一般包括哪些？选项: 1.系统集成资质证书	2.质量管理体系认证证书	3.营业执照	4.技术方案
答案: 系统集成资质证书   质量管理体系认证证书   营业执照
题目: 关于视联网资料对外输出正确的有选项: 1.经公司授权后向客户展示视联网展示平台信息	2.经公司授权后向客户讲解视联网组网结构	3.私下将客户信息同步至他人	4.私下将视联网关键技术分享至他人
答案: 经公司授权后向客户展示视联网展示平台信息   经公司授权后向客户讲解视联网组网结构
题目: 产品套装联调必须包括以下（）事项选项: 1.联调计划	2.以上全不对	3.输出系统联调自测报告	4.执行套装联调
答案: 联调计划   输出系统联调自测报告   执行套装联调
题目: 运营检查组的主要职责包括（）选项: 1.仲裁申请	2.签单奖励受理及核查	3.分配视联币	4.处理交易纠纷
答案: 签单奖励受理及核查   分配视联币
题目: 传输方式应保证信号传输的（）且便于布线，施工，检验和维修。选项: 1.速率快	2.安全	3.可靠	4.稳定
答案: 安全   可靠   稳定
题目: 视联网“一张网”解决方案中（）的这些特点与优势是友商所不具备的？选项: 1.强安全	2.应急指挥	3.大规模	4.大融合
答案: 强安全   大规模   大融合
题目: 公司发现员工舞弊行为，并获取足够证据之后可以采取的行动有（）。选项: 1.限制员工人身自由	2.要求合法经济赔偿	3.诉诸民事诉讼	4.提起刑事诉讼
答案: 要求合法经济赔偿   诉诸民事诉讼   提起刑事诉讼
题目: 《产品介绍(可说)PPT 》 的撰写内容应涵盖以下（）内容选项: 1.产品人力架构图	2.典型应用场景，产品功能及特性的介绍	3.后续开发计划	4.竞争力分析
答案: 典型应用场景，产品功能及特性的介绍   后续开发计划   竞争力分析
题目: 64位启明3视频业务中，音频和视频卡顿，应导取哪个日志？选项: 1.v2vserver.log	2.vdownloader.log	3.logcat_3798.log	4.vdwatcher.log
答案: v2vserver.log   logcat_3798.log
题目: 一项一档中 项目经理负责上传文档及项目涉及文件的文件夹是选项: 1.3.01过程文件	2.3.03交付文件	3.3.02过程文件	4.3.02内验文件
答案: 3.01过程文件   3.02内验文件
题目: 观看掌上通app直播间音视频卡顿，可能以下哪个原因造成的？选项: 1.以上都正确	2.观看端网络下载延迟	3.推流端网络下载延迟	4.推流端网络上传延迟
答案: 观看端网络下载延迟   推流端网络上传延迟
题目: 如何提高Redis数据库在视联网业务平台上安全使用？选项: 1.开启Redis加密，并设置密码复杂度	2.普通用户启用Redis服务后台运行	3.限制Redis的主目录权限设置为777	4.修改Redis默认6379端口
答案: 开启Redis加密，并设置密码复杂度   普通用户启用Redis服务后台运行   修改Redis默认6379端口
题目: 日志分析重点包括？选项: 1.状态代码	2.请求链接	3.目标IP	4.请求方法
答案: 状态代码   请求链接   请求方法
题目: 商务礼仪中，男士西服如果有三粒扣子，应该怎么系扣子选项: 1.系上面两粒	2.系下面两粒	3.系中间一粒	4.都系
答案: 系上面两粒   系中间一粒
题目: 视联动力申请的专利，不包括（）选项: 1.3C/入网申请	2.发明	3.实用新型	4.软件著作权
答案: 3C/入网申请   软件著作权
题目: 关于视联网核心平台以下做法正确的是选项: 1.使用视联网核心平台从事非视联网业务操作	2.禁止损坏视联网设备、核心平台	3.使用开源工具于日常工作时间扫描视联网	4.定期使用授权的安全设备进行漏洞扫描
答案: 禁止损坏视联网设备、核心平台   定期使用授权的安全设备进行漏洞扫描
题目: 《关于健全完善村级综合服务功能的意见》中，完善村级综合服务设施功能配置，要优先满足（）、（）、（）等重点群体服务需求。选项: 1.老年人	2.基层干部	3.儿童	4.妇女
答案: 老年人   儿童   妇女
题目: Pamir软件发言方1板块中有哪些小功能？选项: 1.发1发2对调	2.发1静音	3.发1变为发3	4.辅流跟随
答案: 发1发2对调   发1静音   辅流跟随
题目: 我司作为拥有自主研发通信协议、具有领先市场地位的高清视频通信企业，将从以下哪几方面为运营商提供更开阔的市场机会？选项: 1.在5G时代，解决固网传输瓶颈	2.优化运营商现有视频传输业务	3.帮助运营商拓展手机业务	4.助力运营商突破管道化困局
答案: 在5G时代，解决固网传输瓶颈   优化运营商现有视频传输业务   助力运营商突破管道化困局
题目: 什么情况下招标人依法可以重新招标？选项: 1.在投标截止时间前提交投标文件的投标人少于3个的	2.所有投标均被废标处理或被否决后剩余不足3家的	3.有效投标人不足5家	4.资格预审合格的潜在投标人不足3个的
答案: 在投标截止时间前提交投标文件的投标人少于3个的   所有投标均被废标处理或被否决后剩余不足3家的   资格预审合格的潜在投标人不足3个的
题目: 以下内容是信创产业主要的四大部分是（）。选项: 1.IT基础设施	2.应用软件	3.基础软件	4.中间件
答案: IT基础设施   应用软件   基础软件
题目: 终端在会议中链路丢包可以产生哪些现象？选项: 1.画面卡顿	2.画面模糊	3.花屏	4.黑屏
答案: 画面卡顿   花屏   黑屏
题目: 需要采购询价时需至少提供以下哪些（）信息选项: 1.设备名称	2.采购申请人	3.设备型号	4.规格参数
答案: 设备名称   设备型号   规格参数
题目: 我司安全类产品主要包含什么设备？选项: 1.服务器密码机	2.数字认证系统	3.终端设备	4.密钥管理系统
答案: 服务器密码机   数字认证系统   密钥管理系统
题目: 取得纸质的增值税专用发票，报销时需要提供的联次有（）。选项: 1.客户联	2.开票联	3.发票联	4.抵扣联
答案: 发票联   抵扣联
题目: 我司的产品线在不断的扩展，面向数据通信业务，以下属于数通领域产品的有？选项: 1.视联网接入路由器	2.VVoE视联网协议驱动	3.视联网汇聚路由器	4.流媒体服务系统
答案: 视联网接入路由器   VVoE视联网协议驱动   视联网汇聚路由器
题目: 启明2终端可以配置几种接口图像采集设备（）选项: 1.USB逻辑C930	2.HDMI云台摄像机	3.USB云台摄像机	4.SDI云台摄像机
答案: USB逻辑C930   HDMI云台摄像机   USB云台摄像机
题目: 关于缺省（默认）路由的说法正确的是选项: 1.缺省路由只能手动输入	2.一般在末稍节点设备上配置缺省路由	3.一般地，路由器查找路由的顺序为静态路由，动态路由，缺省路由	4.缺省路由是指当路由表中与包的目的地址之间无匹配的表项时路由器能够作出的选择
答案: 一般在末稍节点设备上配置缺省路由   一般地，路由器查找路由的顺序为静态路由，动态路由，缺省路由   缺省路由是指当路由表中与包的目的地址之间无匹配的表项时路由器能够作出的选择
题目: 《立项答辩PPT》 内容应包括以下（）选项: 1.项目背景、目标、范围、项目里程碑	2.关键技术/技术难点实现思路、项目风险问题	3.需求概述、需求分析与工作内容	4.竞品分析
答案: 项目背景、目标、范围、项目里程碑   关键技术/技术难点实现思路、项目风险问题   需求概述、需求分析与工作内容
题目: 以下属于启明3音频口的是：选项: 1.卡农口	2.3.5mm音频口	3.莲花口	4.Mini卡农口
答案: 3.5mm音频口   Mini卡农口
题目: FAST课程开发模型中，整合方案重实效中要做到的三个步骤是？选项: 1.量化成果	2.培训分析	3.萃取方法	4.搭建结构
答案: 量化成果   萃取方法   搭建结构
题目: 视频会议中，推送自定义字幕，哪些会议角色可以显示字幕？选项: 1.电子矩阵	2.监播	3.协转服务器	4.参会方
答案: 电子矩阵   监播   参会方
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台电子病历模块门诊信息包含（）功能？选项: 1.门诊检查	2.门诊缴费	3.门诊处方	4.门诊检验
答案: 门诊检查   门诊处方   门诊检验
题目: 关于运营服务项目状态正确的有哪些？选项: 1.储备	2.S6提交针对性的正式方案	3.在签	4.S3发现商机
答案: 储备   S6提交针对性的正式方案   S3发现商机
题目: 反向叙述的时候，我们具体可以怎么做呢？选项: 1.重复描述	2.明确行动	3.确认事实	4.响应情绪
答案: 明确行动   确认事实   响应情绪
题目: 极光5视联网终端支持哪些图像编解码协议选项: 1.RTSP	2.H.265	3.MPEG4	4.H.264
答案: H.265   H.264
题目: 下列哪些行为存有安全隐患？选项: 1.私自变更公共管理密码	2.使用他人账号访问业务系统	3.在公司阅览未知邮件的链接或附件	4.关闭服务器非必要的组件和程序
答案: 私自变更公共管理密码   使用他人账号访问业务系统   在公司阅览未知邮件的链接或附件
题目: 启明3C遥控器按键功能说法正确的是()。选项: 1.功能4-放大摄像头焦距	2.功能2-视频业务中查看编码码率、丢包率等相关信息	3.帮助-重置音视频	4.功能3-音频增益值
答案: 功能2-视频业务中查看编码码率、丢包率等相关信息   功能3-音频增益值
题目: 网管系统中，有哪些终端告警类型？选项: 1.终端上行视频丢包率	2.终端下行音频丢包率	3.终端上行音频丢包率	4.终端下行视频丢包率
答案: 终端下行音频丢包率   终端下行视频丢包率
题目: 唐古拉演示时对演示资源的要求有选项: 1.需要全部资源为同省资源	2.需要全部资源无延时	3.需要全部资源无卡顿	4.需要全部资源带云台
答案: 需要全部资源无延时   需要全部资源无卡顿
题目: 64位视联网支持哪些组网拓扑结构？选项: 1.星型	2.令牌型	3.全交换	4.树形
答案: 星型   全交换   树形
题目: 以下属于视频格式的是选项: 1.MP3	2.WMA	3.MP4	4.WMV
答案: MP4   WMV
题目: 关于明日摄像头遥控器功能，以下哪些是正确的选项: 1.手动变焦	2.自动聚焦	3.手动聚焦	4.自动变焦
答案: 手动变焦   自动聚焦   手动聚焦
题目: 项目管理的三大基准是什么选项: 1.相关方基准	2.进度基准	3.成本基准	4.范围基准
答案: 进度基准   成本基准   范围基准
题目: 信息发布系统支持的素材格式有（）选项: 1.PPT	2.Word	3.XML	4. PDF
答案: PPT   Word    PDF
题目: 确定MVP/PCD项目优先级步骤包括（）选项: 1.承接方依照其部门在研项目情况，确定优先级	2.统筹部搜集项目信息，申请项目优先级	3.提出方依照市场项目紧急程度，确定优先级	4.领导审批项目优先级
答案: 统筹部搜集项目信息，申请项目优先级   领导审批项目优先级
题目: 基于视联网+5G数字医疗乡村平台，上级医师可以给患者开具（ ）预约申请单。选项: 1.检验预约申请单	2.检查预约申请单	3.体检预约申请单	4.治疗预约申请单
答案: 检验预约申请单   检查预约申请单   治疗预约申请单
题目: 《中华人民共和国密码法》明确，国家对密码实行分类管理。密码类型有哪些？选项: 1.核心密码	2.普通密码	3.国际密码	4.商用密码
答案: 核心密码   普通密码   商用密码
题目: 综治分平台中的智能应用的两大功能是什么？选项: 1.视频监控	2.人脸识别	3.越界防范	4.车牌识别
答案: 人脸识别   越界防范
题目: 国家卫健委印发《“千县工程”县医院综合能力提升工作方案（2021-2025年）》，以下属于“持续提升医疗服务能力”中的重点工作的是？选项: 1.持续改善硬件条件	2.开展远程医疗服务	3.加强专科能力建设	4.加快建设高质量人才队伍
答案: 持续改善硬件条件   加强专科能力建设   加快建设高质量人才队伍
题目: 关于视联网生态圈的描述正确的是（）？选项: 1.以丰富应用实现增值	2.与行业结合发挥优势	3.以单一功能传导价值	4.以视联网平台为核心
答案: 以丰富应用实现增值   与行业结合发挥优势   以视联网平台为核心
题目: 5G远程医疗云平台，“一云三端”是“三端”指以下哪几个？选项: 1.管理端	2.家属端	3.医生端	4.患者端
答案: 管理端   医生端   患者端
题目: 视联网运维服务，旨在为客户打造“三心级”服务，分别是（）？选项: 1.放心	2.省心	3.小心	4.安心
答案: 放心   省心   安心
题目: 售前正式拜访客户前的准备，包括哪些选项: 1.正式的着装	2.纸质本子、笔、笔记本电脑等（并做好必要备份）	3.录音设备/手机（允许情况下使用）	4.直接前往，无需过多准备。
答案: 正式的着装   纸质本子、笔、笔记本电脑等（并做好必要备份）   录音设备/手机（允许情况下使用）
题目: 全国各省均覆盖视联动力办事机构。北京（）（）海南（）五地分设研发、运营中心。选项: 1.广东	2.陕西	3.浙江	4.新疆
答案: 陕西   浙江   新疆
题目: 内控缺陷可以源自设计或操作方面，具体体现在()方面选项: 1.控制措施设计和执行有效	2.控制措施不存在缺漏	3.负责操作控制措施的人员不具备操作控制措施所需的职权或资格	4.控制措施未能达到预期的控制目标
答案: 负责操作控制措施的人员不具备操作控制措施所需的职权或资格   控制措施未能达到预期的控制目标
题目: “行者号”视联多功能移动应急指挥方舱由以下哪些部分组成（）选项: 1.车载音视频显控系统	2.车辆基础平台	3.车载GIS系统	4.车载通信系统
答案: 车载音视频显控系统   车辆基础平台   车载通信系统
题目: 甲方客户有意向采用视联网设备，但预算有限，不知如何开展，这时我们应如何引导客户？选项: 1.采取服务模式，分摊预算压力	2.降低产品金额，迎合客户需求	3.引导客户追加预算	4.今年可以先做一部分，明年再追加项目
答案: 采取服务模式，分摊预算压力   引导客户追加预算   今年可以先做一部分，明年再追加项目
题目: 多媒体会议室系统集成，通常包含（     ）选项: 1.远程会诊	2.控制子系统和通讯子系统	3.视频子系统	4.音频子系统
答案: 控制子系统和通讯子系统   视频子系统   音频子系统
题目: 我司社会心理服务云平台的核心构成模块分为哪几大生态系统？选项: 1.生态系统的社区	2.以上答案都对	3.生态系统的服务中心	4.生态系统的服务机构
答案: 生态系统的社区   生态系统的服务中心   生态系统的服务机构
题目: 我国数字政府建设目前仍存在一些突出问题，包括以下哪些方面？选项: 1.体制机制不够健全	2.创新应用能力不强	3.顶层设计不足	4.网络合规体系还有不少突出短板
答案: 体制机制不够健全   创新应用能力不强   顶层设计不足
题目: 如何应对网络中突如其来的故障与攻击（）。选项: 1.做好安全备份	2.做好应急演练	3.做好应急预案	4.不用提前考虑，问题来了及时处理就可以
答案: 做好安全备份   做好应急演练   做好应急预案
题目: 涉及公司内部敏感信息的资料文件，严禁随意传播！确需传送，需进行加密，密码要求必须包括（）、（）、（），（）不少于8位选项: 1.数字	2.大小写字母	3.空格键	4.特殊符号
答案: 数字   大小写字母   特殊符号
题目: 视联掌上通APP是一款基于移动网络实现与视联网互联互通的APP，下列属于视联掌上通APP功能的是？选项: 1.加入会议	2.视联分享圈	3.心理矫正	4.监控调度
答案: 加入会议   视联分享圈   监控调度
题目: 采购人、采购代理机构不得将投标人的（）作为供应商的资格要求或者评审因素。选项: 1.注册资本、资产总额	2.营业收入、利润	3.纳税额、财务指标	4.经营范围
答案: 注册资本、资产总额   营业收入、利润   纳税额、财务指标
题目: 市域治理平台在安装部署时需要用到以下( )中间件？选项: 1..net Core SDK	2.mongodb	3.rabbitmq	4.nginx
答案: .net Core SDK   mongodb   nginx
题目: H.323协议的作用是（）选项: 1.建立点对点的媒体会话	2.管理控制通讯隧道	3.建立多点间的媒体会议	4.规定IP网络的媒体路由
答案: 建立点对点的媒体会话   建立多点间的媒体会议
题目: 关于办公账号使用正确的有选项: 1.个人办公账号仅自己使用	2.个人账号使用弱密码	3.使用他人账号访问内部业务系统	4.个人办公账号保密，避免泄露至他人
答案: 个人办公账号仅自己使用   个人办公账号保密，避免泄露至他人
题目: 视联网视频监控安全接入服务系统（VS-SPJKJ01-00000M）作为融合服务系列的安全网关类产品，其关于安全功能的描述中准确的是（）？选项: 1.鉴别标识	2.行为审计	3.号码识别	4.安全策略设置
答案: 鉴别标识   行为审计   安全策略设置
题目: 利用远程医学继续教育平台进行直播时，互动形式有（）？选项: 1.弹幕	2.医视联公众号	3.继续教育网站在线评论	4.手机APP直播互动
答案: 医视联公众号   手机APP直播互动
题目: 我司为离职员工准备了离职祝福礼品，在离职当天可以向员工关系执行人领取（）或（）选项: 1.T恤一件	2.啤酒一箱	3.零食大礼包	4.可乐一箱
答案: T恤一件   啤酒一箱
题目: 国家乡村振兴政策下，如何突破到村的建设，提升综治视联网覆盖率？选项: 1.我司已完成全覆盖，不需要提升	2.找到数字乡村县域社会治理平台的设计方、开发方，产生合作	3.整合大网资源，形成资源优势	4.采用支持互联网终端向村级覆盖
答案: 找到数字乡村县域社会治理平台的设计方、开发方，产生合作   整合大网资源，形成资源优势   采用支持互联网终端向村级覆盖
题目: 视联网智慧社区矫正系统具备以下哪种功能？选项: 1.定位监管	2.远程视频督查	3.心理辅导	4.矛盾调解
答案: 定位监管   远程视频督查   心理辅导
题目: 以下（）是战略项目的发货条件？选项: 1.客户已向我司支付部分预付款	2.作战厅评估通过	3.项目发货申请OA审批通过	4.总裁办审批通过
答案: 作战厅评估通过   项目发货申请OA审批通过   总裁办审批通过
题目: 云心电系统，心电解析功能支持的心电设备厂家有（）？选项: 1.凯进	2.邦健	3.理邦	4.心医
答案: 凯进   邦健   理邦
题目: 在一项一档规范中，下列（）不是由项目经理负责的？选项: 1.过程文件	2.交付文件	3.内验文件	4.投标文件
答案: 交付文件   投标文件
题目: 对于会议中“事不关己者”类人员可采取（）管理措施？选项: 1.引导、鼓励发言	2.直接提问该人员	3.会后给予实际工作	4.放任不管
答案: 引导、鼓励发言   直接提问该人员   会后给予实际工作
题目: 作为省售后负责人，在遇到以下（）情况下，需要发起《工作交接清单》选项: 1.休假	2.离职	3.在家办公	4.转岗
答案: 休假   离职   转岗
题目: 在SNMP各版本中支持明文传送团体名的是选项: 1.SNMP V1	2.SNMP V3	3.SNMP V4	4.SNMP V2
答案: SNMP V1   SNMP V2
题目: 下列哪几个符号是linux通配符？选项: 1.%	2.#	3.*	4.？
答案: *   ？
题目: 下列属于审计部职责范围内的工作有（）选项: 1.办事处例行审计	2.费用报销审批	3.内控审计	4.管理干部审计
答案: 办事处例行审计   内控审计   管理干部审计
题目: 县域医共体的牵头单位可以是?选项: 1.社区医院	2.卫健局	3.县级人民医院	4.医保局
答案: 卫健局   县级人民医院
题目: 社会心理服务体系搭建时客户痛点的主要类型有（）？选项: 1.局限型	2.无	3.困惑型	4.验证型
答案: 局限型   困惑型   验证型
题目: 根据《中国内部审计准则》，审计抽样总体的确定应当遵循（）、（）和（）原则选项: 1.相关性	2.专业性	3.经济性	4.充分性
答案: 相关性   经济性   充分性
题目: 内部审计在企业中的定位是（）选项: 1.提供合规咨询服务	2.保证报销票据合规	3.监督各项制度、计划、决策的执行情况	4.提供专业审计建议
答案: 提供合规咨询服务   监督各项制度、计划、决策的执行情况   提供专业审计建议
题目: 视联网监控共享服务系统支持哪几种流媒体传输协议选项: 1.RTSP	2.HLS	3.DASH	4.RTMP
答案: RTSP   HLS   RTMP
题目: 安全保密视频会议场景，视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)的产品功能描述正确的是（）？选项: 1.支持双因素身份鉴别、终端及会议密级展示	2.支持H.264，H.265视频编解码协议	3.支持4路音频混音	4.具备电磁泄露发射防护能力
答案: 支持双因素身份鉴别、终端及会议密级展示   支持H.264，H.265视频编解码协议   支持4路音频混音
题目: 地市级运营商什么职务符合我司“铜豌豆”要求？选项: 1.政企/集客部总经理	2.行业总监	3.分公司正/副总经理	4.客户经理
答案: 政企/集客部总经理   行业总监   分公司正/副总经理
题目: 公司档案室日常管理工作中，须采取多种妨害措施，包括“（）”选项: 1.以上都不是	2.防盗	3.防潮	4.防火
答案: 防盗   防潮   防火
题目: 目前我司在政法市域治理项目及卫健心理体系建设项目中可提供哪些服务？选项: 1.人脸识别	2.档案建立、心理健康筛查	3.焦虑测试、危机干预	4.心理咨询、心理疏导
答案: 档案建立、心理健康筛查   焦虑测试、危机干预   心理咨询、心理疏导
题目: 避免替下属背猴子（承担责任）的方法有哪些？选项: 1.优化流程，明确奖罚	2.给下属低绩效	3.减少人情化管理	4.做好时间管理
答案: 优化流程，明确奖罚   减少人情化管理   做好时间管理
题目: 属于反舞弊合规建设的有（）选项: 1.关键岗位签署廉洁自律承诺书	2.组织部门团建活动	3.对新员工进行反腐倡廉专题培训	4.完善公司各类合同廉洁条款
答案: 关键岗位签署廉洁自律承诺书   对新员工进行反腐倡廉专题培训   完善公司各类合同廉洁条款
题目: 视联网公共卫生防控应急指挥调度解决方案主要能为客户提供的功能有（）。选项: 1.视频会议管理	2.远程会诊医疗服务	3.医疗卫生监管	4.办公数据传输
答案: 视频会议管理   远程会诊医疗服务   医疗卫生监管
题目: 安全图传终端分为哪几个角色？选项: 1.解码器终端	2.控制台终端	3.以上都不对	4.编码器终端
答案: 解码器终端   控制台终端   编码器终端
题目: 以下哪些是给客户发邮件的正确做法：选项: 1.邮件要设置个人签名	2.一封邮件可以写多个主题	3.正文注意简明扼要，行文通顺，逻辑清楚；	4.因为赶时间，写完即直接发送
答案: 邮件要设置个人签名   正文注意简明扼要，行文通顺，逻辑清楚；
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案中可以对（）进行密级设置？选项: 1.视频会议业务	2.视联智能密码钥匙	3.视联网硬件视频会议终端	4.视联网视频会议管理系统
答案: 视频会议业务   视联网硬件视频会议终端   视联网视频会议管理系统
题目: 视联网会议管理系统web中的用户时效功能支持哪些提醒等级？选项: 1.L3-L4	2.L4-L5	3.L10	4.L0-L2
答案: L3-L4   L10   L0-L2
题目: 目前，视联网技术广泛应用于（      ）、（       ）、（       ）、远程医疗、数据安全传输、治理体系现代化、服务业数字化等多种单一或复杂场景。选项: 1.工控安全	2.视频会议	3.加密通信	4.网络安全
答案: 视频会议   加密通信   网络安全
题目: 下列哪些软件可以进行推流直播？选项: 1.OBS	2.PCTV	3.VMIX	4.VLC
答案: OBS   VMIX
题目: 可生产论证评审会前需要提交（）文档选项: 1.以上全不对	2.《产品信息交底书》	3.《硬件可靠性测试报告》	4.《产品生产要素包》
答案: 《产品信息交底书》   《硬件可靠性测试报告》   《产品生产要素包》
题目: 以下是反舞弊文化相关描述的有（）选项: 1.防微杜渐	2.团结友爱	3.廉洁从业	4.坚守底线
答案: 防微杜渐   廉洁从业   坚守底线
题目: 计算机时代的安全威胁包括？选项: 1.恶意代码	2.脆弱口令	3.非法访问	4.破解
答案: 恶意代码   脆弱口令   非法访问
题目: 销售人员产生的费用，以下事项属性（）对接会计科目应为销售费用。选项: 1.技术通用	2.试点项目	3.赠送	4.委托保管
答案: 试点项目   赠送   委托保管
题目: VVOE视联网协议驱动是一款基于视联网V2V数据传输协议的软件程序，其具备的产品功能有哪些？选项: 1.数据传输	2.隧道隔离	3.远程管控	4.系统升级
答案: 数据传输   隧道隔离   远程管控
题目: 以下（ ）属于链路聚合的好处选项: 1.增加带宽	2.提升可靠性	3.以上都对	4.实现链路负载均衡
答案: 增加带宽   提升可靠性   实现链路负载均衡
题目: 拜访甲方，客户询问到村建设有哪些应用场景？选项: 1.应急指挥调度	2.视频会商	3.视频培训	4.舆情监测
答案: 应急指挥调度   视频会商   视频培训
题目: 指引礼仪包括选项: 1.直臂式（高位指引）	2.曲臂式（低位指引）	3.中位指引（橫摆式）	4.上划式（高位指引）
答案: 直臂式（高位指引）   曲臂式（低位指引）   中位指引（橫摆式）
题目: 视联网运维服务内容主要包含对各类运维对象的（）？选项: 1.故障排查	2.定制开发	3.监控巡检	4.数据维护
答案: 故障排查   监控巡检   数据维护
题目: 在部署市域治理一张图产品时，需要用到以下哪些中间件（）？选项: 1.nginx	2.JDK	3.mysql	4.redis
答案: nginx   JDK   mysql
题目: 支持H.264、H.265视频格式解码的视联网终端有哪些？选项: 1.启明1S	2.启明3C	3.极光4K终端	4.极光
答案: 启明3C   极光4K终端
题目: Pamir会议中预备发言区中可以切换（）发言人？选项: 1.主席	2.发言人3	3.发言人2	4.发言人1
答案: 发言人3   发言人2   发言人1
题目: 五险中哪些只由公司承担费用，个人不需承担费用？选项: 1.生育保险	2.养老保险	3.工伤保险	4.医疗保险
答案: 生育保险   工伤保险
题目: 配合视联网监控联网管理调度系统和视联网会议管理系统，八路解码电视墙服务终端可实现对（）等设备的控制调度和显示？选项: 1.无人机	2.行车记录仪	3.第三方视频平台	4.4G移动单兵手持终端
答案: 无人机   4G移动单兵手持终端
题目: 参加互助计划的员工可以为符合条件的直系亲属（），申请互助计划救助选项: 1.子女	2.祖父母/外祖父母	3.父母	4.配偶
答案: 子女   父母   配偶
题目: 执行舞弊调查时，需要考虑的主要因素有（）选项: 1.及时性	2.合法性	3.公开性	4.保密性
答案: 及时性   合法性   保密性
题目: 视联网市域社会治理解决方案涉及到的主要产品包括（）？选项: 1.视联网格通APP	2.视联移动医疗推车	3.视联网市域社会治理信息化系统	4.视联网核心交换服务器
答案: 视联网格通APP   视联网市域社会治理信息化系统   视联网核心交换服务器
题目: 项目投标文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合集成商（JCS）时需要注意和做到的？选项: 1.输出我司TB方案材料给JCS即可	2.联合JCS整体审核TB文件	3.找对甲方意向JCS并合作	4.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B
答案: 联合JCS整体审核TB文件   找对甲方意向JCS并合作   销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B
题目: 以下选中mserver闪退原因有()?选项: 1.配置文件vvp.xml没有配置mserver路径	2.唐古拉中配置的视联网mac不正确	3.cfg.xml中配置的加密串数据库配置错误	4.唐古拉中配置的互联网mac不正确
答案: 配置文件vvp.xml没有配置mserver路径   唐古拉中配置的视联网mac不正确   cfg.xml中配置的加密串数据库配置错误
题目: 极光4K终端支持哪些会议角色？选项: 1.电子矩阵	2.直播源	3.画面拍摄	4.监播
答案: 电子矩阵   直播源   监播
题目: 公司设备退回过程中，快递丢件怎么办？选项: 1.快递发件人凭快递单联系快递公司发件公司分部要求快递内容仲裁索赔	2.因为未保价，接受快递公司按快递费的2倍赔偿	3.联系快递公司派件公司，凭单号协商索赔	4.拨打当地12305邮政管理局进行升级投诉维权
答案: 快递发件人凭快递单联系快递公司发件公司分部要求快递内容仲裁索赔   联系快递公司派件公司，凭单号协商索赔   拨打当地12305邮政管理局进行升级投诉维权
题目: 远程医学继续教育平台课程形式有（）？选项: 1.系列课	2.单课	3.直播课	4.专题课
答案: 系列课   单课   专题课
题目: 非销项目包含以下哪几项？选项: 1.试点项目	2.展示项目	3.预发货项目	4.战略项目
答案: 试点项目   预发货项目   战略项目
题目: 关于终端开通说法正确的是？选项: 1.终端有“永久开通”“临时开通”“暂缓开通”三种开通方式	2.开通终端时，需要知道终端属于那个合同	3.开通终端时，需要知道终端属于那个项目	4.开通终端时，需要明确终端用途
答案: 开通终端时，需要知道终端属于那个合同   开通终端时，需要知道终端属于那个项目   开通终端时，需要明确终端用途
题目: 信息安全保障的安全措施包括？选项: 1.防病毒	2.漏洞扫描	3.入侵检测	4.拔掉网线
答案: 防病毒   漏洞扫描   入侵检测
题目: 2022年9月16日公司临时召开全国领导会议，杨总讲到在临战状态下保持高度执行力的方法（）选项: 1.保持较高水平技术能力	2.保持较高的解决问题的能力	3.保持极敏锐的洞察力	4.保持较高水平的执行力
答案: 保持较高的解决问题的能力   保持极敏锐的洞察力   保持较高水平的执行力
题目: 政府采购法中，质疑的范围有哪些？选项: 1.评分办法	2.成交结果	3.采购文件	4.采购过程和中标
答案: 成交结果   采购文件   采购过程和中标
题目: 员工腐败的代价可能有（）选项: 1.员工腐败付出的代价可以忽略不计	2.涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理	3.降职、免职	4.赔偿对公司造成的经济损失
答案: 涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理   降职、免职   赔偿对公司造成的经济损失
题目: 终端进行业务变更时，在网管中“客户管理”模块可以变更以下哪些信息选项: 1.经纬度	2.联系人	3.详细地址	4.客户名称
答案: 联系人   详细地址   客户名称
题目: 会议管理系统中会议审批状态有（）？选项: 1.待审批	2.通过	3.未审批	4.未通过
答案: 通过   未审批   未通过
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台特点中智能化有（）内容选项: 1.影像智能诊断	2.智能家庭医生	3.电子病历智能抓取	4.智能化导诊
答案: 影像智能诊断   电子病历智能抓取   智能化导诊
题目: 内部控制目标实现的不利因素有（）选项: 1.部门间利益冲突严重	2.公司有较好的内部控制环境	3.未对资产进行妥善保管	4.搞形式主义，并串通舞弊
答案: 部门间利益冲突严重   未对资产进行妥善保管   搞形式主义，并串通舞弊
题目: 一网两线的特点与优势包括（）选项: 1.稳定传输高可靠	2.自主可控高安全	3.网络备份双保险	4.人员权限控制
答案: 稳定传输高可靠   自主可控高安全   网络备份双保险
题目: 我司设备销售合同中不得出现如下哪些敏感字样：选项: 1.授权	2.代理商	3.总裁特批价	4.经销商
答案: 代理商   经销商
题目: 安全访问类中严禁使用弱密码，对于密码的要求有？选项: 1.不少于6位	2.必须包含大小写字母	3.必须包含数字	4.必须包含特殊符号
答案: 必须包含大小写字母   必须包含数字   必须包含特殊符号
题目: 驻场服务主要解决了客户哪些痛点？选项: 1.缺乏专业的技术人员	2.交通费用	3.填补空缺编制匮乏	4.大型会议需求增多、风险加大
答案: 缺乏专业的技术人员   大型会议需求增多、风险加大
题目: 在财政吃紧的区县中，哪些方法可以激发客户建设？选项: 1.先行部署，让客户体验服务与视频会议的便捷	2.优先推荐购买服务，降低客户建设成本	3.单纯等待资金批复	4.提升视联网融合优势，如整合信息孤岛，异网融合等
答案: 先行部署，让客户体验服务与视频会议的便捷   优先推荐购买服务，降低客户建设成本   提升视联网融合优势，如整合信息孤岛，异网融合等
题目: 关于64位网管中“延时检测”说法正确的有那些？选项: 1.延时检测功能，使用了管理透传。	2.延时检测功能，检测网管到实体终端的RTT。	3.延时检测功能，使用了会议透传。	4.延时检测功能，输出了丢包率、最大、最小、和平均RTT。
答案: 延时检测功能，使用了管理透传。   延时检测功能，检测网管到实体终端的RTT。   延时检测功能，输出了丢包率、最大、最小、和平均RTT。
题目: 客户反馈今年没有预算资金，明年再考虑建设，通过以下哪些商务手段推进？选项: 1.免费使用	2.搭试点，领导参观考察	3.联合运营商，政府购买服务	4.结合领导熟悉领域，做融合资金申请
答案: 搭试点，领导参观考察   联合运营商，政府购买服务   结合领导熟悉领域，做融合资金申请
题目: 对违反SM项目保密原则的行为，公司将依法主张哪些权力。选项: 1.要求消除影响	2.殴打并开除	3.赔偿损失	4.情节严重的将追究其法律责任
答案: 要求消除影响   赔偿损失   情节严重的将追究其法律责任
题目: 如果是差旅过程中产生的打车费，可提交（）选项: 1.差旅市内交通（非电子发票）	2.差旅市内交通（电子发票）	3.打车费	4.市内交通费（非电子发票）
答案: 差旅市内交通（非电子发票）   差旅市内交通（电子发票）
题目: 视联网核心交换服务器具备广电网络的什么特性选项: 1.可传输性	2.可管理性	3.可经营性	4.可靠性
答案: 可管理性   可经营性   可靠性
题目: 下列哪些选项均属于工作中违纪违规的心理？选项: 1.补偿心理、人情心理	2.内卷心理、侥幸心理	3.侥幸心理、从众心理	4.哗众取宠心理、内卷心理
答案: 补偿心理、人情心理   侥幸心理、从众心理
题目: 在709项目招标阶段，采购人编制采购需求文件时，以下哪种方式更加有利于我司后期项目引导？选项: 1.明确指出项目需求及配套产品部署要求	2.价格分设置尽量低	3.引入其他带有竞争点的三方配套产品	4.模糊整体需求及配套产品用途
答案: 价格分设置尽量低   引入其他带有竞争点的三方配套产品   模糊整体需求及配套产品用途
题目: 我司在2021年9月举办的电子政务安全大会上，获得的荣誉有（）选项: 1.信息技术应用创新优秀解决方案	2.2021电子政务领域创新产品	3.2021电子政务领域影响力企业	4.2021电子政务安全领域影响力企业
答案: 2021电子政务领域创新产品   2021电子政务领域影响力企业
题目: 选项中，不属于金字塔原理四个原则的是？选项: 1.完全穷尽	2.以下统上	3.以上统下	4.逻辑递进
答案: 完全穷尽   以下统上
题目: 严禁将包含敏感信息的（）、（）、（）暴露在公共区域选项: 1.红盘	2.纸档文件	3.移动介质	4.敏感词汇
答案: 纸档文件   移动介质   敏感词汇
题目: 以下哪些可能是对话演示中涉及到的演示内容选项: 1.VVoE展示	2.拖尾感知测试	3.跟着主讲人读“发”	4.音视频同步测试
答案: 拖尾感知测试   跟着主讲人读“发”   音视频同步测试
题目: 签署表1时，会体现以下哪些设备？选项: 1.帕米尔软件	2.网线	3.Vhub	4.终端设备
答案: 帕米尔软件   Vhub   终端设备
题目: 唐古拉在启用离线地图时，可供选择的离线地图有（）选项: 1.搜狗离线地图	2.高德离线地图	3.天地图	4.百度离线地图
答案: 天地图   百度离线地图
题目: 招聘工作应遵循哪些原则选项: 1.公平、公开、公正原则	2.薪酬最低原则	3.人岗匹配原则	4.定岗定编原则
答案: 公平、公开、公正原则   人岗匹配原则   定岗定编原则
题目: MVP/PCD项目的需求沟通阶段需要建立（）群选项: 1.研发群	2.领导群	3.需求群	4.项目群
答案: 研发群   需求群
题目: 按照《政府采购货物和服务招标投标管理办法》（财政部令第87号）的规定，综合评分法中以下()可以作为评审因素？选项: 1.技术或者服务水平	2.履约能力	3.研发人数	4.投标报价
答案: 技术或者服务水平   履约能力   投标报价
题目: 先行部署在没有合同的情况下，需要跟哪些部门进行配合选项: 1.综合部	2.行政部	3.销售中心	4.库房
答案: 综合部   销售中心   库房
题目: 公司对外推广所使用的图片、视频、演示文档等都涉及到哪些版权？选项: 1.设计软件版权	2.色彩版权	3.图片版权	4.字体版权
答案: 图片版权   字体版权
题目: 专家工程认证中（）等级的考试设计有实操环节选项: 1.VCP工程专家	2.VCP技术专家	3.VCE-2	4.VCM-1工程专家
答案: VCP工程专家   VCE-2   VCM-1工程专家
题目: 按规定要求，试点项目设备退回时，需要注意的事项有（）选项: 1.保持设备干净整洁	2.设备无需原包装发回	3.外包装与设备内外SN号一致	4.损坏设备需特殊标记
答案: 保持设备干净整洁   外包装与设备内外SN号一致   损坏设备需特殊标记
题目: OMC网管系统中，有那几种告警级别？选项: 1.致命告警	2.紧急告警	3.提示告警	4.次要告警
答案: 紧急告警   提示告警   次要告警
题目: 视联网科创小院村村通APP事件管理功能支持上报（）信息？选项: 1.拍摄照片	2.录制视频	3.编写文字	4.Excel表格
答案: 拍摄照片   录制视频   编写文字
题目: 在我司“百县大战”战略中，面向乡镇、村级采用互联网接入方式建设时，优势都有哪些？选项: 1.采用互联网方式接入，视频通信质量更有保障	2.采用互联网方式接入建设速度更快	3.采用互联网方式接入一次性投资更少	4.采用互联网方式接入灵活性高
答案: 采用互联网方式接入建设速度更快   采用互联网方式接入一次性投资更少   采用互联网方式接入灵活性高
题目: 每个人的绩效包含哪些方面？选项: 1.职责范围	2.个人价值观	3.工作结果	4.工作过程中的行为
答案: 工作结果   工作过程中的行为
题目: 下面各项资料中可以作为审计证据的是（）选项: 1.已盖章的业务合同	2.购货的发票	3.资产盘点的照片	4.对被举报人的主观评价
答案: 已盖章的业务合同   购货的发票   资产盘点的照片
题目: 在我国政法部门中，哪些由同级人民代表大会产生？选项: 1.司法部（厅、局）	2.人民法院	3.人民检察院	4.公安部（厅、局）
答案: 人民法院   人民检察院
题目: 视联网网管系统中areaserver程序的启动方式有（）选项: 1./etc/init.d/areaserver start	2.service areaserver start	3../areaserver	4.areaserver
答案: /etc/init.d/areaserver start   service areaserver start   areaserver
题目: 演示的业务主要分为哪几项？选项: 1.售后服务	2.公司视联网业务	3.客户视联网业务	4.展会演示
答案: 公司视联网业务   客户视联网业务   展会演示
题目: 什么是企业信息系统的重要目标？选项: 1.业务协同	2.信息共享	3.数据共享	4.企业需求分析
答案: 业务协同   信息共享   数据共享
题目: 参与SM项目实施人员应具备选项: 1.背景调查，且提供无犯罪记录	2.与境外人员有婚姻关系	3.无境外永久/长期居留许可承诺函	4.根据客户要求提前在保密局或指定单位备案
答案: 背景调查，且提供无犯罪记录   无境外永久/长期居留许可承诺函   根据客户要求提前在保密局或指定单位备案
题目: 以下关于电子表1小程序完善设备信息操作的说法不正确的是？选项: 1.以上均不正确	2.电子表1小程序暂不支持软件或外采设备。	3.三码照片为非必填项。	4.选择项目编码后，项目基本信息自动同步项目档案。
答案: 电子表1小程序暂不支持软件或外采设备。   三码照片为非必填项。
题目: 以下哪项不是销售项目绩效奖金发放的前提条件？选项: 1.项目经理发起奖金申请	2.完成结项	3.部门经理发起奖金申请	4.合同回款达到一定比例
答案: 项目经理发起奖金申请   部门经理发起奖金申请
题目: 在与集成商谈判中难免会遇到僵局，以下哪种方式为处理僵局的最优方式？选项: 1.死战到底	2.出现僵局尝试更换谈判人员	3.了解双方的诉求后，选择折中的解决方案	4.约请领导介入
答案: 出现僵局尝试更换谈判人员   了解双方的诉求后，选择折中的解决方案
题目: 心电专家APP支持（）功能？选项: 1.无	2.动态心电报告审核	3.常规心电分析并出报告	4.常规心电报告审核
答案: 动态心电报告审核   常规心电分析并出报告   常规心电报告审核
题目: 极光5视联网终端支持的功能有（）？选项: 1.安全管理	2.视频会议	3.可视电话	4.发布直播
答案: 视频会议   可视电话   发布直播
题目: 基层群众自治组织包括？选项: 1.民族自治县人民政府	2.业主委员会	3.村民委员会	4.居民委员会
答案: 村民委员会   居民委员会
题目: OSI参考模型中的传输层协议包括（）选项: 1.TCP	2.UDP	3.IP	4.ICMP
答案: TCP   UDP
题目: 视联网会议调度软件具备强大的视频会议调度功能，其产品特点包括（）？选项: 1.融合调度	2.灵活易用	3.互联网架构	4.安全可控
答案: 融合调度   灵活易用   安全可控
题目: 视联网接入设备管控平台（VS-0JRGK02-00000M）支持对哪些设备进行管控？选项: 1.视联接入路由器	2.XMCU会议对接服务系统	3.极光视联网终端	4.Vhub系列视联IP转换系统
答案: 视联接入路由器   XMCU会议对接服务系统   Vhub系列视联IP转换系统
题目: 下列视频分辨率（）是真正的16:9宽高比选项: 1.1920*1080	2.720*480	3.704×576	4.1280*720
答案: 1920*1080   1280*720
题目: 下列哪些情况，会导致终端设备不入网？选项: 1.终端网卡vlanid和核心服务器网口的vlanid不一致	2.终端未在网管注册开通	3.核心服务器已入网	4.终端mac、逻辑标识和网管中定义的不一致
答案: 终端网卡vlanid和核心服务器网口的vlanid不一致   终端未在网管注册开通   终端mac、逻辑标识和网管中定义的不一致
题目: 天坛医院数字化医院统一视频服务平台功能有哪些？选项: 1.智慧病房	2.绩效管理	3.手术示教	4.视频会议
答案: 智慧病房   手术示教   视频会议
题目: 假如公司指定的物流月结快递无法满足需求，需要使用其他非指定物流公司办理，报销时需要附（）单据选项: 1.支付截图	2.快递收据	3.快递费明细单及快递底单	4.快递费发票
答案: 支付截图   快递费明细单及快递底单   快递费发票
题目: Pamir支持拼音搜索的功能是哪个？选项: 1.以上都是	2.动态增减参会方	3.会场准备模块中的参会列表	4.会议调度模块中的参会列表
答案: 动态增减参会方   会场准备模块中的参会列表   会议调度模块中的参会列表
题目: 下列属于雪亮工程综治信息系统特点的是（）？选项: 1.统一性	2.拉框组会	3.灵活性	4.可视化
答案: 统一性   灵活性   可视化
题目: 下列属于个人信息安全意识薄弱的表现有（）选项: 1.离开工位时电脑未锁屏	2.包含敏感信息的纸张随意摆放	3.定期更换OA登录密码	4.公共场合谈论公司保密级项目内容
答案: 离开工位时电脑未锁屏   包含敏感信息的纸张随意摆放   公共场合谈论公司保密级项目内容
题目: 下列选项中不属于“单元格格式”对话框中“数字”标签的选项（）选项: 1.自动换行	2.货币	3.分数	4.字体
答案: 自动换行   字体
题目: 以下哪些选项属于视联动力的软实力？选项: 1.批评与自我批评	2.超大型的公司体量	3.快速成长的能力	4.自主学习与经验共享
答案: 批评与自我批评   快速成长的能力   自主学习与经验共享
题目: “百县大战”拜访的甲方目标客户有哪些？选项: 1.审计局	2.乡村振兴局	3.农业农村局	4.应急管理局
答案: 乡村振兴局   农业农村局   应急管理局
题目: 极光终端可以成为以下哪几种会议角色选项: 1.普通参会方(观众)	2.普通参会方	3.直播源	4.手机
答案: 普通参会方(观众)   普通参会方   直播源
题目: 多旋翼无人机根据旋翼的数量大致可分为哪几类选项: 1.四旋翼无人机	2.六旋翼无人机	3.三旋翼无人机	4.八旋翼无人机
答案: 四旋翼无人机   六旋翼无人机   八旋翼无人机
题目: 视联网网管系统中的程序进程有哪些？选项: 1.acqserver	2.areaserver	3.datasynserver	4.alarm
答案: acqserver   areaserver   datasynserver
题目: 地市级有效拓展思路有哪些？选项: 1.依靠总部高层领导的大力支撑	2.有接触的省级领导圈子提前打招呼	3.平级（地市级）领导圈子带入	4.相关的利益体引荐
答案: 有接触的省级领导圈子提前打招呼   平级（地市级）领导圈子带入   相关的利益体引荐
题目: 目前我们医视联平台能上传的资料类型支持哪些格式类型？选项: 1.jpg	2.word	3.http	4.pdf
答案: jpg   word   pdf
题目: 以下哪些属于视联网市域社会治理信息化平台的事件管理流程应用功能？选项: 1.任务细化分类	2.可视电话	3.移动端上报	4.完成度评价
答案: 任务细化分类   移动端上报   完成度评价
题目: 写领导讲话稿时应遵守哪些原则？选项: 1.简明扼要	2.内容不要过于直白	3.不过度显示自己的文采	4.写作水平与领导能力相符
答案: 内容不要过于直白   不过度显示自己的文采   写作水平与领导能力相符
题目: 一般需要加盖公章的文种是（）？选项: 1.报告	2.函	3.会议纪要	4.批复
答案: 报告   函   批复
题目: 下列属于视联网会议调度平板功能的有？选项: 1.录制点播	2.遥控器	3.电子白板	4.会议控制
答案: 录制点播   遥控器   会议控制
题目: 唐古拉的url地址http改https，需要以下哪些步骤选项: 1.唐古拉基本配置中调度基础服务配置地址改为wss开头	2.mserver-cfg配置文件修改数据库连接参数	3.调度基础服务配置文件启用ssl加密	4.IIS服务导入服务器证书
答案: 唐古拉基本配置中调度基础服务配置地址改为wss开头   调度基础服务配置文件启用ssl加密   IIS服务导入服务器证书
题目: 内部审计师在公司治理方面发挥的作用有（）选项: 1.协助董事会开展业务治理自我评估	2.设计和实施公司治理框架和流程	3.为改进治理过程的方式提出建议	4.对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估
答案: 协助董事会开展业务治理自我评估   为改进治理过程的方式提出建议   对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估
题目: 在H3C交换机中，下列静态路由配置正确的是（）选项: 1. ip route-static 129.1.0.0 16 serial 0	2. route 129.1.0.0 255.255.0.0 gw 10.0.0.2	3.ip route-static 129.1.0.0 255.255.0.0 10.0.0.2	4. ip route-static 129.1.0.0 16 10.0.0.2
答案:  ip route-static 129.1.0.0 16 serial 0   ip route-static 129.1.0.0 255.255.0.0 10.0.0.2    ip route-static 129.1.0.0 16 10.0.0.2
题目: 视联网是网络发展的重要里程碑，（）。选项: 1.是一个实时网络	2.将众多互联网应用推向高清视频化	3.延时性高	4.能够实现目前互联网无法实现的全网高清视频实时传输
答案: 是一个实时网络   将众多互联网应用推向高清视频化   能够实现目前互联网无法实现的全网高清视频实时传输
题目: 县域作战全县村级覆盖招标采购模式可以有哪几种实现方式选项: 1.政府购买服务，一次招标，分年服务	2.不招标直接采购	3.县统筹一次性公开招标	4.统文分签、不用招标
答案: 政府购买服务，一次招标，分年服务   县统筹一次性公开招标   统文分签、不用招标
题目: 在观看网络直播时，出现画面卡顿情况，以下（）原因时可能的？选项: 1.推流端网络下载异常	2.网络带宽限流	3.推流端网络上传异常	4.收看端网络下载异常
答案: 网络带宽限流   推流端网络上传异常   收看端网络下载异常
题目: 2021年“蓝梦西沙之旅”中，参与人员能够体验到下列哪些活动？选项: 1.自己下海捕捞海鲜	2.在无人岛上畅快打橄榄球	3.观看庄严的升国旗仪式	4.在甲板上穿着漂亮的礼服走秀
答案: 在无人岛上畅快打橄榄球   观看庄严的升国旗仪式   在甲板上穿着漂亮的礼服走秀
题目: 拜访甲方，客户询问视联网基层治理平台具体有哪些产品？选项: 1.网格通APP	2.雪亮工程平台	3.基层社会治理系统	4.县域社会治理一张图
答案: 网格通APP   基层社会治理系统   县域社会治理一张图
题目: 视联动力的产品资质有哪些？选项: 1.3C强制性产品质量认证书 	2.电信设备入网许可证	3. ISO9001 质量管理体系认证	4.第三方检测报告
答案: 3C强制性产品质量认证书    电信设备入网许可证
题目: MVP/PCD项目满足外部验收条件后，承接方需要在视联币系统点击项目完成并上传（）文档选项: 1.赏金分配比例	2.外部验收会会议纪要	3.客户验收确认单、客户评分截图	4.需求评估结果确认单
答案: 赏金分配比例   外部验收会会议纪要   客户验收确认单、客户评分截图
题目: 5G远程医疗云平台的功能不包括（）选项: 1.远程诊断	2.远程门诊	3.双向转诊	4.互联网医院
答案: 远程门诊   互联网医院
题目: 木马的常见传播途径有？选项: 1.邮件附件	2.下载文件	3.语音	4.网页
答案: 邮件附件   下载文件   网页
题目: Gis平台地图中的可视电话业务支持会议模式，会议模式下进行（）操作？选项: 1.添加参会方	2.踢出参会方	3.主席私聊	4.切换主席
答案: 添加参会方   踢出参会方
题目: 2021年视联动力取得了哪些成就？选项: 1.2021年公司人员规模历史最高	2.2021年公司研发成果历史最丰富	3.2021年公司财务效益历史最好	4.2021年公司切入重点领域历史最多
答案: 2021年公司研发成果历史最丰富   2021年公司财务效益历史最好   2021年公司切入重点领域历史最多
题目: 公司推出的各类员工活动海报上必须要写清的信息有以下哪些选项: 1.参加方式	2.报名截止时间	3.活动时间	4.对此次活动的评价
答案: 参加方式   报名截止时间   活动时间
题目: 产生回声的环境因素有哪些？选项: 1.发言人说话声音太小	2.发言人距离麦克风太远	3.音频线路环回连接	4.扬声器距离麦克风太近
答案: 音频线路环回连接   扬声器距离麦克风太近
题目: SCQA模型描述是（）选项: 1.问题、答案	2.冲突、原因	3.背景、冲突	4.时间、冲突
答案: 问题、答案   背景、冲突
题目: 心理健康平台都包含了哪些功能？选项: 1.数据可视化及大数据分析	2.筛查与建档	3.教育与预防	4.心理健康运营服务
答案: 数据可视化及大数据分析   筛查与建档   教育与预防
题目: 百县大战时遇到和医疗业务领导沟通时，当客户没有明确需求时，我们该如何引导客户？选项: 1.案例分享，寻找痛点，搭建试点，引导需求	2.提出多种方案供客户选择	3.通过政策要求引导到具体落地的解决方案	4.找出竞争厂家产品做对比
答案: 案例分享，寻找痛点，搭建试点，引导需求   通过政策要求引导到具体落地的解决方案
题目: 以下哪种方式未能实现隔离广播域的效果？选项: 1.两台交换机之间的access口设置为不同VLAN	2.交换机使用环路检测	3.64位边界路由0口和1口划分为不同的vlan	4.交换机使用VLAN划分网络
答案: 两台交换机之间的access口设置为不同VLAN   交换机使用环路检测
题目: 通过OMC网络管理软件，可以查询核心服务器的那些信息？选项: 1.查看核心服务器三码信息	2.查看核心服务器温度信息	3.查看核心服务器端口上下行流量信息	4.查看核心服务器cpu利用率
答案: 查看核心服务器三码信息   查看核心服务器温度信息   查看核心服务器端口上下行流量信息
题目: 国家生态环境部综合态势感知解决方案中包含以下哪个主要功能？选项: 1.视频监控系统融合 	2.移动手机融合接入 	3.安全加密系统融合	4.数据融合视频呈现
答案: 视频监控系统融合    移动手机融合接入    数据融合视频呈现
题目: FAST课程开发模型中，聚焦问题显价值中要做到的三个步骤是？选项: 1.培训分析	2.引导落地	3.梳理目标	4.明确问题
答案: 培训分析   梳理目标   明确问题
题目: 以下哪些是拜访/接待政府客户的正确做法选项: 1.客户参观总部要提前报备	2.根据客户级别邀请不同的公司领导接待	3.在中午给客户打电话	4.尽量撰写会议纪要
答案: 客户参观总部要提前报备   根据客户级别邀请不同的公司领导接待   尽量撰写会议纪要
题目: 以太网交换机有（）转发方式选项: 1.碎片隔离	2.存储转发	3.线速转发	4.直通转发
答案: 碎片隔离   存储转发   直通转发
题目: 能完成Vlan之间数据传递的设备有？选项: 1.网桥	2.路由器	3.三层交换器	4.防火墙
答案: 路由器   三层交换器   防火墙
题目: MVP/PCD项目按期需要召开的会议有（）选项: 1.结项会	2.中期会	3.启动会	4.交底沟通讨论会
答案: 结项会   中期会   启动会
题目: 监控联网管理调度平台在添加接口白名单时，下列用户类型支持的有（）选项: 1.数据员	2.运维人员	3.管理员	4.国标推送
答案: 数据员   运维人员
题目: 项目负责人应具备（）能力选项: 1.专业技术能力	2.战略规划能力	3.强化目标能力	4.团队激励能力
答案: 专业技术能力   强化目标能力   团队激励能力
题目: 数通业务中，部署视联汇聚路由器（VN-SLLYH01-00000M）可为用户提供哪些功能？选项: 1.数据传输	2.数据加密	3.带宽控制	4.业务口灵活可配
答案: 数据传输   带宽控制   业务口灵活可配
题目: 为充分保障全国确收的顺利推进，作战厅确收指引中建议的确收会议包含以下哪些选项？选项: 1.作战厅重点省份确收半月会	2.作战厅月度确收会议	3.省确收周会	4.重大项目每日会议
答案: 作战厅重点省份确收半月会   作战厅月度确收会议   省确收周会
题目: 视联网智慧司法平台可以为客户提供以下哪些价值？选项: 1.政法部门松散	2.提升便民服务水平	3.横向协同简化流程	4.提升执法公信力度
答案: 提升便民服务水平   横向协同简化流程   提升执法公信力度
题目: SPF售前体系共包含3个阶段，且描述正确的是？选项: 1.售前投标阶段FSS	2.售前招标阶段FPS	3.售前方案阶段PSS	4.售前宣介阶段SSS
答案: 售前投标阶段FSS   售前方案阶段PSS   售前宣介阶段SSS
题目: 关于路由选路规则，以下说法正确的是（）选项: 1.最长掩码匹配规则	2.最大开销值	3.最小优先级	4.最小开销值
答案: 最长掩码匹配规则   最小优先级   最小开销值
题目: 以下属于《国家行政机关公文处理办法》中载明的法定公文有（）？选项: 1.决议	2.决定	3.意见	4.记录
答案: 决议   决定   意见
题目: 我司社会心理健康服务平台、基层工作人员APP包含（）等功能选项: 1.档案管理	2.大数据分析	3.测评	4.筛查
答案: 大数据分析   测评   筛查
题目: “一网统管”视频融合共享解决方案从城市治理顶层设计着手，结合客户的实际需求，提供了以下功能应用？选项: 1.一网统管覆盖基层	2.全域联动应急指挥	3.资源共享智能应用	4.网络备份安全可靠
答案: 一网统管覆盖基层   全域联动应急指挥   资源共享智能应用
题目: 易填报-运维报表中链路和机柜相关信息由（）负责录入？选项: 1.各省技术运维负责人	2.项目经理	3.各省技术管理部部门负责人	4.各省助理
答案: 各省技术运维负责人   各省技术管理部部门负责人
题目: 以下哪种情况可能会导致交换机LLDP发现不到对端交换机选项: 1.两台交换机之间存在运营商	2.交换机没开启LLDP配置	3.交换机关机	4.交换机没配置trap上报的目标ip
答案: 两台交换机之间存在运营商   交换机没开启LLDP配置   交换机关机
题目: 关于启明3S视联网终端说法正确的是？选项: 1.支持H.264、H.265视频编解码协议	2.最大支持4路1080P@30fps视频解码	3.最大支持2路1080P@30fps视频解码	4.最大支持2路1080P@30fps视频编码
答案: 支持H.264、H.265视频编解码协议   最大支持4路1080P@30fps视频解码   最大支持2路1080P@30fps视频编码
题目: 某光模块铭牌标签为：1.25G-1310nm-10km-SM-ESFP，则针对标签表述正确的是()？选项: 1.传输距离为10公里	2.单模模块	3.该模块为千兆模块	4.该模块普通型收发一体模块
答案: 传输距离为10公里   单模模块   该模块为千兆模块
题目: 传统视频会议用到的音视频通信传输协议有哪些？选项: 1.H.323	2.SIP	3.MPEG4	4.H.320
答案: H.323   SIP   H.320
题目: 封网期间严禁进入安装有（）和（）的机房进行设备调试，线路施工！选项: 1.Vhub	2.高清摄像机	3.视联网交换机	4.核心服务器
答案: 视联网交换机   核心服务器
题目: 视联网监控接入服务系统支持下面（）视频编码设备接入？选项: 1.MP3	2.DVR	3.DVS	4.IPC
答案: DVR   DVS   IPC
题目: 分级保护测评使用的单位？选项: 1.私人搭建系统	2.党政机关	3.国防军工	4.非公有制企业
答案: 党政机关   国防军工   非公有制企业
题目: 2021年4月31日中国财政部关于印发《政府采购需求管理办法》的通知中，采购人为实现项目目标，拟采购的标的及其需要满足的商务要求有哪些选项: 1.付款条件、售后服务、保险	2.交付和实施的时间	3.性能、材料、结构	4.地点和范围、包装和运输
答案: 付款条件、售后服务、保险   交付和实施的时间   地点和范围、包装和运输
题目: 在我们公司，UI设计涉及到的领域包括哪几个？选项: 1.移动端	2.PC端	3.车载系统	4.终端
答案: 移动端   PC端   终端
题目: 单人竞聘的流程包括（）选项: 1.现场公布结果	2.评委组长点评	3.评委提问	4.候选人演讲PPT
答案: 评委组长点评   评委提问   候选人演讲PPT
题目: 在调音台的常用接口中，以下是音频输入接口的有（ ）？选项: 1.MIC	2.LINE	3.SUB	4.INS
答案: MIC   LINE   INS
题目: 关于视联网会议感知系统功能，以下哪几个正确？选项: 1.界面上看不到看到每个会议的2K转发关系图	2.能看到终端归属的2k信息	3.能实时看到每个参会点位状态变化	4.每个参会点位状态变化10秒钟更新一次
答案: 能看到终端归属的2k信息   能实时看到每个参会点位状态变化   每个参会点位状态变化10秒钟更新一次
题目: Pamir登录中支持（）DB加载方式？选项: 1.非预约加载	2.主席终端加载	3.预约加载	4.指定终端加载
答案: 非预约加载   预约加载
题目: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）可通过什么协议方式接入监控资源？选项: 1.GB/T 28181	2.SIP	3.ONVIF	4.H.323
答案: GB/T 28181   ONVIF
题目: 通常防火墙划分的区域有（）选项: 1.受信区域	2.不受信区域	3.DMZ区域	4.安全区域
答案: 受信区域   不受信区域   DMZ区域
题目: 演示前应检查终端参数，主源总码流与主源子码流推荐设置为多少？选项: 1.主源总码流：3M	2.主源子码流：500K	3.主源子码流：300K	4.主源子码流：1000k
答案: 主源总码流：3M   主源子码流：1000k
题目: 视联网Pamir软件自由发言功能中，参会方可以抢麦到哪些发言区选项: 1.主席收看方	2.以上都正确	3.发言方三	4.发言方二
答案: 发言方三   发言方二
题目: MVP/PCD可行人力成本报价依据是（）选项: 1.固定资产费用	2.办公场所等额外运营开销	3.研发人员的平均工资，员工补助、个税、社保等费用	4.研发产品过程中需要测试、项目管理、产品等部门人员进行配合的费用
答案: 办公场所等额外运营开销   研发人员的平均工资，员工补助、个税、社保等费用   研发产品过程中需要测试、项目管理、产品等部门人员进行配合的费用
题目: 视联掌上通有哪些功能？选项: 1.加入会议	2.一键报警	3.无	4.监控调度
答案: 加入会议   一键报警   监控调度
题目: 视联网运维管理服务系统中视联网告警中心的组成模块包括（）选项: 1.实时告警模块	2.历史告警模块	3.重大故障模块	4.业务统计模块
答案: 实时告警模块   历史告警模块   重大故障模块
题目: 以下哪些事件工单操作是正确？选项: 1.填写详细描述会议故障内容	2.现场故障现象已恢复，可以将工单状态修改为“已解决”	3.日常故障工单需要提交会议故障处理报告	4.会议故障事件工单状态为“已解决”后，应上传会议故障处理报告
答案: 填写详细描述会议故障内容   会议故障事件工单状态为“已解决”后，应上传会议故障处理报告
题目: 非现场监管系统是面向“互联网+监管”工作需要的平台系统，以下哪项是其接入管理的资源类型？选项: 1.大数据监管资源	2.视频监控资源	3.交通安全保障资源	4.物联网监管资源
答案: 大数据监管资源   视频监控资源   物联网监管资源
题目: 保密工作是维护国家政治、()、()、()等领域的重要基础。选项: 1.人文	2.经济	3.国防	4.外交
答案: 经济   国防   外交
题目: 当有7名评委时，竞聘候选人获得（          ）票则竞聘通过？选项: 1.6票	2.5票	3.7票	4.3票
答案: 6票   7票
题目: 省产品解决方案部负责人在审核“售前支持单”时，须审核销售填选的()、()、()是否正确，并与销售沟通达成一致。选项: 1.项目级别	2.项目金额	3.客户性质	4.支持类型
答案: 项目级别   客户性质   支持类型
题目: 当项目进行组网设备选型时，应遵循()选项: 1.可任意选用交换机产品进行组网	2.优先选择我司推荐目录内的设备进行组网	3.可选用不可配置的HUB产品进行组网	4.当无法采用我司推荐目录内的设备进行组网时，根据我司选型标准进行设备选型且进行业务验证是否满足；
答案: 优先选择我司推荐目录内的设备进行组网   当无法采用我司推荐目录内的设备进行组网时，根据我司选型标准进行设备选型且进行业务验证是否满足；
题目: 视联网“一张网”根据其承载业务和发展演进可以分为哪三个阶段？选项: 1.数据传输“一张网”	2.视频会议“一张网”	3.视频融合“一张网”	4.设备管理“一张网”
答案: 数据传输“一张网”   视频会议“一张网”   视频融合“一张网”
题目: 在一个县组织机构的基本构成中，以下哪些（）单位属于政府部门选项: 1.林业局	2.机要局	3.民政局	4.公安局
答案: 林业局   民政局   公安局
题目: 解压缩文件mydjango.tar.gz，我们可以用()？选项: 1.tar-xvzmydjango.tar.gz	2.tar-zxvfmydjango.tar.gz	3.tar-xvfmydjango.tar.gz	4.linux
答案: tar-zxvfmydjango.tar.gz   tar-xvfmydjango.tar.gz
题目: 以下属于技术管理中心-运维工程师绩效主要考核的内容是（）选项: 1.日常运维，人为事故量	2.事件处理及时率	3.资源协调能力	4.执行力
答案: 日常运维，人为事故量   事件处理及时率   执行力
题目: 内部审计在企业中的角色可以是（）选项: 1.风险预警吹哨人	2.企业经济警察	3.业务引领者	4.咨询顾问
答案: 风险预警吹哨人   企业经济警察   咨询顾问
题目: 属于《视联十八禁》内容的有（）选项: 1.重要岗位允许出现重大失误	2.禁止虚假报销	3.禁止玩忽职守	4.禁止非正常流程私自提拔和任命干部。
答案: 禁止虚假报销   禁止玩忽职守   禁止非正常流程私自提拔和任命干部。
题目: 召开SM视频会议时，需要用到视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）的（）功能？选项: 1.安全加密	2.密级标识	3.申请会议	4.身份鉴别
答案: 安全加密   密级标识   身份鉴别
题目: 以下属于医疗产品的是（）？选项: 1.会议综合管理系统	2.统一视频信息管理系统平台	3.远程会诊与分级诊疗平台	4.心理健康服务平台
答案: 统一视频信息管理系统平台   远程会诊与分级诊疗平台   心理健康服务平台
题目: PAMIR 会场准备界面进行以下操作，哪些不点保存就可以直接加载开会，并且修改生效？选项: 1.修改终端名称	2.修改主席IP	3.修改终端会议角色	4.增加网络录播
答案: 修改终端名称   修改终端会议角色
题目: 在获取审计证据时，具有较强证明力的情况有（）选项: 1.主观	2.产生证据的系统内部控制薄弱	3.有佐证证据提供支持	4.银行转账记录
答案: 有佐证证据提供支持   银行转账记录
题目: 针对《科学技术进步法》提到的自主创新，以下我司产品的哪些特点体现自主创新的特点？选项: 1.内生结构性安全	2.文件传输	3.国密算法加密	4.国产SecureV2V安全通信协议
答案: 内生结构性安全   国密算法加密   国产SecureV2V安全通信协议
题目: 基于在安全保密视频会议场景，视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)支持的功能包括以下哪几项（）？选项: 1.会议调度	2.安全加密	3.会议控制	4.密级标识
答案: 安全加密   密级标识
题目: 视联网平台内对码流的处理方式，核心服务器不做任何处理，大大节省了服务器资源。终端接收数据包做解码处理，包括对（）的转换。选项: 1.视频分辨率	2.视频格式	3.接收速率	4.声音频率
答案: 视频分辨率   视频格式   接收速率
题目: 策划类工作需求申请单，需求类型包括？选项: 1.平面设计	2.文案	3.展会	4.照片/视频
答案: 文案   展会   照片/视频
题目: 在视联网的组网规范中，以下属于规范组网的是（）选项: 1.骨干链路多点位汇聚	2.接入链路物理点对点	3.骨干链路物理点对点	4.多点位携带VLAN标签逻辑隔离
答案: 接入链路物理点对点   骨干链路物理点对点   多点位携带VLAN标签逻辑隔离
题目: 以下手机APP，哪些为我司自研的应用软件类产品？选项: 1.每刻报销	2.视联掌上通	3.视联翼	4.视联汇
答案: 视联掌上通   视联翼   视联汇
题目: 64位Pamir会议中下列操作正确的是（）选项: 1.对监播中的点位可以进行右键移出会议	2.右键移出PCTV参会方	3.对参会方双击可将其切为发言方1	4.右键移出参会方可将监控移出会议
答案: 对监播中的点位可以进行右键移出会议   右键移出PCTV参会方   对参会方双击可将其切为发言方1
题目: 64位系统中，视联网支持哪些以太网帧类型选项: 1.0x909B	2.0x0806	3.0x0800	4.0x809B
答案: 0x909B   0x0806   0x0800
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊风险迹象的有（）选项: 1.多种不相容职务集于一身	2.对审批内容进行详细审核，追问未说明的情况	3.无法解释的情绪波动或复杂行为	4.沉重的赌博债务
答案: 多种不相容职务集于一身   无法解释的情绪波动或复杂行为   沉重的赌博债务
题目: 一网两线项目报价方式有哪些？选项: 1.一次性建设	2.部分报价	3.只报低价	4.购买服务
答案: 一次性建设   购买服务
题目: 座次礼仪的总体原则是（）选项: 1.以右为上	2.居中为上	3.以远为上	4.以左为上
答案: 以右为上   居中为上   以远为上
题目: 市场项目结项喜报包括以下（）信息选项: 1.套装版本	2.研发周期、工作量	3.项目价值	4.项目背景
答案: 套装版本   研发周期、工作量   项目价值
题目: 唐古拉mserver频繁闪退可能是以下哪些原因引起的？选项: 1.cipher字段的数据库连接配置错误	2.localip和xxzf_path字段填写错误	3.唐古拉网页中mserver通信端口被占用	4.vvp.xml配置路径含有中文
答案: cipher字段的数据库连接配置错误   唐古拉网页中mserver通信端口被占用   vvp.xml配置路径含有中文
题目: 在《江苏省数字乡村建设指南（试行）》中提出了“乡村数字治理”这一建设内容，包含以下哪几个方向？选项: 1.乡村远程教育	2.“互联网+村务管理”	3.“互联网+基层社会治理”	4.“互联网+政务服务”
答案: “互联网+村务管理”   “互联网+基层社会治理”   “互联网+政务服务”
题目: 视联网GIS天眼调度应用系统实现了基于GIS的可视化应用，其包含（）功能？选项: 1.一键报警	2.存储管理	3.多级浏览	4.拉框组会
答案: 一键报警   多级浏览   拉框组会
题目: 招标人和中标人应按照( ）签订书面合同。选项: 1.《中华人民共和国政府采购法》	2.《中华人民共和国合同法》	3.《中华人民共和国劳动法》	4.《中华人民共和国招标投标法》
答案: 《中华人民共和国合同法》   《中华人民共和国招标投标法》
题目: 基于视联网技术的公卫应急平台可实现应用场景包括（）选项: 1.视频监控调度	2.一键警告	3.视频监控调度管理	4.应急指挥
答案: 视频监控调度   视频监控调度管理   应急指挥
题目: 以下对能力的说法，正确的是？选项: 1.工作态度与能力无关	2.能力是达成目标所需要的知识，技术或者是行为	3.能力不能考核	4.能力可以细化成具体的行动
答案: 能力是达成目标所需要的知识，技术或者是行为   能力可以细化成具体的行动
题目: 路由条目10.0.0.24/29可能由如下哪几条子网路由汇聚而来？选项: 1.0.0.0.0/0	2.10.0.0.26/30	3.10.0.0.24/30	4.10.0.0.28/30
答案: 10.0.0.24/30   10.0.0.28/30
题目: 登录GIS平台首页提示一键报警服务连接异常，可能的原因有（）？选项: 1.GIS数据库账号密码填写错误	2.tomcat_forward服务未启动	3.tomcat_gis服务未启动	4.唐古拉数据库账号密码填写错误
答案: tomcat_forward服务未启动   唐古拉数据库账号密码填写错误
题目: 以下属于中国共产党划分的四个历史时间段的是？选项: 1.新民主主义时期	2.抗日战争时期	3.改革开放时期	4.社会主义建设时期
答案: 新民主主义时期   改革开放时期   社会主义建设时期
题目: 会管主页会议信息模块，会议统计界面支持哪些条件查询？选项: 1.开始时间	2.会议区域	3.时长大于**分钟	4.结束时间
答案: 开始时间   结束时间
题目: 在H3C交换机中，下列关于DHCP服务器的配置中说法正确的是选项: 1.可以配置特定的网络掩码及网关	2.不可以配置特定的DNS服务器地址	3.可以静态的向特定的MAC地址绑定IP地址	4.可以配置特定的DNS服务器地址
答案: 可以配置特定的网络掩码及网关   可以静态的向特定的MAC地址绑定IP地址   可以配置特定的DNS服务器地址
题目: 20倍高清摄像机的产品特点包含下面哪些项（）？选项: 1.支持1080P@30fps分辨率	2.800万像素	3.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	4.支持HDMI、DVI等输出
答案: 支持1080P@30fps分辨率   支持HDMI、DVI等输出
题目: 员工可以找谁查询自己的绩效评分人？选项: 1.部门老员工	2.直属领导	3.分管领导	4.HR
答案: 直属领导   HR
题目: 视联网的Qos和管控包括哪些？选项: 1.流量管控	2.业务管控	3.自组网	4.权限管控
答案: 流量管控   业务管控   权限管控
题目: 政府采购供应商对采购人、采购代理机构质疑答复不满意依法提起投诉，以下说法正确的是？选项: 1.投诉事项可以超出已质疑事项的范围	2.投诉书内容符合《政府采购质疑和投诉办法》的规定	3.同一投诉事项未经财政部门投诉处理	4.提起投诉前已依法进行质疑
答案: 投诉书内容符合《政府采购质疑和投诉办法》的规定   同一投诉事项未经财政部门投诉处理   提起投诉前已依法进行质疑
题目: 视联网运营级媒体合成器支持以下哪种功能的转换？选项: 1.视频低码率转成高码率	2. H.265 转成 H.264	3.低分辨率视频流转成高分辨率	4.高分辨率视频流转成低分辨率
答案:  H.265 转成 H.264   高分辨率视频流转成低分辨率
题目: 我司硬件产品获得的资质有（）选项: 1.电信进网许可证	2.3C	3.商用密码产品认证	4.增值电信业务经营许可证
答案: 电信进网许可证   3C   商用密码产品认证
题目: 在沟通中，结构化倾听铁三角包括哪些？选项: 1.对方的期待	2.事实	3.情绪	4.目标
答案: 对方的期待   事实   情绪
题目: 固定资产使用责任人可以发起本人名下资产的哪些申请？选项: 1.维修	2.申请	3.捐赠	4.转移
答案: 维修   申请   转移
题目: 视联网资源管理系统交换机列表可以通过哪些条件检索？选项: 1.终端sn	2.行政区	3.交换机ip	4.交换机名称
答案: 行政区   交换机ip   交换机名称
题目: 以下哪些属于传播学经典理论选项: 1.议程设置	2.数字鸿沟	3.沉默的螺旋	4.滑坡谬误
答案: 议程设置   数字鸿沟   沉默的螺旋
题目: 新租赁准则使用的会计科目有（）。选项: 1.财务费用	2.租赁负债	3.使用权资产	4.使用权负债
答案: 财务费用   租赁负债   使用权资产
题目: 政府采购需求管理包括以下哪几块内容？选项: 1.组织确定采购需求	2.风险控制管理	3.合同编制计划	4.编制采购实施计划
答案: 组织确定采购需求   风险控制管理   编制采购实施计划
题目: 以下属于我司SM视频会议系统解决方案主要优势的是？选项: 1.100%国密算法加密的内生安全防护能力	2.终端具备IP68防护级别能力	3.具有SM系统集成资质	4.100%国产通信协议的内生安全能力
答案: 100%国密算法加密的内生安全防护能力   终端具备IP68防护级别能力   100%国产通信协议的内生安全能力
题目: 买断的三大要素选项: 1.发文和考核	2.充足的市场体量	3.集成商资金	4.强大的客情和铜豌豆
答案: 发文和考核   充足的市场体量   强大的客情和铜豌豆
题目: 64位GIS天眼部署涉及哪些（）插件？选项: 1.jdk	2.dotnet	3.mysql	4.redis
答案: jdk   mysql   redis
题目: 平衡信号包括（）选项: 1.BNC	2.卡侬	3.莲花	4.大三芯
答案: 卡侬   大三芯
题目: 在我司“百县大战”战略中，面向乡镇、村基层单位主要推荐采用以下（）会议终端推进综治视联网基层覆盖建设？选项: 1.启明3视联网终端	2.极光视联网终端	3.启明2H视联网终端	4.启明2视联网终端
答案: 启明2H视联网终端   启明2视联网终端
题目: 在应急处置突发事件过程中，“行者号"视联多功能移动应急指挥方舱可通过以下哪些传输方式实现后方指挥中心、指挥车及现场单兵互联互通？选项: 1.本地自组网	2.卫星网络	3.SM网络	4.4G网络
答案: 本地自组网   卫星网络   4G网络
题目: 多产品套装可以拆分为以下（）项目类型选项: 1.单产品D1	2.以上全不对	3.硬件新产品N2	4.软件新产品N1
答案: 单产品D1   硬件新产品N2   软件新产品N1
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案设备管理功能支持对（）进行管理？选项: 1.视联网运营级媒体合成器	2.视联网硬件视频会议终端	3.视联网多点控制单元类设备	4.视联网运营级转码器
答案: 视联网硬件视频会议终端   视联网多点控制单元类设备
题目: 一网两线异构灾备的“两线”指哪两条线？选项: 1.视联网线路简称“B线”	2.互联网线路简称“A线”	3.电子政务外网线路简称“A线”	4.政法网线路简称“B”
答案: 视联网线路简称“B线”   电子政务外网线路简称“A线”
题目: 视联网县域社会治理服务主要在县级统一规划建设县域治理平台，主要包含（）软件？选项: 1.视联网格通APP	2.基层治理一张图	3.视联网县域社会治理系统	4.掌上通APP
答案: 视联网格通APP   基层治理一张图   视联网县域社会治理系统
题目: 数据完整性通过以下（）技术手段实现选项: 1.CA证书	2.数据传输加密	3.芯片加密	4.设置数据只读权限
答案: CA证书   设置数据只读权限
题目: 在使用Mysql过程中，下列情况索引不起作用的是选项: 1.like查询索引字段,百分号放到前面	2.like查询索引字段,百分号放到后面	3.对索引列使用函数	4.对索引列进行运算(+，-，*，/，! 等)
答案: like查询索引字段,百分号放到前面   对索引列使用函数   对索引列进行运算(+，-，*，/，! 等)
题目: 心理派c端app用户预约医生可以有哪几种方式选项: 1.文字诊疗	2.视频诊疗	3.其它	4.语音诊疗
答案: 文字诊疗   视频诊疗   语音诊疗
题目: 会前调试阶段，若因故障无法恢复有可能会导致会议延期或改期，会议支持人员应该怎么做？选项: 1.隐瞒不报	2.告知会议对接人	3.告知直属领导	4.报障400
答案: 告知会议对接人   告知直属领导   报障400
题目: 视联网会议管理系统可以通过以下哪些方式添加预约操作员选项: 1.pamir创建用户	2.会议管理系统用户管理界面点击添加用户	3.通过运维工作站同步用户	4.网管管理中心指派用户
答案: 会议管理系统用户管理界面点击添加用户   通过运维工作站同步用户
题目: 中心将敏感信息级材料划分5个级别，其中哪个级别的敏感材料在申请使用时须经过中心领导审批？选项: 1.3级	2.5级	3.1级	4.2级
答案: 3级   1级   2级
题目: 想要取得前后都更加清晰的大景深照片应选用（）选项: 1.长焦镜头	2.广角镜头	3.微距镜头	4.小光圈
答案: 广角镜头   小光圈
题目: 以下（）工具可以实现FTP连接选项: 1.Flashxp	2.Winscp	3.Filezilla	4.Cute
答案: Flashxp   Winscp   Filezilla
题目: 关于IPV4与IPV6的描述正确的是（）？选项: 1.IPv6的路由表相比IPv4的更大	2.IPv4中IP地址长度为32	3.两者协议扩充不同	4.IPv6中IP地址长度为128
答案: IPv4中IP地址长度为32   两者协议扩充不同   IPv6中IP地址长度为128
题目: 关键信息基础设施安全防护能力评价包括哪几个部分？选项: 1.能力域级别评价	2.等级保护测评	3.密码测评	4.开展定级备案
答案: 能力域级别评价   等级保护测评   密码测评
题目: 违反保密法律应当承担的责任包括（）。选项: 1.民事责任	2.党纪处分	3.行政责任	4.刑事责任
答案: 民事责任   行政责任   刑事责任
题目: 公司每年参加的“政法智能化建设技术装备及成果展”的主办方不包括选项: 1.《人民公安报》	2.视联动力信息技术股份有限公司	3.北京法安网络文化传媒有限公司	4.北京安全防范行业协会
答案: 《人民公安报》   视联动力信息技术股份有限公司   北京法安网络文化传媒有限公司
题目: 目前公开的专利技术交底书模板包括（）选项: 1.专利技术交底书模板（GUI类外观设计）	2.专利技术交底书模板（产品类外观设计）	3.专利技术交底书模板（发明、实用新型）	4.专利技术交底书模板（商标）
答案: 专利技术交底书模板（GUI类外观设计）   专利技术交底书模板（产品类外观设计）   专利技术交底书模板（发明、实用新型）
题目: 销售在买断合同谈判，切忌以下哪几方面选项: 1.用第三方合同模板	2.串货	3.私下找集成商拿回扣	4.在不知会省总和总监情况下私下定85折以下的折扣价
答案: 串货   私下找集成商拿回扣   在不知会省总和总监情况下私下定85折以下的折扣价
题目: 下列哪些（）行为属于报销舞弊。选项: 1.员工成立皮包公司，虚开发票报销	2.虚增发票上的数量和金额	3.购买大量定额发票报销	4.盗取公司现金
答案: 员工成立皮包公司，虚开发票报销   虚增发票上的数量和金额   购买大量定额发票报销
题目: 大数据作为一种数据集合，当我们使用这个概念的时候，实际包含有哪几层含义选项: 1.构成复杂	2.数据很大	3.变化很快	4.数据密度高
答案: 构成复杂   数据很大   变化很快
题目: 公司有客户到访后，在接待过程中接待人员应注意哪些情况？选项: 1.其他情况	2.实时天气情况	3.客户整体妆容是否得体	4.客户身体情况
答案: 实时天气情况   客户整体妆容是否得体   客户身体情况
题目: 在前期项目交流过程中，客户想要一体式的会议终端进行建设，我们可以推荐哪款产品？选项: 1.启明3S视联网终端	2.启明2P视联网终端	3.启明3视联网终端	4.极光5视联网终端
答案: 启明3S视联网终端   启明3视联网终端
题目: 最大支持2路1080P@30fps视频编码的终端产品是（......）？选项: 1.极光	2.启明3	3.极光5	4.极光4K
答案: 极光   启明3
题目: 在H3C交换机中，关于MTU说法正确的是选项: 1.系统发送报文时IP报文的大小如果超过了出接口的MTU值时，会对报文进行分片处理	2.三层接口的MTU默认值是1500	3.三层接口的MTU值不可以更改	4.MTU只对上送CPU进行软转发的报文生效，不会对硬件转发的报文产生作用
答案: 系统发送报文时IP报文的大小如果超过了出接口的MTU值时，会对报文进行分片处理   三层接口的MTU默认值是1500   MTU只对上送CPU进行软转发的报文生效，不会对硬件转发的报文产生作用
题目: 关于极光5视联网终端HDMI接口描述正确是？选项: 1.4*HDMI Output	2.4*HDMI Intput	3.1*HDMI Output	4.2*HDMI Intput
答案: 4*HDMI Output   4*HDMI Intput
题目: 在运行OSPF协议的路由器上执行了路由引入操作，下列说法正确的是选项: 1.advertisingrouter被设置为asbr的routerid	2.这个路由器是DR	3.这个路由器是ASBR	4.这个路由器是ABR
答案: advertisingrouter被设置为asbr的routerid   这个路由器是ASBR
题目: 可以作为监播使用的终端有（）。选项: 1.启明3	2.极光	3.极光5	4.启明2
答案: 极光   极光5
题目: 在视联网数字乡村平台中可以兼容以下哪些协议？选项: 1.ONVIF	2.GB/T 28181-2016	3.mp4	4.GB/T 28181-2011
答案: ONVIF   GB/T 28181-2016   GB/T 28181-2011
题目: 瓶装水，谁可以领取饮用？选项: 1.客户	2.面试人员	3.助理	4.在职人员
答案: 客户   面试人员
题目: 费用报销时注意事项有（ ）选项: 1.超标可以报销	2.报销费用的原始凭证的完整性	3.符合企业的制度	4.报销费用的真实性
答案: 报销费用的原始凭证的完整性   符合企业的制度   报销费用的真实性
题目: 以下不可以出现在对外宣传广告语中的形容词是：选项: 1.唯一	2.优秀	3.巅峰	4.最
答案: 唯一   巅峰   最
题目: 某销售项目已实施完成并取得验收资料，项目经理计划申请项目结项，以下哪些操作属于项目结项阶段的流程表单？选项: 1.归档申请单	2.内验申请单	3.销售/赠送项目总结报告	4.项目章程
答案: 归档申请单   内验申请单   销售/赠送项目总结报告
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台包括功能有（）选项: 1.MDT	2.转诊	3.应急指挥	4.远程会诊
答案: MDT   转诊   远程会诊
题目: 以下哪项属于解决方案三部曲的内容?选项: 1.加深信任、增加用户体验、挖掘创新需求	2.挖掘真实、准确的需求，总结方案对应角度	3.实施方案	4.通过编制项目建议书、项目解决方案等材料，让客户的认识不断清晰和系统
答案: 加深信任、增加用户体验、挖掘创新需求   挖掘真实、准确的需求，总结方案对应角度   通过编制项目建议书、项目解决方案等材料，让客户的认识不断清晰和系统
题目: 项目管理项目型组织的特点选项: 1.反应时间快	2.沟通渠道通畅	3.同样的信念	4.有一处理公司外客户关系的中心
答案: 反应时间快   沟通渠道通畅   有一处理公司外客户关系的中心
题目: 产品资料包包含（）内容选项: 1.可交付答辩PPT	2.产品介绍（可说）PPT	3.产品信息交底书	4.产品母盘
答案: 产品介绍（可说）PPT   产品信息交底书   产品母盘
题目: 以下关于边界路由说明正确的有哪些选项: 1.同一自治云允许注册多个边界路由	2.单一边界路由可以注册至多个边界分控	3.边界路由0口注册至本级自治云，1口注册至上一层级自治云	4.边界路由支持设备热备
答案: 边界路由0口注册至本级自治云，1口注册至上一层级自治云   边界路由支持设备热备
题目: 下列说法正确的是（）选项: 1.DNS不支持递归查询	2.ospf协议使用是89号协议	3.RADIUS认证协议默认使用的是UDP1812端口	4.DNS默认使用TCP53号端口
答案: ospf协议使用是89号协议   RADIUS认证协议默认使用的是UDP1812端口
题目: 视联网增值服务的设备租赁服务包含（）？选项: 1.云空间租赁	2.其他设备租赁服务	3.终端设备租赁服务	4.音视频设备租赁服务
答案: 其他设备租赁服务   终端设备租赁服务   音视频设备租赁服务
题目: 《乡村建设行动实施方案》指出，要深入实施“雪亮工程”，以下（）是推进乡镇村级雪亮工程建设必须配置的产品？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.雪亮工程综治信息系统	3.视联网GIS天眼调度应用系统	4.视联网监控接入服务系统
答案: 视联网监控联网管理调度系统   视联网监控接入服务系统
题目: 雪亮工程综治分平台八大模块含哪些模块？选项: 1.GIS天眼	2.视频通讯	3.远程培训	4.智能分析
答案: GIS天眼   视频通讯   智能分析
题目: 按网络的覆盖范围划分，网络可分为选项: 1.广域网（WAN）	2.世界网（WORLD）	3.城域网（MAN）	4.局域网（LAN）
答案: 广域网（WAN）   城域网（MAN）   局域网（LAN）
题目: 涉密人员应当符合以下基本条件（  ）选项: 1.本人及其配偶为中国境内公民	2.品行良好，无犯罪记录	3.严格遵守保密规章制度	4.资质单位正式职工，并在其他单位无兼职
答案: 本人及其配偶为中国境内公民   严格遵守保密规章制度   资质单位正式职工，并在其他单位无兼职
题目: 视联浏览器作为一款基于视联网V2V协议开发的自主浏览器应用平台，目前可安全的访问以下哪些视联网服务系统？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联网GIS天眼调度应用系统	3.视联网监控接入服务系统	4.视联网综合管理服务系统
答案: 视联网监控联网管理调度系统   视联网GIS天眼调度应用系统   视联网综合管理服务系统
题目: 基于视联网技术运用在应急指挥、雪亮工程、远程医疗等等各行业中体现出的优势有哪些？选项: 1.高品质可靠的通信质量优势	2.依靠互联网组网优势	3.广泛异构接入的兼容性优势	4.国有自主可控的安全优势
答案: 高品质可靠的通信质量优势   广泛异构接入的兼容性优势   国有自主可控的安全优势
题目: 临时接入视联网的电脑，使用者离开工位时应当进行()操作选项: 1.锁定屏幕	2.关闭电脑	3.拔出网线	4.打开邮箱
答案: 锁定屏幕   关闭电脑   拔出网线
题目: 竞聘过程中，关于评委的人数，下列说法正确的是（）？选项: 1.评委最少需要5人	2.评委可以为7人	3.评委最少需要3人	4.评委可以为6人
答案: 评委最少需要5人   评委可以为7人
题目: 填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时，以下哪些合同的合同类型选择“销售”。选项: 1.战略合作协议	2.赠送协议	3.其他合同	4.销售合同
答案: 战略合作协议   赠送协议   销售合同
题目: 2017年中央出台《城乡社区网格化服务管理规范 (2017年第21号)》，规范明确规定了城乡社区网格化服务管理的（）？选项: 1.工作机构，运行方式	2.资金预算，考核重点	3.技术指标，设备型号	4.总体目标，网格划分
答案: 工作机构，运行方式   总体目标，网格划分
题目: 非销项目设备不配合退回的处罚有（）？选项: 1.暂停经办销售试点发货	2.暂停所在省所有发货	3.暂停所在省试点发货	4.相关设备断网停服
答案: 暂停经办销售试点发货   暂停所在省试点发货   相关设备断网停服
题目: 审计部在开展例行审计时，被审计部门或个人需要配合审计部的工作包括（）等，以便审计人员了解业务及管理具体情况。选项: 1.反映发现的异常情况	2.提供原始资料	3.参加审计访谈	4.贿赂审计人员
答案: 反映发现的异常情况   提供原始资料   参加审计访谈
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下解决办法无效的是（）选项: 1.同步流媒体协转监控	2.更换监播终端	3.降低监播终端码流	4.重置监播终端
答案: 同步流媒体协转监控   降低监播终端码流
题目: 员工考勤异常情况包括但不限于选项: 1.忘记打卡	2.未填写（出差、外出申请单）	3.视联家打卡	4.未填写请假申请单
答案: 忘记打卡   未填写（出差、外出申请单）   未填写请假申请单
题目: 视联网智慧警务解决方案主要实现以下哪些功能（）？选项: 1.一网统管覆盖基层	2.音视频资源融合 	3.监控资源融合	4.数据资源融合
答案: 音视频资源融合    监控资源融合   数据资源融合
题目: 销售人员个人发展的激励方式有（ ）。选项: 1.目标决策参与	2.晋升	3.奖励	4.职位竞选
答案: 目标决策参与   晋升   职位竞选
题目: 云计算关键技术包括什么？选项: 1.虚拟化	2.分布式存储	3.分布式计算	4.#
答案: 虚拟化   分布式存储   分布式计算
题目: 在商务场合，关于以下称呼的说法，正确的是（）选项: 1.男士统称为先生	2.已婚或未婚的女性可称之为女士	3.可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度	4.以上都不对
答案: 男士统称为先生   已婚或未婚的女性可称之为女士   可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度
题目: 统一视频技术可以利用建筑智能化的综合布线系统，通过一套网络架构，实现视频的    （）（）（）选项: 1.高清传输	2.互通互联	3.一个平台	4.顶层规划
答案: 互通互联   一个平台   顶层规划
题目: 视联网公共卫生防控应急指挥调度解决方案有哪些优势（）。选项: 1.医疗卫生立体防控 	2.发生自然灾害后，可快速响应，灵活调度	3.融合海量医疗卫生资源	4.联通多级医疗卫生部门
答案: 医疗卫生立体防控    融合海量医疗卫生资源   联通多级医疗卫生部门
题目: 六类双绞线相比超五类有哪些提升（）选项: 1.成本更低	2.传输距离更长	3.更强的抗干扰能力	4.网络性能更稳定
答案: 传输距离更长   更强的抗干扰能力   网络性能更稳定
题目: 会议中 A会场发言出现爆音，其他会场发言正常，解决措施有（）选项: 1.降低 A 会场麦克风输入增益	2.对终端进行断电重启	3.提醒 A 会场参会人说话时离麦克风距离稍微远一点	4.调大 A 会场麦克风输入增益
答案: 降低 A 会场麦克风输入增益   提醒 A 会场参会人说话时离麦克风距离稍微远一点
题目: 关于OBS推流和录制的码率设置跟什么有关？选项: 1.网络下载带宽	2.网络上传带宽	3.电脑硬盘容量	4.以上都不对
答案: 网络上传带宽   电脑硬盘容量
题目: 客户公关的三个重要成本是什么选项: 1.人力成本	2.财力成本	3.精力成本	4.物力成本
答案: 财力成本   精力成本   物力成本
题目: 以下说法正确的是？（多选）选项: 1.VLAN可以分割广播域	2.SSH端口号是25	3.telnet的默认端口号是23	4.HTTP为网络层协议
答案: VLAN可以分割广播域   telnet的默认端口号是23
题目: 当视频会议出现声音回环（回音现象），正确的处理方法选项: 1.不理会，继续开会	2.检查声音回环单位的调音台是否有声音回路现象	3.降低声音回环单位的输入输出音量	4.使用终端的回音抑制功能
答案: 检查声音回环单位的调音台是否有声音回路现象   降低声音回环单位的输入输出音量   使用终端的回音抑制功能
题目: GIS天眼调度应用系统报警自动回拨间隔时间可设置为（）？选项: 1.15S	2.25S	3.10S	4.5S
答案: 15S   10S   5S
题目: 视联动力的企业价值观不包括（）？选项: 1.卓越	2.创新	3.友善	4.求实
答案: 友善   求实
题目: 关于网管和存储网关，说法正确的是？选项: 1.网管可以升级存储网关。	2.网管可以通过https方式，获取存储网关上文件版本列表。	3.网管可以获取存储网关自身软件版本号。	4.网管可以设置存储网关的文件下载码率。
答案: 网管可以通过https方式，获取存储网关上文件版本列表。   网管可以获取存储网关自身软件版本号。   网管可以设置存储网关的文件下载码率。
题目: 县政府办公室的总体职能包含以下那些（）？选项: 1.县政府的安全保卫	2.实施行政指挥和监督	3.主管县政府日常政务	4.组织协调处理突发事件
答案: 实施行政指挥和监督   主管县政府日常政务   组织协调处理突发事件
题目: 接到客户报障电话时，应该询问客户那些信息？选项: 1.客户联系方式	2.客户即时通讯微信或QQ	3.客户地址	4.客户姓氏
答案: 客户联系方式   客户地址   客户姓氏
题目: 绩效回顾的目的是什么？选项: 1.回顾过去和展望未来	2.谈下一年度升职加薪	3.就评分达成共识	4.确定奖罚的结果
答案: 回顾过去和展望未来   就评分达成共识
题目: 以下关于交换机接口模式说法正确的有哪些选项: 1.Access接口仅允许单VLAN通过	2.hybrid端口允许多VLAN不带标签通过	3.trunk端口允许多VLAN带标签通过	4.Access接口允许多VLAN通过
答案: Access接口仅允许单VLAN通过   hybrid端口允许多VLAN不带标签通过   trunk端口允许多VLAN带标签通过
题目: 以下哪种情况不属于可以发放内训师课时费的范畴选项: 1.转训/试讲及其它非正式授课；	2.单次培训学员人数低于10人；	3.讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；	4.单次授课课时超过2小时；
答案: 转训/试讲及其它非正式授课；   单次培训学员人数低于10人；   讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；
题目: 按照政府采购非招标采购方式管理办法（财政部令第74号）的规定，采购文件可以电子档案方式保存，采购活动记录至少应当包括()内容？选项: 1.采购方式，采用该方式的原因及相关说明材料	2.采购项目预算、资金构成和合同价格	3.采购项目类别、名称	4.组织采购的人员名单
答案: 采购方式，采用该方式的原因及相关说明材料   采购项目预算、资金构成和合同价格   采购项目类别、名称
题目: 根据国家行政区域城市等级划分相关参考文件，主要一类城市分类为（）选项: 1.广州	2.北京	3.香港	4.上海
答案: 广州   北京   上海
题目: 唐古拉ie插件支持录像下载并行的任务数有哪些？选项: 1.7	2.4	3.3	4.5
答案: 4   3   5
题目: 《“十四五”全国农业农村信息化发展规划》提出“数字乡村建设取得重要进展”的发展目标，具体包含以下哪几个方面？选项: 1.数字化成为完善乡村治理的重要手段	2.农村信息服务体系不断健全	3.“互联网+政务服务”进一步向乡村延伸	4.农村数字治理能力显著提升
答案: 数字化成为完善乡村治理的重要手段   农村信息服务体系不断健全   “互联网+政务服务”进一步向乡村延伸
题目: 以下（）产品通过建立视联网安全隧道的方式，为用户提供“端到端”的视联网传输服务？选项: 1.视联接入路由器	2.PCTV双模软终端	3.视联汇聚路由器	4.视联掌上通APP
答案: 视联接入路由器   视联汇聚路由器
题目: 以下（）是709项目专用产品？选项: 1.视联网硬件视频会议终端	2.视联网OMC网管系统	3.视联网视频会议管理系统	4.极光5视联网终端
答案: 视联网硬件视频会议终端   视联网视频会议管理系统
题目: 视联网生态是一个开放的体系，视联网生态合作以视联网技术为核心，外沿包含下面哪些生态合作的维度（）？选项: 1.移动应用	2.资源买卖	3.云服务	4.智能应用
答案: 移动应用   云服务   智能应用
题目: 信息安全风险评估的要素包括（）选项: 1.数据安全	2.安全措施	3.资产及其价值	4.脆弱性
答案: 安全措施   资产及其价值   脆弱性
题目: 以下OSPF协议的状态中，不属于稳定状态的有________选项: 1.Loading	2.Attempt	3.Init	4.full
答案: Loading   Attempt   Init
题目: SM项目现场实施保密要求有哪些。选项: 1.禁止用任何无线设备	2.禁止与外网机共用任何设备	3.禁止使用互联网	4.使用个人电脑
答案: 禁止用任何无线设备   禁止与外网机共用任何设备   禁止使用互联网
题目: 非销项目申请延期前提交的设备照片或视频，应清楚显示设备的（）？选项: 1.供应商信息	2.外观状况	3.SN码	4.经纬度
答案: 外观状况   SN码   经纬度
题目: SAM敏捷课程开发模型有哪三大阶段？选项: 1.准备阶段	2.迭代开发阶段	3.迭代设计阶段	4.迭代优化阶段
答案: 准备阶段   迭代开发阶段   迭代设计阶段
题目: 当我们遇到棘手的沟通问题艰难回应时，我们有四个办法：选项: 1.换口径、换时间	2.换场合、换角色	3.换时间、换思路	4.拒绝、不予理会
答案: 换口径、换时间   换场合、换角色
题目: 视联云桌面是以视联网技术为基础，采用虚拟化技术，构建的强安全、高性能、低成本的企业桌面办公系统，可实现以下哪些功能？选项: 1.集中存储	2.统一管理	3.安全认证	4.事件上报
答案: 集中存储   统一管理   安全认证
题目: 极光终端-参数设置-编码参数中包含下面哪些编码参数选项: 1.H264HP	2.H264MP	3.H264BP	4.H264GP
答案: H264HP   H264MP   H264BP
题目: 集成商买断博弈中最重要的是什么选项: 1.项目规模大	2.客情在我方掌控范围	3.项目可控度高	4.项目已上会
答案: 客情在我方掌控范围   项目可控度高
题目: 文件的完整性校验有以下哪些算法？选项: 1.文件体积对比	2.异或校验	3.MD5算法	4.校验和
答案: 异或校验   MD5算法   校验和
题目: 相机画幅分几种选项: 1.APS-C画幅	2.M43画幅	3.超大画幅	4.全画幅
答案: APS-C画幅   M43画幅   全画幅
题目: 64位系统中安全加密功能包括（）？选项: 1.设备入网认证，网络边界防护	2.用户登录认证，请求业务时鉴权加密	3.用户口令的加密信息	4.交换数据内容加密，防重放，防篡改
答案: 设备入网认证，网络边界防护   用户登录认证，请求业务时鉴权加密   交换数据内容加密，防重放，防篡改
题目: 唐古拉预案管理中可以选择的轮巡方式为？选项: 1.IE插件轮巡	2.主席收看方轮巡	3.电视墙轮巡	4.单终端多画面轮巡
答案: IE插件轮巡   电视墙轮巡   单终端多画面轮巡
题目: 64位终端入网时的认证信令为选项: 1.0002	2.1003	3.1001	4.1002
答案: 0002   1002
题目: 沟通前需要想清楚的维度有哪些？选项: 1.方式	2.价值	3.计划	4.目的
答案: 价值   计划   目的
题目: 国家生态环境部态势感知解决方案中，接入的移动端产品类型包括（）？选项: 1.无人船	2.掌上通APP	3.监控摄像机	4.无人机
答案: 无人船   掌上通APP   无人机
题目: 会议结束阶段，（）需如实填写《会议信息采集表》；如会议中出现故障，二线负责出具（)选项: 1.项目经理	2.运维工程师	3.会议支持人	4.会议故障处理报告
答案: 会议支持人   会议故障处理报告
题目: 医疗统一视频信息管理系统的产品功能主要有选项: 1.手术示教功能	2.信息发布功能	3.远程专家会诊功能	4.智慧病房功能
答案: 手术示教功能   信息发布功能   智慧病房功能
题目: 在科技创新先进性方面，我司SM视频会议系统具备哪些先进特性？选项: 1.多级组网	2.4K分辨率	3.GGBB.1 B级低泄射能力	4.国产化通信协议
答案: 4K分辨率   GGBB.1 B级低泄射能力   国产化通信协议
题目: 在视联网“一张网”解决方案中主要推荐的产品不包括（）选项: 1.视联智能密码钥匙	2.启明1S视联网终端	3.视联汇聚路由器	4.视联网会议调度软件
答案: 视联智能密码钥匙   启明1S视联网终端
题目: Pamir电子矩阵支持哪几种轮巡模式选项: 1.分组外轮循	2.收看轮循	3.滚动轮循	4.分组内轮循
答案: 分组外轮循   滚动轮循   分组内轮循
题目: 数通设备能实现哪类业务？选项: 1.视频电话	2.远程文件传输	3.文件下载	4.远程服务访问
答案: 远程文件传输   文件下载   远程服务访问
题目: 技术管理中心部门价值观包含选项: 1.务实担当	2.客户第一	3.坦诚相待	4.团结尊重
答案: 务实担当   客户第一   团结尊重
题目: 县级建设心理健康服务的应用方向主要是（）？选项: 1.心理健康筛查	2.疫时心理健康疏导	3.不定期队建培训	4.关联当地综治信访
答案: 心理健康筛查   疫时心理健康疏导   关联当地综治信访
题目: 为了保障跨部门之间的顺畅协作，可以依靠以下哪几种方法选项: 1.制定合作细则与合作流程	2.平时处好关系	3.制定互惠互利的协议	4.拿公司老板进行施压
答案: 制定合作细则与合作流程   平时处好关系   制定互惠互利的协议
题目: 财务部负责保管的印章有（）选项: 1.人名章	2.发票专用章	3.财务专用章	4.项目专用章
答案: 人名章   发票专用章   财务专用章
题目: 视联网隐刃核心服务器（VN-YRFWQ01-00000M）主要适合于应用以下哪些场景中？选项: 1.视频+数通混合应用高负载场景	2.SM视频会议场景	3.超负载视频应用场景	4.大容量数据传输场景
答案: 视频+数通混合应用高负载场景   超负载视频应用场景   大容量数据传输场景
题目: 企业为什么需要战略？选项: 1.提高企业的预见性，克服短期行为	2.为企业的发展指明方向	3.战略是企业经营管理成败的关键	4.别的企业都有
答案: 提高企业的预见性，克服短期行为   为企业的发展指明方向   战略是企业经营管理成败的关键
题目: 视联网隐刃核心服务器（VN-YRFWQ01-00000M）以下网络接口类型正确的有？选项: 1.7*RJ45 1000Mbps + 1*RJ45 100Mbps	2.3*RJ45 1000Mbps+1*RJ45 100Mbps	3.8*光纤接口10Gbps	4.2*光纤接口10Gbps
答案: 3*RJ45 1000Mbps+1*RJ45 100Mbps   8*光纤接口10Gbps
题目: 通过（）、（）、（）等相关平台调查合同相对方涉诉情况，是否已被列为失信被执行人，已列入的单位或个人，应禁止或限制与其签订合同。选项: 1.中国政府网	2.全国法院失信被执行人名单公布与查询平台	3.全国法院被执行人信息查询平台	4.全国企业信用信息公示系统
答案: 全国法院失信被执行人名单公布与查询平台   全国法院被执行人信息查询平台   全国企业信用信息公示系统
题目: 视联网增值服务本着“以客户为中心，以流程为导向”的原则，通过对（）进行管理完成整体服务体系的建立？选项: 1.产品	2.资源	3.技术	4.人员
答案: 资源   技术   人员
题目: 视联网监控联网管理调度平台与第三方平台进行国标平台对接共享监控资源，需要获取哪些信息？选项: 1.上级平台端口	2.下级平台国标编码	3.下级平台端口	4.上级平台国标编码
答案: 上级平台端口   上级平台国标编码
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（）选项: 1.终端程序错误	2.终端类型不支持监播角色	3.主席终端原因	4.终端硬件故障
答案: 终端程序错误   终端类型不支持监播角色   终端硬件故障
题目: 财务部门在企业作用（）选项: 1.监督所有部门	2.有利于保证企业的财务安全	3.帮助企业降低成本	4.为企业的经营发展提供保障
答案: 有利于保证企业的财务安全   帮助企业降低成本   为企业的经营发展提供保障
题目: 以下关于舞弊代价的描述正确的有（）选项: 1.公司运营环境恶化导致经营成本攀升	2.员工腐败风气盛行	3.身心憔悴、引发疾病	4.公司廉洁文化氛围不受任何影响
答案: 公司运营环境恶化导致经营成本攀升   员工腐败风气盛行   身心憔悴、引发疾病
题目: 在我司“百县大战”战略中，面向乡镇、村级采用专线接入方式建设时，优势都有哪些？选项: 1.采用专线方式接入，视频通信质量更有保障	2.采用专线方式接入灵活性高	3.采用专线方式接入，整体网络安全性更高	4.采用专线方式接入建设速度更快
答案: 采用专线方式接入，视频通信质量更有保障   采用专线方式接入，整体网络安全性更高
题目: 视联掌上通APP目前支持的一键报警类别有哪些？选项: 1.暴力事件	2.治安管理	3.应急救灾	4.刑事案件
答案: 治安管理   应急救灾   刑事案件
题目: 如果要在招标文件中增加“所投系统平台须搭建平台演示或测试满足相关功能要求”条款时，需要与（）进行沟通，使该指标能应用在项目中。选项: 1.OC	2.SL	3.AD	4.HR
答案: OC   SL
题目: 市场项目《可行性分析报告及成本估算》包括（）选项: 1.成本估算、人力总计（人天）	2.项目背景、项目整体计划	3.项目人员架构	4.技术关键点分析、风险
答案: 成本估算、人力总计（人天）   项目背景、项目整体计划   技术关键点分析、风险
题目: 以下哪些选项是《2022年数字乡村发展工作要点》中提出的重点任务？选项: 1.提升乡村数字化治理效能	2.持续巩固提升网络帮扶成效	3.拓展数字惠民服务空间	4.加强农村基层组织建设
答案: 提升乡村数字化治理效能   持续巩固提升网络帮扶成效   拓展数字惠民服务空间
题目: 心理健康服务平台隐私保护上采取了哪些措施？选项: 1.系统加密	2.获得知情同意授权	3.诊断结果管理	4.设定保存时限
答案: 系统加密   获得知情同意授权   设定保存时限
题目: 以下哪些选项不是《乡村建设行动实施方案》提出的重点任务？选项: 1.全面推进健康乡村建设	2.提升数字治理能力	3.实施村级综合服务设施提升工程	4.实施农村基本公共服务提升行动
答案: 全面推进健康乡村建设   提升数字治理能力
题目: 视联网会议调度平板的特点是选项: 1.操作复杂	2.便捷拨打可视电话，保障实时通话	3.系统安全无虞，运行稳定	4.多屏联动，信息高效协同
答案: 便捷拨打可视电话，保障实时通话   系统安全无虞，运行稳定   多屏联动，信息高效协同
题目: 唐古拉单终端多画面功能支持（）路画面分屏模式？选项: 1.4	2.18	3.1	4.9
答案: 4   1   9
题目: 唐古拉电视墙查看监控功能支持（）路画面分屏模式？选项: 1.8	2.14	3.1	4.4
答案: 8   1   4
题目: 在linux中修改root密码的方式有选项: 1.passwd root "xxxxxx"	2.开机时进入单用户模式修改	3.passwd root	4.echo "xxxxxx" | passwd --stdin root
答案: 开机时进入单用户模式修改   passwd root   echo "xxxxxx" | passwd --stdin root
题目: 以下（）情况可以申请全功能测试选项: 1.中高以上项目的套装版本首次发版	2.新产品首次发版	3.若产品/套装持续1个月未测试通过	4.以上全不对
答案: 中高以上项目的套装版本首次发版   新产品首次发版   若产品/套装持续1个月未测试通过
题目: 团队过敏综合症的表现是什么？选项: 1.管理近视症	2.沟通绕大弯	3.团队冲突	4.报喜不报忧
答案: 管理近视症   沟通绕大弯   报喜不报忧
题目: 关于系统用户密码策略加固说法正确的是?选项: 1.密码符合复杂性要求	2.密码字符数大于等于8	3.密码过期时间小于90天	4.用可以还原的加密来存储密码
答案: 密码符合复杂性要求   密码字符数大于等于8   密码过期时间小于90天
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（......）选项: 1.降低监播中点位的码流	2.终端硬件故障	3.终端类型不支持监播角色	4.终端程序错误
答案: 终端硬件故障   终端类型不支持监播角色   终端程序错误
题目: 县域治理目标客户有哪些选项: 1.国安局	2.应急管理局	3.乡村振兴局	4.政法委
答案: 应急管理局   乡村振兴局   政法委
题目: 我国网络安全工作的轮廓是？选项: 1.强调落实网络运营者的责任	2.以关键信息基础设施保护为重心	3.防守反击外来黑客	4.注重保护个人权益
答案: 强调落实网络运营者的责任   以关键信息基础设施保护为重心   注重保护个人权益
题目: 服务器按处理器架构可分为（）选项: 1.EPIC架构服务器（IA-64）	2.IOS服务器	3.RISC架构服务器	4.X86架构服务器
答案: EPIC架构服务器（IA-64）   RISC架构服务器   X86架构服务器
题目: 视联汇聚路由器作为视联网承载数据应用的汇聚设备，以下是其具备的产品功能是？选项: 1.带宽控制	2.安全管理	3.数据隧道	4.修改数据
答案: 带宽控制   安全管理   数据隧道
题目: 以下（）项是编写解决方案时需要避免的问题。选项: 1.关注自己的诉求，忽略客户的诉求	2.内容详细，重点突出	3.无主动客户接触的意识，全被动接受态度	4.忽略技术钻研，浅尝辄止
答案: 关注自己的诉求，忽略客户的诉求   无主动客户接触的意识，全被动接受态度   忽略技术钻研，浅尝辄止
题目: UI设计规范所解决的问题有哪些？选项: 1.设计特征	2.提升效率	3.明确设计原则	4.一致性
答案: 提升效率   明确设计原则   一致性
题目: 2022年非销新规中非销项目分为（）大类？选项: 1.试点	2.预发货	3.委托保管	4.战略
答案: 试点   预发货   战略
题目: 表扬信的级别分为哪几个？选项: 1.区县级	2.国家部委级	3.省市级	4.中央级
答案: 区县级   国家部委级   省市级
题目: 在任务系统中，故障工单中的故障类型都有哪些？选项: 1.售前	2.售后	3.会议故障	4.日常故障
答案: 售后   会议故障   日常故障
题目: 对于pwd命令，下列（......）说法是错误的选项: 1.打印	2.关掉你的系统	3.显示当前工作目录	4.打印系统输出（sysout）
答案: 打印   关掉你的系统   打印系统输出（sysout）
题目: 常见的职业舞弊手段有（）选项: 1.违规报销费用	2.侵占公司资产	3.利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利	4.频频为舞弊开绿灯的惩罚措施
答案: 违规报销费用   侵占公司资产   利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利
题目: 目前我司在安全方面有很多产品应用，在进行非SM视频会议加密业务时，哪些产品需要配置PCI-E卡？选项: 1.视联网自治服务器	2.视联网核心交换服务器	3.视联网会议管理系统	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网会议管理系统   视联网OMC网管系统
题目: 支持H.264视频编解码协议的视联网终端是（）？选项: 1.极光5视联网终端	2.极光视联网终端	3.视联接入路由器	4.启明3视联网终端
答案: 极光5视联网终端   极光视联网终端   启明3视联网终端
题目: 在不涉及试点或委托保管转销售的项目中，表2的时间不可以早于（）的时间。选项: 1.表1	2.到货验收单	3.入网时间	4.中标时间
答案: 表1   到货验收单   入网时间
题目: 利用互联网通讯工具进行沟通汇报时，如涉及（）、（）、（）、（），需使用代号替换或利用分隔符分隔后发送。选项: 1.敏感项目	2.基层人员	3.敏感部门	4.敏感地区
答案: 敏感项目   敏感部门   敏感地区
题目: 下列不是XMCU会议对接服务系统支持的协议的是？选项: 1.H.329协议	2.H.320协议	3.V2V视联网协议	4.H.323协议
答案: H.329协议   H.320协议
题目: 团队出现集体平庸的状态有哪些？选项: 1.重大决策大家意见较多	2.整体绩效集体停顿	3.管理者的重要邮件不见回复	4.迟到请假次数增加
答案: 整体绩效集体停顿   管理者的重要邮件不见回复   迟到请假次数增加
题目: 以下哪些是电子政务视联网到村的案例？选项: 1.甘肃临夏	2.浙江	3.海南	4.河南郑州
答案: 甘肃临夏   浙江   海南
题目: 审计部反舞弊手段有哪些（）选项: 1.开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等	2.提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。	3.畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱	4.对内控缺陷不做补充、调整
答案: 开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等   提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。   畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱
题目: 严禁使用公司网络及办公设备牟利的行为有哪些。选项: 1.下载娱乐视频	2.挖矿行为	3.未经允许私自用公司设备对外提供业务	4.利用公司网络带宽获取个人利益
答案: 挖矿行为   未经允许私自用公司设备对外提供业务   利用公司网络带宽获取个人利益
题目: 两个不同网段的PC要实现通讯，必须在PC种设置什么？选项: 1.掩码	2.网关	3.vlan	4.IP地址
答案: 掩码   网关   IP地址
题目: 12倍云台摄像机的功能特点包含下面哪些项（）？选项: 1.低噪声高信噪比	2.超级静音云台	3.360°全方位监控	4.全高清图像
答案: 低噪声高信噪比   超级静音云台   全高清图像
题目: 演示一段位，需要具备了解以下哪些设备？选项: 1.交换机	2.拼控	3.矩阵	4.调音台
答案: 拼控   矩阵   调音台
题目: 一般来说一个IT项目的生命周期可分为哪三个环节？选项: 1.售后	2.售前	3.验收	4.售中
答案: 售后   售前   售中
题目: 视联动力会议业务优先级，以什么为原则？选项: 1.高级别会议优先低级别会议	2.多点位优先于低点位	3.客户会议优先公司内部会议	4.按照先来后到原则
答案: 高级别会议优先低级别会议   客户会议优先公司内部会议
题目: 我司终端视频输出接口有哪些？选项: 1.SDI	2.DVI	3.HDMI	4.AV
答案: HDMI   AV
题目: 员工收到的表扬信，满足下列哪些条件可以界定为有效？选项: 1.红头文件	2.有相关负责人的签字	3.文末要有发文单位的联系电话	4.有发文机关的盖章
答案: 红头文件   有发文机关的盖章
题目: 以下()是我司适用于某医院院内所用的信息系统？选项: 1.雪亮工程综治信息系统	2.统一视频信息管理系统	3.多媒体信息发布系统	4.视联网存储服务系统
答案: 统一视频信息管理系统   多媒体信息发布系统
题目: 在市域社会治理一张图系统中，一键服务支持（）功能？选项: 1.转警	2.查看轨迹	3.回拨终端	4.视频录制
答案: 转警   查看轨迹   回拨终端
题目: 根据公司和产品解决方案中心入职人员考核要求，省级售前工程师新员工转正答辩时，主要参加的领导有哪些？选项: 1.直属领导	2.省总	3.转正员工	4.中心领导
答案: 直属领导   省总   中心领导
题目: 关于月度评优说法正确的是（）选项: 1.原则上同一人不得连续三次获奖	2.全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人	3.全年总获奖次数不得超过五次	4.月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零
答案: 原则上同一人不得连续三次获奖   全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人   月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零
题目: “千县工程”要求依托县医院建建设县域医疗资源共享“五大中心”含以下哪些？选项: 1.急救	2.病理	3.医学影像	4.心电诊断
答案: 病理   医学影像   心电诊断
题目: 哪一款终端可以播放视频编码为H.265的的视频选项: 1.极光5	2.启明3	3.启明2	4.极光
答案: 极光5   启明3
题目: 自研终端常标准套装中云台是多少倍（）选项: 1.20倍	2.12倍	3.5倍	4.30
答案: 20倍   12倍
题目: 唐古拉ie插件中的本地播放支持哪几种连续抓图模式选项: 1.2秒一次	2.按分钟	3.按秒	4.按帧
答案: 按秒   按帧
题目: pamir控会中控制图像显示的透明度有哪些？选项: 1.80%	2.85%	3.90%	4.0%
答案: 80%   85%   0%
题目: 以下对MAC地址描述正确的是选项: 1.前6位16进制由IEEE负责分配	2.由48位2进制数组成	3.后6位16进制由IEEE负责分配	4.以上都不对
答案: 前6位16进制由IEEE负责分配   由48位2进制数组成
题目: SM项目的相关文档描述正确的是。选项: 1.光盘等介质传递至外单位时，必须有任务负责人亲自交付	2.文档必须在SM电脑上进行编写	3.文档可在自己电脑上进行编写，但不许连接互联网	4.内网邮箱等形式进行传递
答案: 光盘等介质传递至外单位时，必须有任务负责人亲自交付   文档必须在SM电脑上进行编写   内网邮箱等形式进行传递
题目: 五合一设备有几种部署方式？选项: 1.4点抗毁部署	2.双机热备部署	3.单机部署	4.集群部署
答案: 4点抗毁部署   双机热备部署   单机部署
题目: 会管web界面配置分级功能时，IP级联需输入（）会管信息？选项: 1.系统IP	2.系统端口	3.系统级别	4.系统账号
答案: 系统IP   系统端口   系统账号
题目: 公司对全国业务部门进行干部岗位调整，主要是为了满足什么样的需求？选项: 1.职能互补	2.员工个人发展	3.省级发展	4.避免内卷内斗
答案: 职能互补   员工个人发展   省级发展
题目: 关于12倍高清摄像机的功能特点，描述正确的是哪几项（）？选项: 1.200万像素	2.支持SDI输出	3.支持1080P@30fps分辨率	4.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
答案: 200万像素   支持1080P@30fps分辨率   支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
题目: 关于网管系统中的终端入网功能，其认证轮询触发的条件有哪些？选项: 1.终端已入网	2.终端未完成入网认证	3.终端已完成入网认证	4.终端在网管中是加密终端，且支持认证轮询。
答案: 终端已入网   终端已完成入网认证   终端在网管中是加密终端，且支持认证轮询。
题目: Pamir开会，以下（）角色、状态不可以编辑修改终端名称？选项: 1.监控	2.8路电视墙	3.4路监播	4.离线终端
答案: 监控   8路电视墙   离线终端
题目: 拜访某县长汇报县域一张网方案，建设完成后视联网的突出效果有哪些？选项: 1.一网多能	2.网络安全	3.避免重复建设	4.建设速度快
答案: 一网多能   网络安全   避免重复建设
题目: 严禁向（）谈论或传阅与SM项目相关的任何信息；未经公司批准不准在（）上发表涉及SM项目相关的信息。选项: 1.项目无关人员	2.项目负责人	3.各类媒体	4.项目相关人员
答案: 项目无关人员   各类媒体
题目: 关于DACUM方法的描述正确的是选项: 1.需要组建工作小组，由专家、优秀员工和工作人员共同推进	2.学习主题、目标、方法、内容等的确定基于理论总结	3.是课程开发的一种工具	4.英文为Developing a Curriculum
答案: 需要组建工作小组，由专家、优秀员工和工作人员共同推进   是课程开发的一种工具   英文为Developing a Curriculum
题目: 关于往来邮件正确的做法有选项: 1.在公司查阅未知邮件的链接或附件	2.使用个人公司邮箱与他人进行业务方面的邮件往来	3.使用他人名义发送电子邮件	4.经过授权后查阅他人指定的邮件
答案: 使用个人公司邮箱与他人进行业务方面的邮件往来   经过授权后查阅他人指定的邮件
题目: 项目经理根据《项目经理能力发展（PMCD）框架》需要具备的技能有：选项: 1.战略和商务管理能力	2.跨领域能力	3.技术项目能力	4.领导力
答案: 战略和商务管理能力   技术项目能力   领导力
题目: 如客户要求合同中起诉地点选择甲方所在地，销售中心需要经过哪些领导特批？选项: 1.销售总监	2.销售中心总经理	3.执行副总裁	4.省总
答案: 销售中心总经理   执行副总裁   省总
题目: 视联网会议调度软件中监播控制功能支持（）画面显示模式？选项: 1.13	2.20	3.4	4.9
答案: 13   4   9
题目: 下列关于分保、等保的说法正确的是？选项: 1.等级保护分为5个级别	2.等保和分保适用的对象一致	3.分级保护是由国家保密局监管	4.等级保护是由公安部门监管
答案: 等级保护分为5个级别   分级保护是由国家保密局监管   等级保护是由公安部门监管
题目: 下列关于视联网会议管理系统说法正确的是？选项: 1.支持实时信息和历史统计	2.支持设备注册、注销、入网、退网等管理	3.支持用户管理、权限管理	4.支持设备管理、授权管理
答案: 支持实时信息和历史统计   支持用户管理、权限管理   支持设备管理、授权管理
题目: 因（）造成项目延期可以调整项目军令状日期选项: 1.测试用例未完成	2.人力资源缺失	3.合作单位配合度不够	4.外部因素导致
答案: 人力资源缺失   合作单位配合度不够   外部因素导致
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），其中分级诊疗转诊功能包括（）选项: 1.检查预约	2.门诊预约	3.电脑对视联网终端	4.治疗预约
答案: 检查预约   门诊预约   治疗预约
题目: 视联网会议/演示预约（OA与会管）填写要求是？选项: 1.必须正确填写会议名称	2.参会点位名称可根据个人习惯随意填写	3.必须正确填写会议起始时间	4.不清楚的会议信息可以用1111代替
答案: 必须正确填写会议名称   必须正确填写会议起始时间
题目: 雪亮工程综治信息系统八大模块含哪些模块?选项: 1.GIS天眼	2.一机一档	3.视频点播	4.视频通讯
答案: GIS天眼   视频点播   视频通讯
题目: “互联网+监管”的监管模式“双随机、一公开”是指？选项: 1.随机选派执法检查人员	2.抽查情况及查处结果及时向社会公开	3.私下执法	4.随机抽取检查对象
答案: 随机选派执法检查人员   抽查情况及查处结果及时向社会公开   随机抽取检查对象
题目: 以下属于《视联动力保密工作要求条例》安全访问类的有选项: 1.严禁非授权设备接入视联网！	2.严禁恶意攻击视联网资源！	3.严禁在公司阅览未知邮件的链接或附件！	4.严禁私自变更公共管理密码和资源索引！
答案: 严禁非授权设备接入视联网！   严禁在公司阅览未知邮件的链接或附件！   严禁私自变更公共管理密码和资源索引！
题目: 常用的RAID级别有哪些（）选项: 1.RAID 0	2.RAID 5	3.RAID 1	4.RAID 8
答案: RAID 0   RAID 5   RAID 1
题目: 关于握手的礼仪，描述正确的有:选项: 1.客人到来之时，应该主人先伸手；客人离开时，客人先握手	2.先伸手为地位低者	3.男士与女士握手，男士应该在女士伸手之后再伸手	4.忌用左手，握手时不能戴墨镜
答案: 客人到来之时，应该主人先伸手；客人离开时，客人先握手   男士与女士握手，男士应该在女士伸手之后再伸手   忌用左手，握手时不能戴墨镜
题目: 64位网管系统中，核心数据加密说法正确的是？选项: 1.核心数据加密采用硬件加密	2.核心数据加密是为了防篡改	3.核心数据加密采用软件加密	4.核心数据加密是为了防泄密
答案: 核心数据加密采用硬件加密   核心数据加密是为了防泄密
题目: 县一级的正处级机构包含以下哪些（）？选项: 1.县人大常委会	2.县法院	3.县委	4.县政协
答案: 县人大常委会   县委   县政协
题目: 下列选项中（）属于常见的舞弊类别。选项: 1.资产侵占	2.腐败贪污	3.虚假报销	4.任人唯亲
答案: 资产侵占   腐败贪污   虚假报销
题目: 以下关于“一网两线”的说法正确的是选项: 1.有效填补了现有信创体系在自主通信协议方面的空白	2.以技术创新保障网络安全	3.驱动技术、产业、经济协同发展	4.存在信息泄露的风险
答案: 有效填补了现有信创体系在自主通信协议方面的空白   以技术创新保障网络安全   驱动技术、产业、经济协同发展
题目: IP分为（）两个部分选项: 1.主机部分	2.网络部分	3.主机名部分	4.MAC地址部分
答案: 主机部分   网络部分
题目: 本地测试时发现无法显示辅流需要排查哪些项选项: 1.辅流电脑参数	2.线材	3.终端参数	4.控会电脑
答案: 辅流电脑参数   线材   终端参数
题目: 视联网会议感知系统与网管之间关系描述哪些正确？选项: 1.视联网会议感知系统获取网管中的数据	2.以上都不对	3.视联网会议感知系统能感知网管运行进程状态	4.视联网会议感知系统不需要网管信息
答案: 视联网会议感知系统获取网管中的数据   视联网会议感知系统能感知网管运行进程状态
题目: 一个绩效周期，包括哪几个阶段？选项: 1.绩效执行	2.绩效回顾	3.绩效计划	4.绩效循环
答案: 绩效执行   绩效回顾   绩效计划
题目: 以下属于技术管理中心-运营服务经理绩效主要考核的内容是（）选项: 1.资产管理规范性	2.个人销售额	3.运营服务回款率	4.客户会议服务满意度
答案: 个人销售额   运营服务回款率   客户会议服务满意度
题目: 视联网对MAC地址字段进行统一规划、统一编址，将（）等信息编入其中，实现了通过MAC进行寻址的功能。选项: 1.地理位置	2.视联网号码	3.远程遥控	4.设备身份
答案: 地理位置   视联网号码   设备身份
题目: 公司将资产分为哪几类（）？选项: 1.非销资产	2.新增资产	3.存货资产	4.固定资产
答案: 非销资产   存货资产   固定资产
题目: 一网两线中的两线指的是选项: 1.一根监控传输线	2.一根音频传输线	3.一根数据传输线	4.一根视频（会议）传输线
答案: 一根数据传输线   一根视频（会议）传输线
题目: 以下什么操作可以使windows操作系统减少被攻击的几率？选项: 1.设置弱密码	2.安装杀毒软件	3.将默认的administrator超管用户进行重命名	4.关闭系统默认共享，如C$、D$
答案: 安装杀毒软件   将默认的administrator超管用户进行重命名   关闭系统默认共享，如C$、D$
题目: 在生物特征认证中，适宜于作为认证特征的是？选项: 1.指纹	2.体重	3.脸像	4.虹膜
答案: 指纹   脸像   虹膜
题目: 视联智能密码钥匙作为一款支持国密算法，符合视联网协议的密码产品，具有以下哪些功能特点？选项: 1.支持双机热备	2.实现对视联网设备身份认证	3.视联网内音视频流加密	4.视联网内业务校验
答案: 实现对视联网设备身份认证   视联网内音视频流加密   视联网内业务校验
题目: 以下关于视联网主要技术指标描述正确的是？选项: 1.带宽利用率>68%	2.重载丢包率<1/1000000	3.具备网络的可靠性、可管理型、可经营性。	4.机架式服务器、嵌入式操作系统。
答案: 重载丢包率<1/1000000   具备网络的可靠性、可管理型、可经营性。   机架式服务器、嵌入式操作系统。
题目: 通过交换机的哪些信息可以推断交换机端口连接的设备？选项: 1.端口名	2.MAC表	3.管理IP	4.ARP表
答案: MAC表   ARP表
题目: 64位手机掌上通APP调取监控，播放的监控资源有哪些画质选择？选项: 1.流畅	2.原始	3.标清	4.蓝光
答案: 流畅   原始   标清
题目: 以下属于政府采购流程的有（）选项: 1.评标委员会进行评标，选出预中标供应商。经采购单位确认后，决定中标供应商	2.财政局各业务科室可直接进行采购	3.中标供应商与采购单位签订合同	4.政府采购中心发布招标公告或发出招标邀请，发售标书，组织投标，主持开标
答案: 评标委员会进行评标，选出预中标供应商。经采购单位确认后，决定中标供应商   中标供应商与采购单位签订合同   政府采购中心发布招标公告或发出招标邀请，发售标书，组织投标，主持开标
题目: 项目可行性研究报告主要论证的是项目的可行性。在调查研究和分析论证项目（）和（）的基础上，进行方案比选后编制的文本。选项: 1.资源复用性	2.技术先进性	3.经济合理性	4.技术可行性
答案: 经济合理性   技术可行性
题目: PQC二线对接人员转单时，以下那些信息为必填写项？选项: 1.故障产品版本以及型号	2.故障产品	3.二线排查故障过程描述	4.产品是否支持编解码
答案: 故障产品版本以及型号   故障产品   二线排查故障过程描述
题目: Linux 属于哪种类型的操作系统选项: 1.多任务	2.多线程	3.单用户	4.多用户
答案: 多任务   多线程   多用户
题目: 以下接口哪些是常见的音频接口类型（  ）选项: 1.BNC	2.RCA	3.TRS	4.XLR
答案: RCA   TRS   XLR
题目: 工程师为客户提供上门服务前需准备的工具有（）选项: 1.笔记本电脑	2.串口线	3.万用表	4.SD卡
答案: 笔记本电脑   串口线   SD卡
题目: 视联网运维工作站告警刷新频率支持以下哪几种？选项: 1.40秒	2.30秒	3.60秒	4.10秒
答案: 30秒   60秒   10秒
题目: 《终端业务变更申请单》中的变更类型包括以下哪些？选项: 1.运营商变更	2.终端变更	3.时效变更	4.销售变更
答案: 运营商变更   终端变更   时效变更
题目: MySql都有哪些索引类型?选项: 1.随机索引	2.普通索引	3.主键索引	4.唯一索引
答案: 普通索引   主键索引   唯一索引
题目: 作为项目计划基础的工具也正是评估项目的基础。典型的工具有：选项: 1.SWOT分析	2.甘特图	3.帕雷托图	4.空
答案: SWOT分析   甘特图   帕雷托图
题目: 以下哪些是心理健康服务平台功能选项: 1.心理筛查	2.健康监护	3.心理诊疗	4.心理咨询
答案: 心理筛查   心理诊疗   心理咨询
题目: 当使用串口线连接通用网络设备时，终端仿真程序的参数一般应该怎么设置：选项: 1.波特率：9600	2.数据位：8	3.流量控制：无	4.奇偶校验：Space
答案: 波特率：9600   数据位：8   流量控制：无
题目: 适合与县卫健委负责人沟通的适合拓展我司业务话题有？选项: 1.各级卫健委与视联网有关发文（本省、本市最佳）	2.公共卫生突发事件应急指挥方案、案例	3.区域化远程医疗案例	4.电子健康卡
答案: 各级卫健委与视联网有关发文（本省、本市最佳）   公共卫生突发事件应急指挥方案、案例   区域化远程医疗案例
题目: 我司与集成商、运营商、渠道等合作伙伴的最优的合作方式有哪几种？选项: 1.垫资买断	2.产品融合	3.渠道代理	4.项目集成
答案: 垫资买断   产品融合   项目集成
题目: 关于A级技术交流须做的工作以下描述正确的是？选项: 1.无须跟进TODO执行、无许反馈进展	2.3个工作日内须输出新知识点及知识题	3.第一时间上报中心、当天须输出会议纪要	4.须跟进TODO执行并反馈
答案: 3个工作日内须输出新知识点及知识题   第一时间上报中心、当天须输出会议纪要   须跟进TODO执行并反馈
题目: 增值税普通发票的类型（）选项: 1.付款凭单	2.增值税普通发票（纸质）	3.增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）	4.增值税普通发票（卷票）
答案: 增值税普通发票（纸质）   增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）   增值税普通发票（卷票）
题目: 管理者喜欢养猴子（承担下属的责任）的原因是什么？选项: 1.管理风格问题	2.团队流程职责问题	3.员工能力问题	4.员工喜好问题
答案: 管理风格问题   团队流程职责问题   员工能力问题
题目: 《机房、运维室出入管理制度》的适用场景包含选项: 1.运维人员跨省出入外地机房、运维室	2.非运维人员出入机房、运维室	3.公司内部员工出入运维室	4.非本公司人员出入机房、运维室
答案: 运维人员跨省出入外地机房、运维室   非运维人员出入机房、运维室   非本公司人员出入机房、运维室
题目: 关于OSPF协议，说法正确的是（）选项: 1.OSPF协议的数据库中存储的是路由	2.OSPF协议中不能引入静态路由	3.OSPF协议可以借助路由策略灵活控制引入的静态路由	4.OSPF协议不支持变长子网
答案: OSPF协议的数据库中存储的是路由   OSPF协议中不能引入静态路由   OSPF协议不支持变长子网
题目: 公司备用金分为哪几类选项: 1.特殊备用金	2.多项备用金	3.单项备用金	4.固定备用金
答案: 单项备用金   固定备用金
题目: 关于开标程序说法正确的是（ ）。选项: 1.开标由招标单位主持	2.开标时应检查投标文件的密封情况	3.开标由政府主管部门主持	4.开标过程应当记录，并存档备查
答案: 开标时应检查投标文件的密封情况   开标过程应当记录，并存档备查
题目: 以下哪种是发票不规范的粘贴方法选项: 1.倒置粘贴	2.使用回形针、钉书钉钉报销单	3.票据超过报销封面的大小	4.根据票据的类别分类进行粘贴
答案: 倒置粘贴   使用回形针、钉书钉钉报销单   票据超过报销封面的大小
题目: 视联网自治服务器的功能有哪些？选项: 1.设备管理	2.设备入网	3.信令转发	4.数据转发
答案: 设备管理   设备入网   信令转发
题目: 视联网监控共享服务器（VS-0JKGX03-00000M）可以实现视联网监控资源的集中调度应用服务，其主要的功能可以实现（）典型应用场景？选项: 1.将第三方监控资源接入视联网内	2.向第三方平台推送视频监控图像	3.将监控视频图像推送给手机终端	4.通过PC调阅视频监控资源
答案: 向第三方平台推送视频监控图像   通过PC调阅视频监控资源
题目: 网关实质上是一个网络通向其他网络的IP地址，以下地址在网段内可用做网关的有哪些选项: 1.192.168.1.1/24	2.192.168.1.255/24	3.192.168.1.2/24	4.192.168.1.254/24
答案: 192.168.1.1/24   192.168.1.2/24   192.168.1.254/24
题目: 关于启明2H视联网终端视频接口描述正确的是哪些？选项: 1.1*HDMI Input	2.1*HDMI Output	3.2*HDMI Output	4.1*SDI
答案: 1*HDMI Input   1*HDMI Output
题目: 某案例中，采购人员利用职务便利，帮助某供应商获得大量采购订单，收取好处费，给该司造成巨大经济损失，其行为均已构成（）选项: 1.侵犯商业秘密罪	2.非国家工作人员受贿罪	3.职务侵占罪	4.挪用资金罪
答案: 非国家工作人员受贿罪   职务侵占罪
题目: 技术支持都有什么辅助的手段保障客户业务？选项: 1.视联网会议管理系统	2.视联网展示中心	3.视联网告警中心	4.视联网感知中心
答案: 视联网会议管理系统   视联网告警中心   视联网感知中心
题目: 视联网增值服务本着“以客户为中心，以流程为导向”的原则，旨在为客户打造“三心服务”，“三心服务”是指（）？选项: 1.放心	2.诚心	3.安心	4.省心
答案: 放心   安心   省心
题目: 视联十八禁包括（）？选项: 1.禁止公权私用	2.禁止山头主义	3.禁止员工私下聚餐	4.禁止公款私用
答案: 禁止公权私用   禁止山头主义   禁止公款私用
题目: 社会心理服务体系建设工作可由哪个政府部门牵头发起？选项: 1.发改委	2.民政局	3.政法委	4.卫健委
答案: 民政局   政法委   卫健委
题目: 县域一张网和运营商的合作优先推荐以下哪些模式？选项: 1.先试用再立项	2.分期付款	3.一次性采买	4.联合运营分成
答案: 分期付款   一次性采买   联合运营分成
题目: “千县工程”建设总体要求有哪些选项: 1.推动省市优质医疗资源向县域下沉	2.完善分级诊疗体系	3.加强市三甲医院能力	4.实现县域内医疗资源整合共享
答案: 推动省市优质医疗资源向县域下沉   完善分级诊疗体系   实现县域内医疗资源整合共享
题目: 控制老版电视墙的菜单可以有（ ）方式选项: 1.遥控器控制	2.pamir软件控制	3.红外传递	4.矩阵控制器+红外信号发射头
答案: 遥控器控制   红外传递   矩阵控制器+红外信号发射头
题目: 获得演示技能段位认证的技术工程师，可在演示工作中胜任以下哪些角色？选项: 1.演示主控员	2.会议主持人	3.演示总负责人	4.演示备控员
答案: 演示主控员   演示总负责人   演示备控员
题目: H.323协议族是由（）等一系列协议组成。选项: 1.网络安全	2.呼叫控制	3.媒体编码	4.管理控制
答案: 网络安全   媒体编码   管理控制
题目: 视联医疗的软件平台包括（）选项: 1.远程医学继续教育平台	2.视联互联网医院	3.远程医疗与分级诊疗平台	4.心理健康服务平台
答案: 远程医学继续教育平台   远程医疗与分级诊疗平台   心理健康服务平台
题目: 根据《电子招投标办法》交易平台用户注册，包括（）选项: 1.招标代理机构注册	2.招标人注册	3.投标人注册	4.监督部门注册
答案: 招标代理机构注册   招标人注册   投标人注册
题目: 谁应该为部门招聘工作承担责任？选项: 1.部门负责人	2.HR	3.总裁	4.部门助理
答案: 部门负责人   HR
题目: 下列哪个帧类型不是终端目前使用的？选项: 1.909B	2.0802	3.0801	4.0806
答案: 0802   0801
题目: 人员驻场包含哪些服务内容？选项: 1.设备换新	2.设备巡检	3.监控巡检	4.会议调度
答案: 设备巡检   监控巡检   会议调度
题目: Linux的基本文件类型有哪几种？选项: 1.设计文件	2.目录文件	3.普通文件	4.链接文件
答案: 目录文件   普通文件   链接文件
题目: 护士站大屏数据看板中展示（）数据。选项: 1.近一周每天出入院患者人数	2.宣教视频浏览数	3.当天任务完成情况	4.全年内全院不良事件发生情况
答案: 近一周每天出入院患者人数   宣教视频浏览数   当天任务完成情况
题目: 视联模拟小程序出题激励政策，优秀题目，普通题目，收录题目奖励分别是（）（）（）元。选项: 1.10	2.100	3.50	4.40
答案: 10   100   50
题目: 根据《国务院关于加强数字政府建设的指导意见》，目前我国数字政府建设目前仍存在一些突出问题，包括以下哪些方面？选项: 1.网络安全保障体系还有不少突出短板	2.创新应用能力不强	3.数据壁垒依然存在	4.技术水平落后
答案: 网络安全保障体系还有不少突出短板   创新应用能力不强   数据壁垒依然存在
题目: 对于SM项目实施人员保密要求有选项: 1.参加SM项目实施人员无犯罪记录	2.从事涉密业务的人员不需要必须具有中华人民共和国国籍	3.参加SM项目实施人员需签署保密承诺书	4.参加SM项目实施人员无境外永久/长期居留许可承诺函
答案: 参加SM项目实施人员无犯罪记录   参加SM项目实施人员需签署保密承诺书   参加SM项目实施人员无境外永久/长期居留许可承诺函
题目: 以下属于党委组织单位的有？选项: 1.政法委	2.组织部	3.宣传部	4.发改委
答案: 政法委   组织部   宣传部
题目: Pamir哪些模块无法自定义显示时间？选项: 1.电子矩阵	2.收看轮询	3.自定义字幕	4.预定字幕
答案: 自定义字幕   预定字幕
题目: 以下针对64位视联网结构说明正确的有选项: 1.星型网络适用于视频会议的场景	2.星型适合可视电话和视频会议	3.星型网络适用于可视电话的场景	4.全交换网络适用于可视电话的场景
答案: 星型网络适用于视频会议的场景   全交换网络适用于可视电话的场景
题目: 密码学有两个分支是选项: 1.如何加密	2.如何解密	3.对称加密	4.无
答案: 如何加密   如何解密
题目: 县域作战报价有哪几种选项: 1.安全包	2.基础包+监控增强包	3.基础包+平台增强包	4.月租（终端+链路服务）基础包
答案: 基础包+监控增强包   基础包+平台增强包   月租（终端+链路服务）基础包
题目: “一网统管”视频融合共享解决方案为客户构建了平台互通、信息共享、打防管控有力的视频大联网应用体系，实现了以下哪些目标？选项: 1.全国共享	2.全域覆盖	3.全网共享	4.全时可用
答案: 全域覆盖   全网共享   全时可用
题目: 新任管理者减少团队“过敏综合症”的方法有哪些？选项: 1.每周固定沟通	2.适度授权	3.找上级领导协助	4.保持运动
答案: 每周固定沟通   适度授权   保持运动
题目: 如何确定交换机某个端口连接的设备的ip选项: 1.通过LLDP协议获取	2.通过mac表和路由表获取	3.通过IP表直接获取	4.通过ARP表获取
答案: 通过LLDP协议获取   通过mac表和路由表获取
题目: 会议前应检查终端参数，主源总码流与主源子码流推荐设置为多少？选项: 1.主源子码流：1000K	2.主源子码流：300K	3.主源总码流：2M	4.主源总码流：1M
答案: 主源子码流：1000K   主源总码流：2M
题目: 帕米尔控会软件VT登录需要配置什么地址？选项: 1.虚拟终端MAC地址	2.控会电脑MAC地址	3.主席终端IP	4.以上都不用
答案: 虚拟终端MAC地址   控会电脑MAC地址
题目: 视联网接入设备管控平台支持超级管理员和普通管理员两种角色，其中普通管理员角色不能操作以下哪几项功能模块？选项: 1.用户列表	2.运维管理	3.告警管理	4.升级管理
答案: 用户列表   运维管理
题目: “一项一档”工作中，项目资料归档时，需要项目经理上传的资料有（）。选项: 1.终端点位信息表	2.功能清单	3.应用平台信息表	4.招投标文件
答案: 终端点位信息表   功能清单   应用平台信息表
题目: 商务礼仪的3A原则是选项: 1.了解对方	2.理解对方	3.重视对方	4.赞美对方
答案: 了解对方   理解对方   重视对方
题目: 非项目类采购流程管理的采购原则包括（）选项: 1.及时性原则	2.公平公开公正原则	3.保密原则	4.廉洁原则
答案: 公平公开公正原则   保密原则   廉洁原则
题目: 视联网多点控制单元类设备（YWG-VNCC）支持以下哪些功能？选项: 1.业务恢复	2.设备管理	3.安全保密	4.负载均衡
答案: 业务恢复   设备管理   安全保密
题目: 以下（）是常见的虚拟机软件选项: 1.CENTRIX	2.Virtual-box	3.Docker	4.VMvare
答案: CENTRIX   Virtual-box   VMvare
题目: 下列哪项不是64位视联网应用方案中新增功能选项: 1.视频会议	2.热备功能	3.安全加密	4.数据传输
答案: 视频会议   数据传输
题目: 买断必备三要素？选项: 1.靠谱的渠道	2.公司战略方向	3.重要的发文与考核	4.强大的客情
答案: 靠谱的渠道   重要的发文与考核   强大的客情
题目: 《中华人民共和国政府采购法实施条例》规定中标、成交结果公告内容应当包括（）选项: 1.每位评审专家打分结果	2.评审专家名单	3.采购人和采购代理机构的名称、地址、联系方式。	4.中标或者成交供应商名称、地址和成交金额
答案: 评审专家名单   采购人和采购代理机构的名称、地址、联系方式。   中标或者成交供应商名称、地址和成交金额
题目: 团队精神的内容包括（ ）选项: 1.士气	2.合作意识	3.凝聚力	4.沟通能力
答案: 士气   合作意识   凝聚力
题目: 员工如何才能转正？选项: 1.完成E学院线上学习及考核	2.完成线下新员工入职培训及考核	3.完成新员工部门内部的培训和考核	4.完成试用期期间访谈
答案: 完成E学院线上学习及考核   完成线下新员工入职培训及考核   完成新员工部门内部的培训和考核
题目: 视联网建设项目应遵循以下哪个标准选项: 1.交换机配置应符合《交换机标准配置》	2.项目可落地实施即可	3.视联网组网符合《64位视联网推荐组网标准》	4.设备选型应符合《视联网组网设备推荐目录》
答案: 交换机配置应符合《交换机标准配置》   视联网组网符合《64位视联网推荐组网标准》   设备选型应符合《视联网组网设备推荐目录》
题目: 企业战略的重要组成通常包含：（）。选项: 1.品牌传播战略	2.市场营销战略	3.一体化战略	4.业务战略
答案: 品牌传播战略   市场营销战略   业务战略
题目: X86服务器在接入视联网，都需要做一下哪些操作？选项: 1.开启系统防火墙	2.执行安全加固脚本	3.通过安全软件扫描	4.直接上架即可
答案: 开启系统防火墙   执行安全加固脚本   通过安全软件扫描
题目: 三网融合包括哪三个网络？选项: 1.互联网	2.电话网	3.广播电视网	4.卫星网
答案: 互联网   电话网   广播电视网
题目: 千县工程提到健全远程医疗域分级诊疗制度，我司远程医疗平台互联网端便捷会诊中支持的功能？选项: 1.媒体共享	2.屏幕共享	3.视频呼叫	4.电子白板
答案: 屏幕共享   视频呼叫   电子白板
题目: 在公司各个部门中，产品解决方案中心组织的认证考试主要有（）选项: 1.售前工程师认证考试	2.产品资格考试	3.PMP考试	4.产品经理认证考试
答案: 售前工程师认证考试   产品资格考试   产品经理认证考试
题目: 等保测评合格只需要达到两个标准，分别是（）选项: 1.无中高危风险项	2.无危风险项	3.无高危风险项	4.测评分在75以上
答案: 无高危风险项   测评分在75以上
题目: 下达2020年公共卫生体系建设和重大疫情防控救治体系建设补助资金预算的通知的部委包括（）选项: 1.国家卫生健康委	2.工信部	3.国家中医药局	4.财政部
答案: 国家卫生健康委   国家中医药局   财政部
题目: 视联网异网融合解决方案可为客户提供哪些价值（）？选项: 1.结构安全特征，传输加密机制 	2.异源异构融合，全国任意接入	3.政务外网安全备份	4.高效带宽利用，实时数据传输
答案: 结构安全特征，传输加密机制    异源异构融合，全国任意接入   高效带宽利用，实时数据传输
题目: 边界分控与边界路由的区别是什么选项: 1.边界分控用于级联下一层级边界路由	2.边界路由用于级联下一层级边界分控	3.边界路由用于级联上一层级边界分控	4.两者相同
答案: 边界分控用于级联下一层级边界路由   边界路由用于级联上一层级边界分控
题目: 在与人沟通时不适合用以下哪个衔接句？选项: 1.我不太认可您的观点，应该是…	2.你说的不对，应该是…	3.我理解您的想法	4.您这个主意真棒
答案: 我不太认可您的观点，应该是…   你说的不对，应该是…
题目: 视频压缩技术是将视频数据中的冗余信息去除，降低原始视频所需的数据量，从而以便于视频数据的传输，请问以下属于冗余信息的是？选项: 1.时间冗余信息	2.空间冗余信息	3.数据冗余信息	4.感知冗余信息
答案: 时间冗余信息   空间冗余信息   感知冗余信息
题目: 以下对惠州心理服务项目描述正确的有？选项: 1.为村社提供办公平台	2.只提供线上心理服务	3.部署市级平台向下辐射	4.以镇街为支点横向多部门联动
答案: 为村社提供办公平台   部署市级平台向下辐射   以镇街为支点横向多部门联动
题目: 以下哪个省份/城市设有视联动力研发、运营中心？选项: 1.新疆	2.北京	3.江苏	4.陕西
答案: 新疆   北京   陕西
题目: 我司合作伙伴类型主要有哪些？选项: 1.运营商	2.设计院	3.集成商	4.事业单位
答案: 运营商   设计院   集成商
题目: 关于采购商品询比价说法错误的是（）选项: 1.拿到多家报价后需要二次议价	2.无需比价可直接购买	3.一家供应商报价即可	4.只有低价可以中标
答案: 无需比价可直接购买   一家供应商报价即可   只有低价可以中标
题目: pamir的画面叠加有哪些功能？选项: 1.修改辅源透明度	2.拖动辅源位置	3.修改辅源画面大小	4.修改辅源分辨率
答案: 修改辅源透明度   拖动辅源位置   修改辅源画面大小
题目: 一网两线有哪些建设模式？选项: 1.政务办公电脑端到端异构灾备	2.接入网异构灾备	3.政务云异构灾备	4.骨干网异构灾备
答案: 政务办公电脑端到端异构灾备   接入网异构灾备   骨干网异构灾备
题目: （64位）Pamir电子矩阵支持哪几种轮巡间隔选择？选项: 1.4	2.15	3.60	4.3
答案: 4   15   3
题目: 项目合同中不可抗拒因素包括（）选项: 1.火灾	2.重大疫情	3.人力不足	4.地震
答案: 火灾   重大疫情   地震
题目: 以下哪些拜访/接待政府客户的正确做法（）选项: 1.尽量撰写会议纪要	2.客户参观总部要提前报备	3.根据客户级别邀请不同的公司领导接待	4.未提前打招呼直接拜访客户
答案: 尽量撰写会议纪要   客户参观总部要提前报备   根据客户级别邀请不同的公司领导接待
题目: 县域村级覆盖中如遇甲方资金问题应该怎么办？选项: 1.寻找有能力解决资金批复的领导关系	2.找运营商为甲方先行垫付资金	3.静等资金到位	4.分期服务模式
答案: 寻找有能力解决资金批复的领导关系   找运营商为甲方先行垫付资金   分期服务模式
题目: 一网两线中的“四个防止”正确的是？选项: 1.防断网	2.防泄密	3.防攻击	4.防摧毁
答案: 防断网   防攻击   防摧毁
题目: 属于公司日常管理中有效的内部控制措施的有（）选项: 1.在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批	2.业务事项的执行者与记录者为同一人	3.定期对实物资产进行盘点	4.公司各部门职责划分明确，职责边界清晰
答案: 在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批   定期对实物资产进行盘点   公司各部门职责划分明确，职责边界清晰
题目: 关于视联网隐刃核心服务器说法正确的是（）选项: 1.最大数据交换能力：9.5Gbps	2.功耗400W	3.功耗350W	4.具备QOS服务质量保障
答案: 最大数据交换能力：9.5Gbps   具备QOS服务质量保障
题目: 推进市域社会治理现代化工作要防范化解政治安全风险、社会治安风险、（）（）（）“五类风险”？选项: 1.网络安全风险	2.扫黑除恶风险	3.公共安全风险	4.重大矛盾风险
答案: 网络安全风险   公共安全风险   重大矛盾风险
题目: 对于公开招标描述正确的是（）选项: 1.公开招标的评标委员会应为单数	2.公开招标的评标委员会应抽5个以上的专家组成	3.公开招标的投标供应商应不少于3家	4.公开招标是政府采购的主要采购形式
答案: 公开招标的评标委员会应为单数   公开招标的投标供应商应不少于3家   公开招标是政府采购的主要采购形式
题目: 某省份部署智能运维会议感知系统之后，能看到哪些信息？选项: 1.能实时看到每个会议拓扑结构	2.不能看到每个点位三码信息	3.能实时看到每个参会点位状态变化	4.能看到主席点位
答案: 能实时看到每个会议拓扑结构   能实时看到每个参会点位状态变化   能看到主席点位
题目: 服务工程师进行服务都需要填写和交付哪些文件？选项: 1.故障报告	2.水单	3.服务工单	4.发票
答案: 故障报告   服务工单
题目: 商务着装基本规范选项: 1.随意搭配	2.符合身份	3.遵循惯例	4.区分场合
答案: 符合身份   遵循惯例   区分场合
题目: 当收到运输服务的发票，需要注意备注栏有（）信息？选项: 1.起运地、到达地	2.车种车号	3.车外观	4.运输货物信息等
答案: 起运地、到达地   车种车号   运输货物信息等
题目: 视联网展示中心-视联网现状，全国地图中，“全部”选项下的终端点位数显示的是（）选项下的数据总和选项: 1.监控	2.终端	3.统一视频	4.网关
答案: 终端   统一视频   网关
题目: 监控中心室内地面应该选项: 1.不起尘	2.防水	3.防静电	4.光滑
答案: 不起尘   防静电   光滑
题目: 下列属于办公用品的是（）？选项: 1.硒鼓墨盒	2.A4纸	3.电池（非充电）	4.办公桌椅
答案: 硒鼓墨盒   A4纸   电池（非充电）
题目: 设备维修需要提供的信息有（）选项: 1.型号	2.设备SN码	3.设备名称	4.设备保管人
答案: 型号   设备SN码   设备名称
题目: 关于网管管理中心说法正确的有哪些？选项: 1.“设备生产计划管理”是用来创建申请生产的批次、申请者、时间等	2.生产三码时，不支持手动生产。	3.在设备生产计划管理创建好后，才可以使用这个生产计划，生产三码。	4.生产三码时，支持输入sn自动生产。
答案: “设备生产计划管理”是用来创建申请生产的批次、申请者、时间等   在设备生产计划管理创建好后，才可以使用这个生产计划，生产三码。   生产三码时，支持输入sn自动生产。
题目: 高清摄像机（USB云台）的产品功能包含（）？选项: 1.超级静音云台	2.低噪声高信噪比	3.4K全高清	4.全高清图像
答案: 超级静音云台   低噪声高信噪比   全高清图像
题目: “一网统管”视频融合共享解决方案除了整合客户现有的监控系统、DVR/NVR等监控资源外，还可以无缝接入以下哪些视频资源？选项: 1.移动指挥车	2.执法终端	3.无人机	4.无线对讲系统
答案: 移动指挥车   执法终端   无人机
题目: 省部门经理竞聘时，必选评委有哪些？选项: 1.省部门总监	2.本省负责人	3.人力资源部经理	4.其他省部门经理
答案: 本省负责人   人力资源部经理
题目: 洞察团队平庸的视角有哪些？选项: 1.文化视角	2.驱动视角	3.老板视角	4.目标视角
答案: 文化视角   驱动视角   目标视角
题目: pamir字幕信息显示在终端的哪个位置？选项: 1.左上	2.上居中	3.右下	4.下居中
答案: 上居中   下居中
题目: 在演示掌上通一键报警功能时，回拨成功后，演示人员需要做（）操作，以更好的给客户呈现演示效果选项: 1.提高清晰度	2.关闭扬声器	3.降低清晰度	4.关闭麦克风
答案: 提高清晰度   关闭麦克风
题目: 唐古拉推送监控视频至终端时无画面，可能是以下哪些原因？选项: 1.mserver未启动或报错	2.网络丢包	3.共享平台未入网	4.协转未发送视频流
答案: 网络丢包   协转未发送视频流
题目: 我司获得的网络安全相关的荣誉是（）选项: 1.海南省党的十九大维稳安保工作先进集体	2.2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位	3.2019中国卫星应用产业优秀卫星通信企业	4.福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位
答案: 2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位   福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位
题目: 符合反舞弊文化建设的理念的有（）选项: 1.珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律	2.积极建立合适的文化和价值观	3.团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为	4.部门负责人仅需关注业绩即可，廉洁方面不是重点
答案: 珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律   积极建立合适的文化和价值观   团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为
题目: 现行税率条件下，涉及采购货物的增值税专用发票税率有哪些？选项: 1.13%	2.6%	3.9%	4.1%
答案: 13%   1%
题目: 基于视联网+5G数字医疗乡村平台，患者预约挂号途径有以下（   ）选项: 1.手机App预约	2.电话预约	3.电脑预约	4.找村医预约
答案: 手机App预约   找村医预约
题目: 国家生态环境部综合态势感知解决方案能为用户提供的价值包括以下哪些？选项: 1.预案响应高效化	2.应急管理实战化	3.系统操作简单化	4.保障机制多元化
答案: 预案响应高效化   应急管理实战化   保障机制多元化
题目: 以下哪几种是vi的工作模式选项: 1.命令模式	2.用户模式	3.编辑模式	4.末行模式
答案: 命令模式   编辑模式   末行模式
题目: 产品类销售面对的客户群体有哪些？选项: 1.直接客户	2.销售通道	3.友商	4.集成商
答案: 直接客户   销售通道   集成商
题目: 对于涉及公司内部敏感信息资料文件说法正确的是。选项: 1.不可随意传播	2.密码使用不同路径	3.加密后进行传输	4.通过中间人传播
答案: 不可随意传播   密码使用不同路径   加密后进行传输
题目: 党的十九大报告指出：“加强农村基层基础工作，健全（）、（）、（）相结合的乡村治理体系。选项: 1.以上都不对	2.法治	3.德治	4.自治
答案: 法治   德治   自治
题目: 到目前为止，我司评优获奖人员、管理干部所参与的活动包括下列哪些？选项: 1.西藏林芝团建	2.蓝梦西沙	3.飞拉达攀岩	4.大海道熔炼
答案: 西藏林芝团建   蓝梦西沙   大海道熔炼
题目: 增值税专用发票税点现在存在（）情况选项: 1.13%	2.17%	3.6%	4.3%
答案: 13%   6%   3%
题目: 在计算机中，下列设备属于输入设备的是——。选项: 1.麦克风	2.键盘	3.显示器	4.鼠标
答案: 麦克风   键盘   鼠标
题目: Vhub系列视联IP转换系统的具备的功能不包括（）？选项: 1.远程重启	2.发布直播	3.带宽限制	4.在线升级
答案: 发布直播   带宽限制
题目: 云上妇幼平台，远程影像诊断报告模板分为（）类型选项: 1.系统级模板	2.医院级模板	3.区域级模板	4.个人级模板
答案: 系统级模板   医院级模板   个人级模板
题目: 电子招投标中CA办理很重要，可以进行（）等操作选项: 1.加解密	2.签章	3.身份认证	4.存储标书
答案: 加解密   签章   身份认证
题目: 公司的品牌活动去过（）省/自治区/直辖市？选项: 1.新疆	2.内蒙古	3.海南	4.西藏
答案: 新疆   海南   西藏
题目: 公司的收款方式有哪几种？选项: 1.商业承兑汇票	2.支票、电汇单	3.银行转账	4.银行承兑汇票
答案: 支票、电汇单   银行转账   银行承兑汇票
题目: 视联翼V1.0.9，视频传输设置可设置为？选项: 1.标清	2.流畅	3.高清	4.原始
答案: 标清   流畅   高清
题目: PCTV查看监控除了视联网核心交换服务器还需部署（）服务选项: 1.流媒体	2.协转	3.gis	4.控会
答案: 流媒体   协转
题目: 最小项目启动会成员应包括？选项: 1.项目售前	2.项目经理	3.部门经理	4.项目销售
答案: 项目售前   项目经理   项目销售
题目: 视联反舞弊合规建设，可以从以下哪些（）方面增强员工的拒腐防变能力。选项: 1.加强反舞弊文化建设	2.学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险	3.不关注反舞弊意识的培养	4.廉洁自律、勤勉尽责
答案: 加强反舞弊文化建设   学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险   廉洁自律、勤勉尽责
题目: 为客户服务完毕后，需要进行现场清理，具体包括（）选项: 1.服务完毕将产品放回原来的位置	2.直接离场	3.清理地面	4.清理废料
答案: 服务完毕将产品放回原来的位置   清理地面   清理废料
题目: 我司视联网都具有哪些特点？选项: 1.实时高清	2.结构性安全	3.单向高品质	4.大规模，高品质
答案: 实时高清   结构性安全   大规模，高品质
题目: 视联币系统的承接方角色有（）选项: 1.市场部设计组	2.解决方案中心研发	3.财务管理部	4.技术中心各研发部门、测试部
答案: 市场部设计组   解决方案中心研发   技术中心各研发部门、测试部
题目: 我司有哪些案例应用了远程医疗与分级诊疗协同服务平台？选项: 1.陕西省富平县县域医共体项目	2.北京市域治理项目	3.海南省基层远程医疗建设项目	4.XJ轮台县县域远程医疗建设项目
答案: 陕西省富平县县域医共体项目   海南省基层远程医疗建设项目   XJ轮台县县域远程医疗建设项目
题目: 在我国的网络安全法律法规体系中，属于专门立法的是？选项: 1.《网络安全法》	2.《计算机信息系统安全保护条例》	3.《中华人民共和国个人隐私保护法》	4.《杭州市计算机信息网络安全保护管理条例》
答案: 《网络安全法》   《计算机信息系统安全保护条例》   《杭州市计算机信息网络安全保护管理条例》
题目: 某视联网项目正式进入招标投标阶段，在招标文件中的采购要求视频会议终端配套摄像机的像素≥200万，以下符合应标说法的是（）选项: 1.所投摄像机像素为400万	2.所投摄像机像素＞200万	3.所投摄像机像素为200万	4.所投摄像机像素≥200万
答案: 所投摄像机像素为400万   所投摄像机像素为200万
题目: 下列选项中（）属于外部证据选项: 1.购货发票	2.银行回函	3.内部出入库单	4.银行对账单
答案: 购货发票   银行回函   银行对账单
题目: 会议室适用范围包括以下哪些？选项: 1.内部部门会议	2.聊天	3.开展教育培训	4.重要来宾接待
答案: 内部部门会议   开展教育培训   重要来宾接待
题目: 会场音频存在电流声的可能原因有（）选项: 1.音频线缆或者音频接头破损	2.麦克风故障	3.视频会议终端与调音台使用的电源不共地	4.电源故障
答案: 音频线缆或者音频接头破损   麦克风故障   视频会议终端与调音台使用的电源不共地
题目: 非销资产包含以下（）几类选项: 1.赠送类资产	2.委托保管类资产	3.试点类资产	4.运营类资产
答案: 委托保管类资产   试点类资产
题目: 借阅合同时，填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时需要填写的合同信息有（）。选项: 1.对方公司名称	2.合同编码	3.签订人	4.合同签订年份
答案: 对方公司名称   合同编码   合同签订年份
题目: 以下事件中可以向公司进行投诉举报的有（）选项: 1.发现某员工进行虚假报销	2.员工对上级评定的绩效结果有异议，且未通过正常流程申诉	3.发现某员工偷盗、倒卖公司设备	4.发现管理干部，私占公司资产
答案: 发现某员工进行虚假报销   发现某员工偷盗、倒卖公司设备   发现管理干部，私占公司资产
题目: 与客户一同乘坐电梯时应注意的礼仪有哪些？选项: 1.并排一起进出电梯	2.无	3.出电梯时请客人先出	4.进电梯时先入内，客人后上
答案: 出电梯时请客人先出   进电梯时先入内，客人后上
题目: 信息发布系统，基于统一视频服务平台利用（    ）搭建，系统采用分散部署，集中管理的架构，具有即时通信的特性，管理方便，方式多样。选项: 1.视联网	2.互联网	3.局域网	4.广域网
答案: 视联网   局域网
题目: 取得的增值税普通发票，购买方信息必须包含哪些？选项: 1.纳税人识别号	2.银行账号	3.购买方名称	4.地址
答案: 纳税人识别号   购买方名称
题目: 防止泄密要注意哪些事项？选项: 1.不在网络、公共场合谈论内部工作	2.不在个人电脑或网吧的电脑处理内部工作信息	3.公共和私人场所存储、携带和处理秘密信息	4.不在即时通信、公用电子邮件等私人信息交流中涉及敏感信息
答案: 不在网络、公共场合谈论内部工作   不在个人电脑或网吧的电脑处理内部工作信息   不在即时通信、公用电子邮件等私人信息交流中涉及敏感信息
题目: 极光终端菜单页面的参数设置中，可选择的主输出分辨率有哪些？选项: 1.1280x720P50	2.1920x1080P60	3.1920x1080P25	4.1920x1080P50
答案: 1280x720P50   1920x1080P60   1920x1080P50
题目: 投诉处理过程中，有下列()情形之一的，财政部门应当驳回投诉？选项: 1.恶意竞争	2.投诉事项缺乏事实依据，投诉事项不成立	3.提供虚假材料	4.投诉人捏造事实
答案: 投诉事项缺乏事实依据，投诉事项不成立   提供虚假材料   投诉人捏造事实
题目: 如果5个会场的极光5视联网终端需要召开视联网会议时，可以通过以下（）方式进行组会？选项: 1.使用遥控器组会	2.使用视联网流媒体服务系统	3.使用视联网OMC网管系统组会	4.使用视联网会议调度软件组会
答案: 使用遥控器组会   使用视联网会议调度软件组会
题目: 以下哪些人员发生大病医疗费用支出，纳税人可申请大病医疗专项附加扣除选项: 1.纳税人的配偶	2.纳税人的父母	3.纳税人的子女	4.纳税人本人
答案: 纳税人的配偶   纳税人的子女   纳税人本人
题目: 下列费用报销行为属于违规行为的是（）选项: 1.用自己的预算替他人报销招待费用	2.拆分费用、分批报销	3.特殊说明费用超标原因	4.虚开、多开发票进行报销费用
答案: 用自己的预算替他人报销招待费用   拆分费用、分批报销   虚开、多开发票进行报销费用
题目: 项目宣介阶段经常用到的售前策略有（）选项: 1.针对对手以防守为主	2.杜彬法则	3.针对客户以进攻为主	4.以优击劣
答案: 杜彬法则   以优击劣
题目: 每刻系统提单据时，费用报销单有哪些类型（）选项: 1.项目发货申请单	2.日常费用报销单	3.办公设备申领单	4.差旅费报销单
答案: 日常费用报销单   差旅费报销单
题目: 会前调试中，发现终端无声音输入，下列做法正确的是（）？选项: 1.确认麦克风连接是否正常	2.重启pamir控会软件	3.对问题终端进行音频重置、重发音视频	4.确认终端音频输入参数是否正常
答案: 确认麦克风连接是否正常   对问题终端进行音频重置、重发音视频   确认终端音频输入参数是否正常
题目: 拜访某县长汇报县域一张网方案，需要涵盖以下哪些行政级别和单位？选项: 1.村级	2.县级横向单位	3.乡镇横向单位	4.乡镇
答案: 村级   县级横向单位   乡镇
题目: 公司调整干部调动策略，每半年到一年就对业务部门进行岗位调动，主要原因是（）。选项: 1.部分省份业绩不好	2.公司不确定干部能否胜任岗位	3.各省发展不均衡	4.对干部培养，希望其成为全能型人才
答案: 部分省份业绩不好   各省发展不均衡   对干部培养，希望其成为全能型人才
题目: 在企业做好数据分析工作，项目质量的衡量指标是（）。选项: 1.产出质量	2.耗费时间	3.投入成本	4.算法难度
答案: 产出质量   耗费时间   投入成本
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊迹象的有（）。选项: 1.将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。	2.换掉一个失信供应商	3.针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为	4.某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系
答案: 将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。   针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为   某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系
题目: 下面哪项属于党的十九大提出的乡村振兴发展总要求( )。选项: 1.乡风文明	2.安居乐业	3.生活富裕	4.生态宜居
答案: 乡风文明   生活富裕   生态宜居
题目: 2021年我司在”电子政务领域“领域获得的奖项是（）选项: 1.先进单位	2.影响力企业	3.创新产品	4.一等奖
答案: 影响力企业   创新产品
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），其中远程会诊功能远程专家可以远程看到患者()信息。选项: 1.影像	2.EMR	3.心电	4.病理
答案: 影像   EMR   心电
题目: 网管可以添加那些类型的自治用户？选项: 1.测试用户	2.会管用户	3.网管用户	4.业务用户
答案: 测试用户   会管用户   网管用户
题目: 以下哪些符合任务系统事件工单中会议故障的类型选项: 1.发生在会中支持的故障	2.常规性的操作，配置等运维故障	3.发生在会前联调的故障	4.技术咨询
答案: 发生在会中支持的故障   发生在会前联调的故障
题目: 近几年，公司每年重点参与的医疗会展活动包含哪几场？选项: 1.中国卫生信息技术交流大会	2.中华医院信息网络大会	3.中国医院院长年会	4.国际大健康产业大会
答案: 中国卫生信息技术交流大会   中华医院信息网络大会   中国医院院长年会
题目: （）包含在我国审计监督体系中。选项: 1.社会审计组织（外审）	2.国家审计机关	3.内部审计机构	4.财务部门
答案: 社会审计组织（外审）   国家审计机关   内部审计机构
题目: 视联网会议管理系统预约管理模块包含下列哪几个子项选项: 1.预约统计	2.待审预约	3.新建预约	4.预约列表
答案: 待审预约   新建预约   预约列表
题目: 医视联远程医疗平台对PACS影像文件的标注有（）选项: 1.箭头文字	2.角度测量	3.曲线距离	4.CT值测量
答案: 箭头文字   角度测量   CT值测量
题目: 5G远程医疗云平台对PACS影像文件的标注有（）选项: 1.无法标注	2.箭头文字	3.直线距离	4.角度测量
答案: 箭头文字   直线距离   角度测量
题目: 涉密网络应制定内部人员担任（）选项: 1.系统管理员	2.安全保密管理员	3.安全操作员	4.安全审计员
答案: 系统管理员   安全保密管理员   安全审计员
题目: 唐古拉IE插件支持连续抓图功能，请问系统支持连续抓图的张数有以下（）选项？选项: 1.5张	2.10张	3.6张	4.3张
答案: 5张   10张   3张
题目: 商务谈判的基本要领是什么?选项: 1.商务招待	2.让对方先开口	3.充分的准备	4.倾听
答案: 让对方先开口   充分的准备   倾听
题目: 唐古拉平台中，同步监控进度卡在0%，造成此问题的原因可能有（）？选项: 1.唐古拉运维站点未启动	2.是否网站和Mserver连接同一个库	3.唐古拉api站点未启动	4.检查Mserver基本配置是否正确
答案: 是否网站和Mserver连接同一个库   检查Mserver基本配置是否正确
题目: 唐古拉统计报表功能支持以下（）统计？选项: 1.平台离线统计	2.取流情况统计	3.离线时长统计	4.下级系统统计
答案: 平台离线统计   取流情况统计   离线时长统计
题目: OMC64位网管中“16位设备迁入”功能，有哪些步骤？选项: 1.数据恢复	2.预处理后导入数据	3.预处理后导出数据	4.校验16位数据
答案: 数据恢复   预处理后导入数据   校验16位数据
题目: 运营服务部针对服务管理开发了哪些系统？选项: 1.OA	2.任务系统	3.资产管理	4.运营服务服务工单系统
答案: 任务系统   运营服务服务工单系统
题目: 说教式管理的三大假设是什么？选项: 1.我是权威你要空杯	2.我对你错	3.说你说明我重视你	4.我是上级你是下级
答案: 我是权威你要空杯   我对你错   我是上级你是下级
题目: 下列选项中，需要归档至文控管理办公室有（）。选项: 1.专利证书	2.检测报告	3.个人执业证书	4.软著证书
答案: 专利证书   检测报告   软著证书
题目: 以下哪些选项是《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》中提出的“社区服务数字化建设试点行动”？选项: 1.现代社区服务体系试点建设	2.“互联网+基层治理”行动	3.社区综治中心试点建设	4.智慧社区试点建设
答案: 现代社区服务体系试点建设   “互联网+基层治理”行动   智慧社区试点建设
题目: 在一般情况下，甲方县级医院项目中应该有哪些核心甲方决策支撑点？选项: 1.主管院长	2.科室主任	3.院长	4.主治医师
答案: 主管院长   院长
题目: 唐古拉包含哪几个模块？选项: 1.存储网关	2.一机一档	3.调度系统	4.运维系统
答案: 一机一档   调度系统   运维系统
题目: 极光视频输出输入输出有哪些？选项: 1.2*HDMIInput	2.4*HDMIOutput	3.4*HDMIInput	4.2*HDMIOutput
答案: 2*HDMIInput   2*HDMIOutput
题目: trunk模式下允许哪些类型数据包通过选项: 1.带标签的任意数据包	2.所有数据包	3.带标签且被trunk接口允许的	4.不带标签的nativevlan数据
答案: 带标签且被trunk接口允许的   不带标签的nativevlan数据
题目: 视联网视频会议与第三方会议对接的方式（）选项: 1.vhub协议转化对接	2.PCTV软终端对接	3.XMCU会议对接服务系统	4.背靠背对接
答案: XMCU会议对接服务系统   背靠背对接
题目: GIS手动添加终端时以下哪些为必填项？选项: 1.负责人电话	2.ip地址	3.终端SN	4.经纬度
答案: 负责人电话   ip地址
题目: 区域云心电系统支持（）采集方式？选项: 1.串口转HDMI	2.WiFi	3.U盘拷贝	4.网口
答案: WiFi   U盘拷贝   网口
题目: 以下哪些选项属于SAM敏捷课程开发的八大实施步骤？选项: 1.信息收集	2.附加设计	3.认知启动	4.重塑理念
答案: 信息收集   附加设计   认知启动
题目: 64位共享的启动方式正确的是（）选项: 1.④开机自启，后台启动：nohup../jmon../mediaserver.&	2.②临时启动：./mediaserver	3.①第一次启动：./pamier	4.③开机自启，前台打印：./jmon../mediaserver.&
答案: ④开机自启，后台启动：nohup../jmon../mediaserver.&   ②临时启动：./mediaserver   ③开机自启，前台打印：./jmon../mediaserver.&
题目: 视联网“一张网”解决方案可以实现无缝对接互联网、电子政务外网、运营商专网等多种异源异构网络进行整合，（）不具备实现此能力？选项: 1.视联网存储服务系统	2.视联汇聚路由器	3.Vhub系列视联IP转换系统	4.视联翼APP
答案: 视联网存储服务系统   视联翼APP
题目: 职业舞弊形成的原因包括（）选项: 1.存在进行舞弊的机会	2.使舞弊合理化的借口	3.经济、工作、生活上的压力	4.对工作没有兴趣
答案: 存在进行舞弊的机会   使舞弊合理化的借口   经济、工作、生活上的压力
题目: 在我国政法部门中，哪些接受同级人民政府和上一级部门的“双重管辖”选项: 1.司法部（厅、局）	2.人民法院	3.人民检察院	4.公安部（厅、局）
答案: 司法部（厅、局）   公安部（厅、局）
题目: 项目中如果客户配置了视联网流量探针，可以监测以下哪些设备？选项: 1.单兵终端	2.视联网核心交换服务器	3.视联网终端	4.移动平板
答案: 视联网核心交换服务器   视联网终端
题目: 唐古拉运维管理平台巡检设置支持（）巡检机制选项: 1.高可用巡检	2.资源巡检	3.监控接入巡检	4.摄像机枪巡检
答案: 高可用巡检   资源巡检   监控接入巡检
题目: 市场项目需求沟通参与人员包括（）选项: 1.承接方	2.分管副总	3.统筹部QA	4.提出方
答案: 承接方   统筹部QA   提出方
题目: 筑牢“不想腐”的思想道德防线的行动有（）选项: 1.严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障	2.树立正确的世界观、权力观、事业观	3.开展职业道德教育和廉洁警示教育	4.注重事后整改，不必提前预防
答案: 严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障   树立正确的世界观、权力观、事业观   开展职业道德教育和廉洁警示教育
题目: 若在项目建设过程中，集成商因没收到客户或运营商款项拒不付款，我们可以采取哪些方式选项: 1.起诉	2.终止合同撤回设备	3.停服务	4.卡验收
答案: 起诉   停服务   卡验收
题目: 技术管理中心禁令包含（）？选项: 1.严禁私自修改、破坏视联网机房内设备设施!	2.严禁私自在视联网内配置和使用IP和MAC地址。	3.可使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网！	4.严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网！
答案: 严禁私自修改、破坏视联网机房内设备设施!   严禁私自在视联网内配置和使用IP和MAC地址。   严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网！
题目: 终端设备不入网，可能的原因有哪些？选项: 1.终端接入的视联网链路故障、或设备网卡接口松动	2.终端没开机	3.终端在业务中	4.核心服务器0口和1口接反了
答案: 终端接入的视联网链路故障、或设备网卡接口松动   终端没开机   核心服务器0口和1口接反了
题目: 根据介质不同，可以将SM载体划分为（）。选项: 1.纸介质SM载体	2.磁介质SM载体	3.云介质SM载体	4.电子介质SM载体
答案: 纸介质SM载体   磁介质SM载体   电子介质SM载体
题目: 以下关于保密会议室说法正确的是？选项: 1.保密会议室应设置在办公中心位置	2.保密会议室应避开公共通道	3.保密会议室不应设疏散通道	4.保密会议室应考虑电磁发射泄漏、声音信息泄漏、光信息泄漏风险
答案: 保密会议室应设置在办公中心位置   保密会议室应避开公共通道   保密会议室应考虑电磁发射泄漏、声音信息泄漏、光信息泄漏风险
题目: 关于三层交换机的转发原理，正确的是（）选项: 1.不同网段，执行三层转发	2.同时具有 2 层交换的功能和 3 层路由选择的功能	3.同网段，执行三层转发	4.同网段，执行二层转发
答案: 不同网段，执行三层转发   同时具有 2 层交换的功能和 3 层路由选择的功能   同网段，执行二层转发
题目: 在SM视频会议中，我司产品支持以下哪几种加密算法？选项: 1.SM4	2.SM2	3.SM3	4.DES
答案: SM4   SM2   SM3
题目: 以下说法正确的是选项: 1.应用服务器在具备安全防护措施的前提下对外提供服务	2.经过授权的设备接入视联网	3.应用服务器在无安全防护的情况下对外提供服务	4.未经过授权的设备接入视联网
答案: 应用服务器在具备安全防护措施的前提下对外提供服务   经过授权的设备接入视联网
题目: 基于视联网技术的公共卫生应急指挥平台可实现应用场景包括（）？选项: 1.GIS天眼调度和一键报警	2.远程会诊和区域医疗	3.视频会商和应急指挥	4.视频监控融合和调度
答案: GIS天眼调度和一键报警   视频会商和应急指挥   视频监控融合和调度
题目: FAST课程开发模型中，精选教法做引导中要做到的三个步骤是？选项: 1.引导体验	2.引导应用	3.引导思考	4.激发兴趣
答案: 引导体验   引导应用   引导思考
题目: 对于小于15人天MVP/PCD项目，（）材料是必须提供的选项: 1.项目审议立项表	2.项目单	3.需求评估结果确认单	4.客户验收确认单
答案: 项目单   需求评估结果确认单   客户验收确认单
题目: 以下()可能携带病毒或木马选项: 1.下载的二维码图片	2.微信群的文件	3.微信好友发来的视频聊天	4.下载的微信的表情包
答案: 下载的二维码图片   微信群的文件   下载的微信的表情包
题目: 《项目建议书》主要论证的是项目的必要性。主要对项目（）、（）、（），以及经济效益、生态效益和社会效益等做出的初步研究。选项: 1.项目产品选型	2.投资估算和资金筹措	3.建设内容与规模	4.建设地点的选择
答案: 投资估算和资金筹措   建设内容与规模   建设地点的选择
题目: 我司视频监控业务支持融合哪些协议？选项: 1.GB/T28181	2.GB/T28191	3.TCP/IP	4.ONVIF
答案: GB/T28181   ONVIF
题目: 公司费用报销管理办法2021年9月修订版中，员工报销差旅住宿费需提供（）附件。选项: 1.酒店营业执照等证件	2.出席聚餐人员名单	3.酒店水单	4.付款截图
答案: 酒店营业执照等证件   酒店水单   付款截图
题目: 我司在县域治理方面主推产品为选项: 1.启明2H	2.极光5M	3.启明2	4.极光5
答案: 启明2H   启明2
题目: 有序引导各类社会组织、企事业单位和社会公众参与基层治理，着力推动（）、（）、（）形成三者良性互动的多元主体治理格局。选项: 1.社会	2.群众	3.政府	4.市场
答案: 社会   政府   市场
题目: 2021年获得资格参加蓝梦西沙活动，前往美丽的西沙群岛的员工群体包括（）？选项: 1.2020-2021年评优获奖人员	2.2020年兵王比赛参与者	3.公司管理干部	4.2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者
答案: 2020-2021年评优获奖人员   公司管理干部   2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者
题目: 视联网技术已融合多项创新技术，下列选项中属于全国高清视联网的关键技术的是（）？选项: 1.网络技术	2.数据技术	3.隔离技术	4.安全技术
答案: 网络技术   数据技术   安全技术
题目: 第一次见客户前需要做什么准备工作？选项: 1.信息搜集，对客户有初步了解	2.不需要提前到达客户现场	3.形象准备，穿着要合适得体	4.物料准备，产品宣传资料、解决方案、价格政策、名片等。
答案: 信息搜集，对客户有初步了解   形象准备，穿着要合适得体   物料准备，产品宣传资料、解决方案、价格政策、名片等。
题目: 在沟通之前，我们需要听懂对方真正要表达的是什么，结构化倾听方法可以帮助我们分析表达者的真正意图。这种方法包括：选项: 1.对方心里是怎么想的？	2.对方提供了什么事实？	3.对方表达了什么样的情绪？	4.对方对我有什么样的期待？
答案: 对方提供了什么事实？   对方表达了什么样的情绪？   对方对我有什么样的期待？
题目: 为客户服务完毕后，可以提供一些使用指导建议，具体包括（）选项: 1.讲解产品使用注意事项	2.讲解保养常识	3.告知400报障途径	4.讲解维修操作
答案: 讲解产品使用注意事项   讲解保养常识   告知400报障途径
题目: 下列属于低值易耗品的是（）？选项: 1.鼠标、键盘	2.计算器	3.公牛插座	4.剪刀
答案: 鼠标、键盘   公牛插座
题目: 如何综合评估合作伙伴的实力?选项: 1.是否有客情，并带我司拜访。	2.XX产品的省代。	3.公司资质及规模。	4.是否可以垫资，快速回款。
答案: 是否有客情，并带我司拜访。   公司资质及规模。   是否可以垫资，快速回款。
题目: 当集成商客户想压低我司价格，争取更多的利润时，该如何面对？选项: 1.项目置换	2.不理会客户的诉求	3.用一次性回款加确收换取折扣	4.引导对方扩大盘子，实现双赢。
答案: 项目置换   用一次性回款加确收换取折扣   引导对方扩大盘子，实现双赢。
题目: 涉及公司内部敏感信息的资料文件，如需使用互联网传送，则需要进行()操作选项: 1.文件加密	2.文件和加密密码采用不同路径传输	3.明文传输	4.密码要求采用大小写、数字、特殊符号的组合
答案: 文件加密   文件和加密密码采用不同路径传输   密码要求采用大小写、数字、特殊符号的组合
题目: 《关于加强村（居）民委员会公共卫生委员会建设的指导意见》公共卫生委员会主要有以下哪些职责（）？选项: 1.开展宣传教育	2.协助提供基本公共卫生服务	3.直接参与卫生单位人员建制工作	4.开展疫情防控
答案: 开展宣传教育   协助提供基本公共卫生服务   开展疫情防控
题目: 某地公安新建一套涉及国家秘密的信息化系统，现需根据国家相关规定对本信息化系统进行安全测评，对于本次安全测评以下描述正确的是选项: 1.系统测评单位应为公安部第三研究所	2.系统测评单位应为国家保M局授权的测评机构	3.标准应参照国家保密标准	4.系统测评单位应为公安部第一研究所
答案: 系统测评单位应为国家保M局授权的测评机构   标准应参照国家保密标准
题目: 保障一场客户会议，会议保障人员需要填写的表格是（）。选项: 1.会议信息采集表	2.演示资源确认表	3.会议联调记录表	4.会前检查表
答案: 会议信息采集表   会议联调记录表   会前检查表
题目: 区域病理系统支持（）诊模式选项: 1.远程病理诊断	2.在线病理会诊	3.设备诊断	4.无
答案: 远程病理诊断   在线病理会诊
题目: pamir设置字幕背景，支持（）颜色选项: 1.蓝	2.红	3.白	4.黄
答案: 红   白   黄
题目: UI设计评审环节需要哪几类角色成员参与该过程？选项: 1.UE技术专家	2.UI设计师	3.C++工程师	4.相关部门项目负责人
答案: UE技术专家   UI设计师   相关部门项目负责人
题目: 非现场监管系统可以为客户提供以下（）价值？选项: 1.智能监管	2.手动监管	3.协同监管	4.高效监督
答案: 智能监管   协同监管   高效监督
题目: 属于舞弊的反思与忏悔的是（）选项: 1.体会到了虚荣心和攀比心	2.相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大	3.人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出	4.被私欲困在囚笼里
答案: 相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大   人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出   被私欲困在囚笼里
题目: EasyConnectVPN碰到账号被锁住了，以下动作无效的是？选项: 1.联系直属领导帮忙解锁	2.联系后台人员帮忙解锁	3.点击忘记密码	4.等15分钟后再尝试登录
答案: 联系直属领导帮忙解锁   点击忘记密码   等15分钟后再尝试登录
题目: 开发一个系统常用的登录验证方法有哪几种？选项: 1.Localstorage	2.OAuth	3.HTTP Auth Authentication	4.Cookie + Session
答案: OAuth   HTTP Auth Authentication   Cookie + Session
题目: 64位无云离线指派终端三码时，需要提供如下哪些信息选项: 1.服务器名称	2.自治云ID	3.自治云名称	4.服务器ID
答案: 自治云ID   自治云名称
题目: 以下哪款软件需要视联网GIS天眼调度应用系统才能实现定位、位置上报等功能选项: 1.视联汇APP	2.视联网格通APP	3.视联掌上通APP	4.视联翼APP
答案: 视联掌上通APP   视联翼APP
题目: 以下哪些关于会议礼仪错误的做法是（）选项: 1.政务会议座次，前高后低，中央高于两侧。	2.中国惯例是右高左低。	3.会议发言时要声音洪亮、口齿清晰，发言内容简明扼要，讲究逻辑。发言完毕要表示谢意	4.自由发言阶段，可以打断别人发言，抢着发言。
答案: 中国惯例是右高左低。   自由发言阶段，可以打断别人发言，抢着发言。
题目: 技术管理中心活动经费使用完毕后，核销需要提供（）？选项: 1.消费明细小票	2.消费发票	3.消费水单	4.消费人员名单
答案: 消费明细小票   消费发票
题目: 赠送合同需要签署以下哪些（）文件？选项: 1.到货验收单	2.表1	3.表2	4.设备安装调试报审表
答案: 到货验收单   表1
题目: 公司内部大型会议，总部录播同时各区域也要同步录播。所有录播业务均要使用哪两种形式________为主？选项: 1.远程录播	2.本地录播	3.网络录播	4.采集卡录播
答案: 网络录播   采集卡录播
题目: 64位自治服务器在线状态栏可通过以下哪些进行筛选选项: 1.已入网	2.其他	3.已禁用	4.未入网
答案: 已入网   其他   已禁用
题目: 社保五险中需要员工个人缴纳的险种有选项: 1.失业保险	2.养老保险	3.医疗保险	4.生育保险
答案: 失业保险   养老保险   医疗保险
题目: 采购人员是基于什么情况签订的采购合同？选项: 1.领导安排	2.备货需求	3.OA各类发货申请单	4.发票
答案: 备货需求   OA各类发货申请单
题目: 客户领导想知道我司应急指挥相对其他友商最大区别的两点是？选项: 1.配备移动应急指挥车	2.自主可控、国产化通信协议	3.支持跨部门跨级跨区域调度	4.横向协作紧密
答案: 自主可控、国产化通信协议   支持跨部门跨级跨区域调度
题目: 视联动力是（）的研发和设备提供商？选项: 1.统一视频平台技术	2.网络通讯技术	3.V2V视联网技术	4.核心服务器
答案: 统一视频平台技术   V2V视联网技术
题目: 以下哪几个是H.264的画质级别？选项: 1.CP	2.MP	3.BP	4.HP
答案: MP   BP   HP
题目: 市场项目军令状包括以下（）信息选项: 1.项目背景	2.负责部门	3.项目周期	4.研发成本
答案: 负责部门   项目周期
题目: 《关于健全完善村级综合服务功能的意见》中，不属于“确保综合服务供给下沉到村”的是。选项: 1.产业转移服务	2.人居环境服务	3.网络安全服务	4.社会心理服务
答案: 产业转移服务   网络安全服务
题目: 视联医疗2022年业务重点方向是哪些？选项: 1.公卫应急	2.区域医共体	3.专科医联体	4.智慧医院
答案: 公卫应急   专科医联体   智慧医院
题目: 在项目日常管控中，经常用各类相关制度，其中项目类制度是哪些选项: 1.资产管理制度	2.项目管理制度	3.项目绩效考核方案	4.项目转运维管理流程
答案: 项目管理制度   项目绩效考核方案   项目转运维管理流程
题目: 论一个销售的自我修养，销售人员在面临客户的责骂时，以下哪些做法更合时宜？选项: 1.是非分明，坚决回击	2.先安抚客户情绪，冷静后再向客户解释	3.推脱不是自己负责，推给其他同事	4.耐心听完客户意见
答案: 先安抚客户情绪，冷静后再向客户解释   耐心听完客户意见
题目: 以下（ ）可能引起网络环路选项: 1.网线连接错误	2.核心服务器宕机	3.端口镜像配置错误	4.生成树协议配置错误
答案: 网线连接错误   端口镜像配置错误   生成树协议配置错误
题目: 下列哪种政府采购方式属于招标采购选项: 1.单一来源采购	2.邀请招标	3.询价	4.公开招标
答案: 邀请招标   公开招标
题目: 内部审计的沟通对象包括但不限于（）选项: 1.管理人员	2.技术人员	3.业务人员	4.竞争对手
答案: 管理人员   技术人员   业务人员
题目: 调动员工在调动生效日期前需要做哪些准备选项: 1.完成在调动前产生的外出报销	2.固定资产和项目资产的转移处理	3.休假	4.完成在调动前产生的出差费用报销
答案: 完成在调动前产生的外出报销   固定资产和项目资产的转移处理   完成在调动前产生的出差费用报销
题目: 补充医疗住院理赔材料有（                   ）选项: 1.身份证复印件（发票金额超过1万元的须提供）、发票原件	2.住院病历、出院小结	3.医保卡复印件	4.费用明细
答案: 身份证复印件（发票金额超过1万元的须提供）、发票原件   住院病历、出院小结   费用明细
题目: 以下哪些属于等级保护的级别？选项: 1.监督保护级	2.自主保护级	3.分控保护级	4.指导保护级
答案: 监督保护级   自主保护级   指导保护级
题目: 等级保护对象受到破坏后，对客体造成侵害程度归结为（）选项: 1.造成严重损害	2.造成轻微损害	3.造成特别严重损害	4.造成一般损害
答案: 造成严重损害   造成特别严重损害   造成一般损害
题目: 会议故障确定为第三方原因时，工单处理人应在工单附件中上传哪些资料？选项: 1.与运营商确认故障原因的记录	2.故障现场照片	3.与我司领导汇报截图	4.与客户或第三方供应商的微信或QQ聊天截图
答案: 与运营商确认故障原因的记录   故障现场照片   与客户或第三方供应商的微信或QQ聊天截图
题目: 64位自治配置管理接口有哪些功能（）选项: 1.获取自治服务器上的设备注册信息	2.配置自治日志文件路径	3.向核心服务器上添加、删除或修改设备注册信息	4.获取核心服务器上的其它配置信息
答案: 获取自治服务器上的设备注册信息   向核心服务器上添加、删除或修改设备注册信息   获取核心服务器上的其它配置信息
题目: 根据《2020年上半年我国互联网网络安全监测数据分析报告》以下说法正确的是选项: 1.美国是针对中国网络攻击的最大来源国	2.我国是网络攻击的主要受害者之一	3.大流量攻击可使目标网络瞬间瘫痪	4.不存在网络安全问题
答案: 美国是针对中国网络攻击的最大来源国   我国是网络攻击的主要受害者之一   大流量攻击可使目标网络瞬间瘫痪
题目: 管理过程中的口头表达与其它场合的表达相比具有明显的特征，以下各项中属于管理口才的特征的是（）选项: 1.权力性与非权力性相结合	2.果敢性与柔弱性相结合	3.原则性与灵活性相结合	4.单一性和多样性相结合
答案: 权力性与非权力性相结合   原则性与灵活性相结合
题目: 医疗推车有几种采购形式选项: 1.随机搭配	2.标准配置	3.指定品牌型号	4.按需定制
答案: 标准配置   指定品牌型号   按需定制
题目: 下列是我司心理平台案例的是选项: 1.惠州市社会心理服务项目	2.渭南市心理服务项目	3.攀枝花市社会心理服务项目	4.广西壮族自治区精神专科医联体项目
答案: 惠州市社会心理服务项目   攀枝花市社会心理服务项目
题目: 在一个基本的网络层数据包中，包含下面哪些信息选项: 1.数据链路层头部	2.上层数据	3.网络层头部	4.网络层尾部
答案: 上层数据   网络层头部
题目: 关于售后终端备机的使用用途，正确的是（）选项: 1.客户有购买需求时销售给客户	2.用于未验收的在建项目中	3.赠送给客户	4.返修业务中用作备机替换使用
答案: 客户有购买需求时销售给客户   返修业务中用作备机替换使用
题目: 视联网智慧司法解决方案可以解决以下哪些痛点问题？选项: 1.缺乏顶层设计	2.网络覆盖不足	3.网络安全堪忧	4.成本低
答案: 缺乏顶层设计   网络覆盖不足   网络安全堪忧
题目: 演示中如需要云台操作，需要做的操作为？选项: 1.选取多路左右带有云台的监控	2.演示结束恢复设置好的初始位置	3.云台摄像头卡顿不明显	4.把起始点位设置预设位
答案: 选取多路左右带有云台的监控   演示结束恢复设置好的初始位置   把起始点位设置预设位
题目: 《关于健全完善村级综合服务功能的意见》是为了加强农村地区的（）、（）、（）服务能力建设。选项: 1.普惠性	2.基础性	3.兜底性	4.智能性
答案: 普惠性   基础性   兜底性
题目: 交谈礼仪中，令人厌烦的行为有选项: 1.公然质问他人意见的可靠性	2.态度过分严肃，不苟言笑。	3.尊重对方，不随便插话。	4.认真倾听，目视对方。
答案: 公然质问他人意见的可靠性   态度过分严肃，不苟言笑。
题目: 视联网协议级商密加密视频会议解决方案支持的加密算法包括（）？选项: 1.SM3	2.SM2	3.AES	4.SM4
答案: SM3   SM2   SM4
题目: 产品可靠性测试包含以下（）测试选项: 1.功能测试	2.工作温度上下限测试	3.工作恒定湿热测试	4.静电、放电、抗扰度测试
答案: 工作温度上下限测试   工作恒定湿热测试   静电、放电、抗扰度测试
题目: 下列不能做为主席收看方角色的是（）选项: 1.参会方	2.直播源	3.监控	4.电子矩阵
答案: 直播源   监控   电子矩阵
题目: 根据《“十四五”新型城镇化实施方案》，“十四五”时期我国城镇化的趋势特点是？选项: 1.城镇化速度将逐步加快	2.城镇化动力依然较弱	3.城镇化速度将逐步放缓	4.城镇化动力依然较强
答案: 城镇化速度将逐步放缓   城镇化动力依然较强
题目: 任务的完成，需要技能支撑，技能里面分为两大类，一类叫综合能力，一类叫专职能力，作为公司业务管理干部需要拥有（）的核心综合能力。选项: 1.战略能力	2.团队能力	3.学习能力	4.赚钱能力
答案: 战略能力   团队能力   赚钱能力
题目: 日常办公时，为了保障办公电脑安全，最常用的方法是？选项: 1.设置电脑密码登录	2.关闭防火墙	3.离开工位时应及时锁屏	4.电脑安装杀毒软件
答案: 设置电脑密码登录   离开工位时应及时锁屏   电脑安装杀毒软件
题目: 《需求分析报告》评审会的必需参会人员包括以下（）角色选项: 1.部门经理	2.测试负责人	3.产品线负责人	4.策划项目负责人
答案: 部门经理   产品线负责人   策划项目负责人
题目: 医疗统一视频信息管理系统，手术示教功能模块中实时调度分屏支持哪种分屏模式？选项: 1.四分屏	2.八分屏	3.两分屏	4.三分屏
答案: 四分屏   两分屏   三分屏
题目: 视联网接入设备管控平台对Vhub设备管控有哪些？选项: 1.在线状态监测	2.远程配置	3.远程业务隧道配置	4.基本信息管理
答案: 在线状态监测   远程配置   基本信息管理
题目: ()申请的设备会计入固定资产选项: 1.工程材料申请单	2.项目发货申请单	3.办公设备申请	4.公司设备申请单
答案: 办公设备申请   公司设备申请单
题目: 廉洁从业十不做包含哪些（）选项: 1.不侵占资产、不以权谋私	2.不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为	3.不虚假报销、不公款私用	4.可以业绩作假、欺上瞒下
答案: 不侵占资产、不以权谋私   不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为   不虚假报销、不公款私用
题目: 视联网运营级转码器需要搭配以下哪些设备进行使用？选项: 1.流媒体服务系统	2.视联网运营级转码器板卡	3.视联网存储服务系统	4.视联网综合管理服务系统
答案: 流媒体服务系统   视联网运营级转码器板卡
题目: 《调研分析报告》评审会包含下列（）内容评审选项: 1.可行性分析	2.优先级	3.竞品分析	4.选型
答案: 可行性分析   竞品分析   选型
题目: Pamir自由发言支持自动切换为（）发言方？选项: 1.主席	2.主席收看方	3.发2	4.发3
答案: 发2   发3
题目: 千兆融合路由器可配置的端口类型有哪几种？选项: 1.视频口	2.专用终端口	3.业务口	4.数据口
答案: 专用终端口   业务口
题目: 5G远程医疗云平台（三智医康）一云三端架构，其中三端是指以下（）？选项: 1.管理端	2.患者端	3.医生端	4.医院端
答案: 管理端   患者端   医生端
题目: 以下哪些属于视联网市域社会治理系统功能？选项: 1.心理健康服务	2.矛盾调解	3.一人一档	4.远程诊疗
答案: 心理健康服务   矛盾调解   一人一档
题目: 入职时，为公司预留的紧急联系人仅为（）选项: 1.子女	2.父母	3.配偶	4.兄弟姐妹
答案: 子女   父母   配偶
题目: 视联网多点控制单元类设备（YWG-VNCC）的产品特性包含以下哪些？选项: 1.支持双机热备	2.支持国密算法与视联网协议深度融合加密	3.符合国产自主可控	4.支持音视频数据的实时加解密
答案: 支持双机热备   支持国密算法与视联网协议深度融合加密   符合国产自主可控
题目: 唐古拉地图界面工具箱默认只有以下（）功能？如果需要使用其它功能需要把地图放大。选项: 1.圈选	2.坐标	3.框选	4.热力图
答案: 坐标   热力图
题目: OMC网管中视联网设备注册中的三码指的是哪三个？选项: 1.IP地址	2.SN序列号	3.MAC地址	4.程序版本
答案: IP地址   SN序列号   MAC地址
题目: 目前我司获得的“信息安全服务资质”包括（）选项: 1.风险评估	2.安全运维	3.安全集成	4.应急处理
答案: 风险评估   安全运维   安全集成
题目: 客户反馈已经建设了移动云视讯到村的系统，通过以下哪些方面做说服工作？选项: 1.视频融合的多样性	2.价格便宜	3.异构灾备	4.高安全和稳定性
答案: 视频融合的多样性   异构灾备   高安全和稳定性
题目: 视联网会议管理产品特点中系统提供了多种系统基础信息展示，包括()、()、()等。选项: 1.日志统计	2.审批状态统计	3.预约状态统计	4.在线用户统计
答案: 审批状态统计   预约状态统计   在线用户统计
题目: 参与SM项目，现场实施应遵循以下哪些要求选项: 1.软件部署包以U盘形式拷贝至涉密服务器	2.使用U盘拷贝SM设备上存储的资料	3.软件部署包以光盘形式拷贝至SM台式机红盘，在通过红盘导入SM服务器	4.禁止使用互联网
答案: 软件部署包以光盘形式拷贝至SM台式机红盘，在通过红盘导入SM服务器   禁止使用互联网
题目: 以下哪些属于专项附加扣除？选项: 1.赡养老人专项附加扣除	2.住房贷款利息专项附加扣除	3.社保公积金	4.继续教育专项附加扣除
答案: 赡养老人专项附加扣除   住房贷款利息专项附加扣除   继续教育专项附加扣除
题目: 唐古拉审计员支持以下（）日志类型查询选项: 1.系统日志	2.用户审核日志	3.日志分析	4.角色审核日志
答案: 系统日志   用户审核日志   日志分析
题目: 符合条件的正式在职员工，直系亲属亡故，可以申请慰问金，直属亲属范围为（                ）选项: 1.祖父母/外祖父母	2.子女	3.父母	4.配偶
答案: 子女   父母   配偶
题目: 省部门主管竞聘是，必选评委有哪些？选项: 1.本省负责人	2.总部业务领导	3.人力资源部经理	4.直接主管
答案: 本省负责人   人力资源部经理
题目: GIS监控轮循有2种方式、分别是（）轮巡和 （）轮巡。选项: 1.滚动轮巡	2.拉框轮巡	3.正序轮巡	4.预案轮巡
答案: 拉框轮巡   预案轮巡
题目: 以下哪些工作能提高防病毒工作的实施效果？选项: 1.对数据加密保存	2.定期进行漏洞扫描	3.加强安全设备的监控和管理	4.及时安装系统补丁
答案: 定期进行漏洞扫描   加强安全设备的监控和管理   及时安装系统补丁
题目: 以下关于grep命令参数描述正确的是（）选项: 1.-v 显示要过滤的关键词	2.-i 忽略模式中的字母大小写	3.-n 列出所有的匹配行，并显示行号	4.-A 显示匹配前N行
答案: -i 忽略模式中的字母大小写   -n 列出所有的匹配行，并显示行号
题目: 拜访甲方，客户询问视联网数字乡村平台具体有哪些功能应用场景？选项: 1.乡村治理	2.应急管理	3.智慧农业	4.教育薄改
答案: 乡村治理   应急管理   智慧农业
题目: 视联网安全隧道单元WEB页面可查看的基本信息包括（）？选项: 1.运行模式	2.MAC地址	3.告警信息	4.会议密级
答案: 运行模式   MAC地址
题目: MVP/PCD项目中，需要杨总特批的是（）选项: 1.修改公司名称、LOGO、水印	2.基于16位系统上开发	3.国家部级以及重大影响范围的项目菜单、目标标题	4.重大项目功能变更
答案: 修改公司名称、LOGO、水印   基于16位系统上开发   国家部级以及重大影响范围的项目菜单、目标标题
题目: 会议收尾阶段，应该做好（）？选项: 1.按时参与积极互动	2.每一轮讨论结束后，及时整理讨论结果并形成记录	3.时刻检查审视会议是否在为会议目标服务	4.会议结束前，回顾会议目标，问题是否都得到了解决
答案: 每一轮讨论结束后，及时整理讨论结果并形成记录   时刻检查审视会议是否在为会议目标服务   会议结束前，回顾会议目标，问题是否都得到了解决
题目: 下列（）属于无效JOB范围选项: 1.不符合JOB定义	2.未达到JOB产出标准	3.以上全部正确	4.无实现功能、无交付物
答案: 不符合JOB定义   未达到JOB产出标准   无实现功能、无交付物
题目: 对比视联网产品，以下（）不属于统一视频方案中医疗专属产品？选项: 1.无线麦	2.掌上通APP	3.统一视频信息管理系统	4.极光
答案: 掌上通APP   极光
题目: 我司可销售的启明3产品有哪些选项: 1.3C	2.3H	3.3U	4.3S
答案: 3C   3S
题目: 心理派APP中咨询师可提供哪几种类型服务选项: 1.无	2.文字咨询	3.语音咨询	4.视频咨询
答案: 文字咨询   语音咨询   视频咨询
题目: 项目交付后的转运维培训主要有（）选项: 1.例行维护培训	2.组网和配置培训	3.以上都是	4.紧急故障处理培训
答案: 例行维护培训   组网和配置培训   紧急故障处理培训
题目: 以下哪些动作可规避环路的影响（）选项: 1.开启生成树协议	2.开启Sticky MAC	3.开启环路检测	4.主动避免接成环形拓扑
答案: 开启生成树协议   开启环路检测   主动避免接成环形拓扑
题目: 视联网增值服务中，关于质量保障服务主要从下面（）方面来体现？选项: 1.资源保障	2.流程监控	3.人员管理	4.网络安全
答案: 资源保障   流程监控   人员管理
题目: 双流图像的显示有哪三种方式？选项: 1.双屏三显	2.单屏双显	3.双屏双显	4.单屏三显
答案: 单屏双显   双屏双显   单屏三显
题目: 视联网能够承载传输各类常用编解码格式，只要编解码设备能够匹配就行。视联网支持国际主流的（）视频压缩格式。选项: 1.H.264	2.H.265	3.MPEG	4.VP8
答案: H.264   H.265   MPEG
题目: 视联网网管系统中的终端版本升级界面，支持按照（）查询过滤选项: 1.用户号码	2.客户名称	3.合同	4.项目
答案: 用户号码   合同   项目
题目: 关于极光5视联网终端音频描述正确的是（）？选项: 1.支持唇音同步	2.支持4路音频解码混音输出	3.支持MP3音频格式	4.支持回声抑制
答案: 支持唇音同步   支持4路音频解码混音输出   支持回声抑制
题目: SM项目保密原则有哪些？选项: 1.严守保密守则	2.遵守保密法律	3.增强保密观念	4.不需要履行保密责任和义务
答案: 严守保密守则   遵守保密法律   增强保密观念
题目: 区域病理系统有（）组成选项: 1.手机APP	2.无	3.WEB端	4.PC端
答案: WEB端   PC端
题目: 关于帕米尔会控软件登录模式说法正确的是选项: 1.V2V登录和VT登录可以同时存在	2.terminalEnabled为1时，启用VT登录	3.IP,KEY,V2V不能全为模式0，全为0 ，则默认ip登录	4.帕米尔会控软件登录模式有V2V，IP和VT三种
答案: terminalEnabled为1时，启用VT登录   IP,KEY,V2V不能全为模式0，全为0 ，则默认ip登录   帕米尔会控软件登录模式有V2V，IP和VT三种
题目: 两院院士是（）和（）院士的统称。选项: 1.中国工程院	2.中国发展研究院	3.中国科学院	4.中国社会科学院
答案: 中国工程院   中国科学院
题目: 关于SM项目方案编制过程中，以下说法正确的是？选项: 1.不能乱标密级	2.不能混淆密码类型	3.过程稿不标密级	4.规范使用专属名词
答案: 不能乱标密级   不能混淆密码类型   规范使用专属名词
题目: 大型活动现场需要有（）选项: 1.医疗和安保	2.签到台	3.乐队	4.同声传译
答案: 医疗和安保   签到台
题目: 心电判读专家可以利用（）工具编辑生成常规心电报告？选项: 1.专家诊断系统网页版	2.心电专家APP	3.心电专家公众号	4.专家诊断系统PC版
答案: 专家诊断系统网页版   心电专家APP   专家诊断系统PC版
题目: 销售中心销售人员在什么情况下电话拜访可以按正常客户拜访计入行为绩效得分？选项: 1.以上都对	2.负责的城市出现新增病例期间	3.疫情居家办公期间	4.疫情集中隔离期间
答案: 疫情居家办公期间   疫情集中隔离期间
题目: 在执行阶段，主管和员工要做哪些工作以实现员工的绩效目标？选项: 1.不断修改计划	2.提供/寻求辅导和支持	3.根据计划，追踪绩效	4.给予/收集反馈
答案: 提供/寻求辅导和支持   根据计划，追踪绩效   给予/收集反馈
题目: 下列选项中属于内部审计职能的有（）选项: 1.参与供应商选择	2.对公司各部门的内控情况进行审计或评价	3.财务管理工作	4.对舞弊案件进行调查
答案: 对公司各部门的内控情况进行审计或评价   对舞弊案件进行调查
题目: 建设视联网县域治理平台，主要面向（）单位开展基层治理服务工作？选项: 1.市级	2.乡、镇级	3.县级	4.村级
答案: 乡、镇级   县级   村级
题目: H3C交换机使能了OSPF且路由器角色为ABR，并配置了abr-summary，下列哪些类型的LAS会被汇总选项: 1.LSA1	2.LSA2	3.LSA3	4.LSA5
答案: LSA1   LSA2   LSA3
题目: 关于网管部署后，说法正确的有哪些？选项: 1.网管部署后，添加的第二个设备是实体终端。	2.边界路由服务器，只能添加一个。	3.网管部署后，添加的第二个设备是边界路由服务器。	4.网管部署后，添加的第一个设备是自治服务器。
答案: 边界路由服务器，只能添加一个。   网管部署后，添加的第二个设备是边界路由服务器。   网管部署后，添加的第一个设备是自治服务器。
题目: 802.3以太网帧基本帧结构包括选项: 1.目的IP	2.源mac	3.帧类型	4.目的mac
答案: 源mac   帧类型   目的mac
题目: 与极光5视联网终端相比，（）是视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）特有的优势？选项: 1.支持H.264、H.265视频编解码协议	2.支持航空插口	3.防尘防水等级标准的最高级别IP68认证	4.支持多画面功能：1/4/20/30
答案: 支持航空插口   防尘防水等级标准的最高级别IP68认证
题目: 演示工程师个人行为规范要求：支持业务时，统一着装，要求（），不得身着短裤、凉鞋选项: 1.穿着公司衬衣	2.凉鞋	3.穿着公司带领polo衫	4.佩戴工牌
答案: 穿着公司衬衣   穿着公司带领polo衫   佩戴工牌
题目: 在排障结束后故障原因确定为以下哪个故障原因时，需要保留截图证据，上传至任务系统附件选项: 1.第三方人为	2.硬件故障	3.第三方产品	4.运营商链路
答案: 第三方人为   第三方产品   运营商链路
题目: 下列选项中（）属于不相容职责。选项: 1.出纳与费用稽核	2.存货处置申请与存货处置审批	3.付款申请与付款审批	4.预算分析与预算评价
答案: 出纳与费用稽核   存货处置申请与存货处置审批   付款申请与付款审批
题目: 下列属于员工或直系亲属关联公司并需要向公司报备的是（）。选项: 1.员工配偶在A公司担任法人	2.员工弟弟为E公司法人，但员工为实际控制人	3.员工在入职前，担任D公司法人，且D公司在员工入职前已注销	4.员工父亲在B公司任职监事
答案: 员工配偶在A公司担任法人   员工弟弟为E公司法人，但员工为实际控制人   员工父亲在B公司任职监事
题目: 我司获得的知识产权相关的荣誉有（）选项: 1.中国好技术三等奖	2.第六届北京发明专利奖-二等奖	3.北京市知识产权示范单位	4.国家知识产权优势企业
答案: 第六届北京发明专利奖-二等奖   北京市知识产权示范单位   国家知识产权优势企业
题目: DISC四种特质的人，谁会直接表达出自己的情绪？选项: 1.D	2.C	3.I	4.以上全无
答案: D   I
题目: 在市域社会治理一张图系统中，可以通过几种方式进行组会开会？选项: 1.语音控制拉会	2.拉框组会	3.单终端发起会议	4.邀请组会
答案: 拉框组会   单终端发起会议   邀请组会
题目: 视联网“一张网”解决方案根据其承载业务和发展演进可以分为（）三个阶段？选项: 1.设备管理“一张网”	2.视频融合“一张网”	3.数据传输“一张网”	4.视频会议“一张网”
答案: 视频融合“一张网”   数据传输“一张网”   视频会议“一张网”
题目: 以下哪些选项是《乡村建设行动实施方案》提出的重点任务？选项: 1.提升数字治理能力	2.实施数字乡村建设发展工程	3.实施村级综合服务设施提升工程	4.实施农村基本公共服务提升行动
答案: 实施数字乡村建设发展工程   实施村级综合服务设施提升工程   实施农村基本公共服务提升行动
题目: 视联网监控共享服务系统（VS-0JKGX02-00000M），最高负载时可以实现的视频监控图像共享并发能力?选项: 1.150路视频并发(每路最大4Mbps)	2.100路视频并发(每路最大8Mbps)	3.200路视频并发（每路最大3Mbps）	4.200路视频并发（每路最大4Mbps）
答案: 150路视频并发(每路最大4Mbps)   200路视频并发（每路最大3Mbps）
题目: 视联网安全隧道单元具有（）功能？选项: 1.信息展示	2.系统配置	3.带宽设置	4.用户管理
答案: 信息展示   系统配置   用户管理
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案在（）领域全面实现国产化自主可控？选项: 1.存储算法	2.加密算法	3.通信协议	4.软硬件
答案: 加密算法   通信协议   软硬件
题目: 第一次拜访甲方客户时，应注意什么？选项: 1.了解客户需求，为下一次拜访做准备。	2.不需要太注意，自然即可	3.得体的形象	4.做好充分的准备，如产品资料，公司介绍等。
答案: 了解客户需求，为下一次拜访做准备。   得体的形象   做好充分的准备，如产品资料，公司介绍等。
题目: 员工年终奖金将参考如下（）因素？选项: 1.个人业绩/绩效	2.公司业绩	3.市场竞争情况	4.部门业绩/绩效
答案: 个人业绩/绩效   公司业绩   部门业绩/绩效
题目: 5G远程医疗云平台视频通话时可支持以下哪几种操作？选项: 1.文字聊天	2.切换多个外接摄像头	3.切换多个外接麦克风	4.分享屏幕
答案: 切换多个外接摄像头   切换多个外接麦克风   分享屏幕
题目: 区域云心电系统中动态心电分析工具有（）？选项: 1.ST段趋势图	2.直方图	3.散点图	4.鱼骨图
答案: ST段趋势图   直方图   散点图
题目: 以下哪些（）平台涉及白名单配置？选项: 1.综治雪亮	2.gis	3.管控	4.唐古拉
答案: 综治雪亮   gis   唐古拉
题目: 如果我们在关键节点拿不到需要审核的材料，需要找谁帮忙？选项: 1.亲朋好友	2.省级管理团队	3.部门领导	4.项目销售、GR
答案: 省级管理团队   部门领导   项目销售、GR
题目: 以下密码策略可取的是（）选项: 1.定期修改密码	2.避免所有的应用使用相同的账号和密码	3.为便于平台登录，密码设置为123456	4.密码增加复杂度，采用三种以上字符且长度不低于8位
答案: 定期修改密码   避免所有的应用使用相同的账号和密码   密码增加复杂度，采用三种以上字符且长度不低于8位
题目: “三医联动”指的哪三个体制改革联动选项: 1.医保	2.流通企业	3.医药	4.医院
答案: 医保   医药   医院
题目: Pamir电子矩阵都有（）轮询模式？选项: 1.滚动轮询	2.指定（内）轮询	3.分组（外）轮询	4.外轮询
答案: 滚动轮询   指定（内）轮询   分组（外）轮询
题目: 关于启明2H视联网终端接口描述正确的是哪些？选项: 1.1*DVI	2.1*HDMIOutput	3.1*HDMIInput	4.1*MINI卡侬Input
答案: 1*HDMIOutput   1*HDMIInput   1*MINI卡侬Input
题目: 获得客户好感和信任的销售技巧包括哪些选项: 1.增加附加服务和借力使力	2.尊重别人、学会说话	3.提升自我修养、同频共振	4.诙谐幽默、不要吹嘘
答案: 尊重别人、学会说话   提升自我修养、同频共振   诙谐幽默、不要吹嘘
题目: 采购生产过程中需要研发参与的活动有?选项: 1.确认产品配置及型号	2.确认BOM表	3.采购产品的测试程序开发	4.产品使用说明书编写
答案: 确认产品配置及型号   确认BOM表   采购产品的测试程序开发
题目: 下列常见协议和其默认端口号正确的有哪些？选项: 1.TFTP，70	2.Telnet，22	3.SMTP，25	4.TFTP，69
答案: SMTP，25   TFTP，69
题目: 下列选项中，哪些可以关闭selinux选项: 1.都可以	2.service selinux stop	3.sed -i "s#SELINUX=enforcing#SELINUX=disabled"	4.setenforce 0
答案: sed -i "s#SELINUX=enforcing#SELINUX=disabled"   setenforce 0
题目: 县级心理健康服务的产品组合有（）包？选项: 1.可选平台包：县域社会治理平台、各类用户端APP	2.基础包：互联网+启明2H	3.基础包：视联网专线+启明2	4.可选平台包：心理健康服务平台、各类用户端APP
答案: 基础包：互联网+启明2H   基础包：视联网专线+启明2   可选平台包：心理健康服务平台、各类用户端APP
题目: 工程师接到客户报障终端不入网，可能是由以下哪些原因导致的。选项: 1.自治服务崩溃	2.终端到核心服务器链路中断	3.终端网线损坏	4.终端未连接摄像头
答案: 自治服务崩溃   终端到核心服务器链路中断   终端网线损坏
题目: 医院传统多媒体应用信息化存在的不足和挑战有哪些？选项: 1.多系统间互联互通性较差	2.维护成本低，操作方便	3.多系统建设复杂	4.缺少统一平台管理
答案: 多系统间互联互通性较差   多系统建设复杂   缺少统一平台管理
题目: 下列属于舞弊事件的是（）选项: 1.张某使用虚假发票进行招待费用报销	2.李某截留项目回款，用作个人还款	3.赵某私自变卖公司设备	4.销售人员钱某正常宴请客户
答案: 张某使用虚假发票进行招待费用报销   李某截留项目回款，用作个人还款   赵某私自变卖公司设备
题目: 视联网资源管理系统可以做什么？选项: 1.手工添加终端信息	2.扫描交换机信息	3.展示交换机信息	4.展示会议状态
答案: 扫描交换机信息   展示交换机信息
题目: 我司统一视频信息管理系统所具有的功能()选项: 1.临床探视	2.信息发布	3.手术示教	4.在线诊断
答案: 临床探视   信息发布   手术示教
题目: 关于OMC网管操作员说法正确的有哪些？选项: 1.操作员所属的部门是个树状结构，可以有多级。	2.网管操作员可以离线导入。	3.每一个操作员只能登录一个自治域。	4.每一个操作员都会属于一个部门。
答案: 操作员所属的部门是个树状结构，可以有多级。   网管操作员可以离线导入。   每一个操作员都会属于一个部门。
题目: 视联网网管系统中哪些产品类型支持批量添加？选项: 1.视联汇聚路由器-H03	2.新八路电视墙	3.视联接入路由器	4.桥接服务
答案: 视联汇聚路由器-H03   新八路电视墙   视联接入路由器
题目: 在沟通中，反向叙述三步骤是什么？选项: 1.最后明确行动	2.按照自己理解执行	3.先影响情绪	4.再确认事实
答案: 最后明确行动   先影响情绪   再确认事实
题目: 在制作64位PAMIR的DB时，导入数据为参会方列表分组名称的填写正确的是？选项: 1.编号必填	2.编号可为空	3.分组编号可为空	4.分组编号=父级目录编号或无父级目录则为-1
答案: 编号必填   分组编号=父级目录编号或无父级目录则为-1
题目: 以下哪家媒体单位属于国家/央级媒体？选项: 1.新京报	2.光明日报社	3.经济日报社	4.中国新闻社
答案: 光明日报社   经济日报社   中国新闻社
题目: 2022年年中业务研讨会，公司组织120余名管理干部前往新疆参会及团建，此次行程中包括以下哪些景区？选项: 1.那拉提草原	2.喀纳斯景区	3.喀拉峻草原	4.赛里木湖
答案: 那拉提草原   喀拉峻草原
题目: 中共二大后组织了哪些罢工运动？选项: 1.京汉铁路罢工	2.香港海员罢工	3.沈阳工业罢工	4.安源煤矿罢工
答案: 京汉铁路罢工   香港海员罢工   安源煤矿罢工
题目: 视联掌上通APP中，分布图模块中图片分享功能，可以分享到哪些平台选项: 1.微博	2.QQ	3.微信	4.抖音
答案: QQ   微信
题目: 下列属于可以向审计部投诉举报事项的有（）选项: 1.某员工在内部考试中有舞弊行为	2.某业务人员违规占用公司资源，以权谋私	3.员工利用职务便利，侵占公司资产	4.某员工因与上级因某事项处理意见不一致导致争论
答案: 某员工在内部考试中有舞弊行为   某业务人员违规占用公司资源，以权谋私   员工利用职务便利，侵占公司资产
题目: SM项目实施人员保密要求。选项: 1.提供个人履历	2.提供上份工作单位信息	3.提供无犯罪记录	4.从事涉密业务的人员具有中华人民共和国国籍
答案: 提供无犯罪记录   从事涉密业务的人员具有中华人民共和国国籍
题目: 以下哪个（）不属于安全类产品选项: 1.视联猫王	2.极光	3.视联猫	4.智能密码钥匙
答案: 视联猫王   极光   视联猫
题目: 以下属于远程登录协议的是选项: 1.HTTPS	2.SSH	3.telnet	4.FTP
答案: SSH   telnet
题目: 下俩哪些选项能决定OBS推流是否成功？选项: 1.串流密钥	2.服务器地址	3.编码码率	4.音频采样率
答案: 串流密钥   服务器地址
题目: VVOE视联网协议数据安全描述正确的是？选项: 1.支持隧道建立认证	2.支持监控调度功能	3.支持设备入网鉴权认证	4.支持数据加密
答案: 支持隧道建立认证   支持设备入网鉴权认证   支持数据加密
题目: 极光终端做16屏监播第一路画面黑屏，将此点位切为发言方1画面显示正常。下列做法正确的是（）选项: 1.使用极光5做监播	2.更换问题点位终端	3.将第一路画面主输入源分辨率改为720P	4.将第一路主源子码流分辨率改为D1
答案: 使用极光5做监播   将第一路画面主输入源分辨率改为720P
题目: 下列属于OSPF特殊区域的有选项: 1.NSSA区域	2.otallStub区域	3.骨干区域	4.Stub区域
答案: NSSA区域   otallStub区域   Stub区域
题目: 《关于进一步规范交流环节和知识管理的通知》规定了交流级别有（）类。选项: 1.E	2.B	3.A	4.C
答案: B   A   C
题目: （           ）职级员工可以增加子女的补充医疗。选项: 1.非管理序列4-7级员工	2.经理级	3.管理序列M1-M7职级员工	4.管理序列M2-M7
答案: 非管理序列4-7级员工   管理序列M1-M7职级员工
题目: 下列有关在工作中如何保管公司资产和工作记录的行为中正确的是（）。选项: 1.用防火的保险柜来存放机密文件、现金和有价证券	2.将重要资产随意摆放在办公室公共区域	3.安装远程监控摄像头来保护实物资产	4.对工作记录进行备份
答案: 用防火的保险柜来存放机密文件、现金和有价证券   安装远程监控摄像头来保护实物资产   对工作记录进行备份
题目: 关于试点项目说法正确的是（）?选项: 1.以上皆是	2.试点项目转为战略项目只需销售中心领导同意	3.不可转为预发货项目	4.项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货
答案: 不可转为预发货项目   项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货
题目: 启明3S视联网终端产品特性有哪些？选项: 1.支持多画面显示模式	2.最大支持2路音频解码输出	3.支持AAC音频格式的解码	4.支持H.264、H.265视频编解码协议
答案: 支持多画面显示模式   支持AAC音频格式的解码   支持H.264、H.265视频编解码协议
题目: 审计部开展的审计项目类型有（）选项: 1.组织年终绩效考核	2.管理干部审计、经营绩效审计	3.财务审计、费用审计、舞弊审计	4.信息系统审计、资产管理审计、项目管理审计
答案: 管理干部审计、经营绩效审计   财务审计、费用审计、舞弊审计   信息系统审计、资产管理审计、项目管理审计
题目: 市场部设计组工作范畴包含哪些？选项: 1.平面类视觉设计	2.动效设计	3.室内装修	4.UI界面设计
答案: 平面类视觉设计   动效设计   UI界面设计
题目: 下列哪些（）行为是正确的。选项: 1.员工按规定申请OA流程。	2.审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。	3.告知其他同事自己的OA系统登录密码。	4.在OA申请中详细说明申请事项及原由。
答案: 员工按规定申请OA流程。   审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。   在OA申请中详细说明申请事项及原由。
题目: 视联网智慧司法平台主要能实现以下哪些功能？选项: 1.视频会议	2.互联网浏览	3.监控融合	4.应急指挥
答案: 视频会议   监控融合   应急指挥
题目: RSTP协议比STP协议增加了哪种端口角色（）？选项: 1.根端口	2.Forwarding端口	3.Backup端口	4.Alternate端口
答案: Backup端口   Alternate端口
题目: 会前准备的“5W1H”原则包括（）？选项: 1.会议用餐、会议目的	2.会议地点、会议目的	3.会议形式、会议背景	4.会议时间、参会人员
答案: 会议地点、会议目的   会议形式、会议背景   会议时间、参会人员
题目: 以下哪些曾作为公司年中/年末总结会议及团建活动的主题出现？选项: 1.“一马平川，共赴梦想”	2.“逐梦天山，搏击长空”	3.“穿越迷雾，行至天光”	4.“逐浪而上，一往无前”
答案: “逐梦天山，搏击长空”   “穿越迷雾，行至天光”   “逐浪而上，一往无前”
题目: 运营商SI合作需要确定哪些细节选项: 1.安装调试费	2.客户经理KPI考核	3.分成比例	4.渠道激励
答案: 客户经理KPI考核   分成比例   渠道激励
题目: 下面（）属于远程医学继续教育平台的服务端？选项: 1.后台管理	2.APP	3.远程教育平台网站	4.公众号
答案: APP   远程教育平台网站   公众号
题目: 64位系统组播控制接口有哪些功能？选项: 1.维护数据转发节点中的组播链路信息	2.通知组播数据流的发送方开始或停止数据的发送	3.和其它核心服务器交互以维护跨自治云的组播链路	4.控制终端收发组播的数据格式
答案: 维护数据转发节点中的组播链路信息   通知组播数据流的发送方开始或停止数据的发送   和其它核心服务器交互以维护跨自治云的组播链路
题目: 远程医学继续教育平台视频形式有（）？选项: 1.高清手术	2.教育培训	3.不支持专题讲座	4.教学查房
答案: 高清手术   教育培训   教学查房
题目: 以下关于12倍高清摄像机产品特点，说法正确的包含下面哪些项（）？选项: 1.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	2.800万像素	3.支持HDMI/DVI等输出	4.支持1080P@30fps分辨率
答案: 支持自动聚焦，支持12倍光学变焦   支持HDMI/DVI等输出   支持1080P@30fps分辨率
题目: 计算机病毒可能造成的危害有哪些？选项: 1.破坏数据	2.阻塞网络	3.提升处理速度	4.窃取数据
答案: 破坏数据   阻塞网络   窃取数据
题目: VLAN是将一个物理的局域网在逻辑上划分成多个广播域的通信技术，可以理解为逻辑隔离的虚拟局域网， VLAN的主要作用有( )选项: 1.保证网络安全	2.抑制广播风暴	3.不能简化网络管理	4.提高网络设计灵活性
答案: 保证网络安全   抑制广播风暴   提高网络设计灵活性
题目: 我司规定"项目类链路"必须有客户的需求才可以申请，（）可以作为项目列链路申请的依据选项: 1.赠送协议	2.销售合同	3.试点协议	4.《链路（机柜）租赁申请单》
答案: 赠送协议   销售合同   试点协议
题目: 互助计划的原则包括（）？选项: 1.特殊困难员工优先救助	2.员工自愿参与缴纳互助费	3.专款专用	4.非公开
答案: 特殊困难员工优先救助   员工自愿参与缴纳互助费   专款专用
题目: 我司审计部门的工作范围包含（）选项: 1.内部控制审计	2.信息系统审计	3.经营管理审计	4.人力资源管理
答案: 内部控制审计   信息系统审计   经营管理审计
题目: IP技术的软肋包括选项: 1.不适宜承载数据业务	2.安全风险高	3.视频传输能力弱	4.实时双向大规模交换
答案: 安全风险高   视频传输能力弱
题目: 员工可以申请开具哪些证明？选项: 1.婚育状况证明	2.收入证明	3.介绍信	4.在职证明
答案: 收入证明   介绍信   在职证明
题目: 在H3C交换机中，关于访问控制列表编号与类型的对应关系，下面描述正确的是选项: 1.高级的访问控制列表编号范围是3000-399	2.基本的访问控制列表编号范围是2000-2999	3.二层的访问控制列表编号范围是4000-4999	4.基本的访问控制列表编号范围是1-1000
答案: 高级的访问控制列表编号范围是3000-399   基本的访问控制列表编号范围是2000-2999   二层的访问控制列表编号范围是4000-4999
题目: 下列属于文本函数的有（）选项: 1.AVERAGE	2.LEN	3.MID	4.LEFT
答案: LEN   MID   LEFT
题目: 视联网监控共享服务器是在监控联网融合基础上实现视频图像共享应用的平台，其典型主要应用场景包括？选项: 1.可接入第三方会议终端	2.将第三方监控资源接入视联网内	3.视联网内通过PC端调阅视频监控资源	4.向第三方平台推送视频监控图像
答案: 视联网内通过PC端调阅视频监控资源   向第三方平台推送视频监控图像
题目: 我司产品目前分为哪几大类？选项: 1.数通类产品	2.视频类产品	3.软件类产品	4.安全类产品
答案: 数通类产品   视频类产品   安全类产品
题目: 64位自治用户管理接口有哪些功能（）选项: 1.通过心跳维持和核心服务器之间的登录状态	2.用户账号登录或登出核心服务器	3.远程管理其他级联自治的账户信息	4.修改当前登录用户账号的密码
答案: 通过心跳维持和核心服务器之间的登录状态   用户账号登录或登出核心服务器   修改当前登录用户账号的密码
题目: 帕米尔会商模式开会，能使用哪些会议角色选项: 1.参会方	2.监播	3.直播源	4.电子矩阵
答案: 参会方   监播   电子矩阵
题目: 招投标项目联合审核机制中，总部审核人员必须包含（）三个角色人员。选项: 1.总部OC项目经理	2.总部售前工程师	3.总部产品经理	4.总部法务经理
答案: 总部OC项目经理   总部售前工程师   总部产品经理
题目: 千县工程分为几个阶段实施选项: 1.启动阶段（2021年10月至12月）	2.启动阶段（2021年10月至22年3月）	3.组织实施阶段（2022年1月至2025年1月）	4.组织实施阶段（2022年3月至2025年1月）
答案: 启动阶段（2021年10月至12月）   组织实施阶段（2022年1月至2025年1月）
题目: 告警中心下重大故障页面，页面分哪几种告警维度进行展示？选项: 1.业务故障	2.硬件故障	3.自治故障	4.软件故障
答案: 业务故障   硬件故障   软件故障
题目: 以下哪一种不属于传播者与受众的关系？选项: 1.疏离关系	2.友善关系	3.圈层关系	4.对立关系
答案: 友善关系   对立关系
题目: 这些产品（）通过国家密码管理局商用密码检测中心检测认证，证明视联网技术和产品在商密领域应用的可行性与合规性。选项: 1.视联接入路由器（密码模块）	2.视联汇聚路由器（密码模块）	3.极光5M	4.VVoE视联网协议驱动（密码模块）
答案: 视联接入路由器（密码模块）   视联汇聚路由器（密码模块）   VVoE视联网协议驱动（密码模块）
题目: 视联网4G图传终端支持在哪些网络环境下进行传输图像？选项: 1.4G网络	2.WIFI	3.有线网络	4.蓝牙
答案: 4G网络   WIFI   有线网络
题目: 视联网运营级转码器支持以下哪些功能？选项: 1.低分辨率转高分辨率	2.h.265编码格式到h.264的转换	3.混音	4.高分辨率转低分辨率
答案: h.265编码格式到h.264的转换   高分辨率转低分辨率
题目: 视联网综合管理服务系统是一款综合性服务系统，集成（）于一身。选项: 1.视联网自治服务器	2.视联网存储服务系统	3.视联网监控联网管理调度系统	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网自治服务器   视联网存储服务系统   视联网OMC网管系统
题目: 以下（）文件的发布，必须经OA《文件发布申请单》申请。选项: 1.涉及公司全员/部门全员的制度、规定	2.涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件	3.涉及公司全员的通知、公告	4.部门内部日常工作安排的通知
答案: 涉及公司全员/部门全员的制度、规定   涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件   涉及公司全员的通知、公告
题目: 如何吸引运营商，首要从哪几个层面去沟通？选项: 1.能够为对方开拓哪些新行业	2.能给对方带来的短期以及长期利益是什么	3.是否紧贴并符合国家政策要求	4.诋毁竞争对手
答案: 能够为对方开拓哪些新行业   能给对方带来的短期以及长期利益是什么   是否紧贴并符合国家政策要求
题目: 视频广告的制作要求应包括？选项: 1.复杂化	2.简单化	3.广播化	4.表演化
答案: 简单化   广播化   表演化
题目: 模拟调音台中那些通道可以作为终端音频输入使用选项: 1.MIC	2.AUX	3.TAPE	4.LINE
答案: MIC   TAPE   LINE
题目: 一名管理人员应具备的管理技能包括选项: 1.技术技能	2.概念技能	3.人际技能	4.沟通技能
答案: 技术技能   概念技能   人际技能
题目: 双向转诊的基本要求是什么？选项: 1.急慢分治	2.基层首诊	3.双向转诊，上下联动	4.本地消化
答案: 急慢分治   基层首诊   双向转诊，上下联动
题目: 视联网会议管理系统中报警管理模块包含以下哪些报警级别选项: 1.次要	2.警告	3.注意	4.主要
答案: 警告   注意
题目: “三重一大”的“三重”指的是？选项: 1.重要干部任免	2.重大会议安排	3.重大事项决策	4.重大项目安排
答案: 重要干部任免   重大事项决策   重大项目安排
题目: PAMIR哪些会议角色不支持排队发言模块？选项: 1.媒体转发器	2.电子矩阵	3.监播	4.观众
答案: 媒体转发器   电子矩阵   观众
题目: 企业管理变化的三大趋势是().选项: 1.方式的“软性化”	2.理念的“人性化”	3.目标的“明确化”	4.目标的“社会化”
答案: 方式的“软性化”   理念的“人性化”   目标的“社会化”
题目: 在哪些情况下，授权时间可以适当放宽选项: 1.有新的业务领域置换	2.可以随意放宽	3.合作方提前大额回款	4.项目上遇到不可抗因素延误
答案: 有新的业务领域置换   合作方提前大额回款   项目上遇到不可抗因素延误
题目: 视联网视频会议系统由哪些设备组成？选项: 1.视联网会控软件	2.视联网终端	3.核心服务器	4.MCU
答案: 视联网会控软件   视联网终端   核心服务器
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台远程会诊功能远程专家可以远程看到患者信息包括（）选项: 1.心电，影像，病理	2.检验/检查	3.病历概要	4.缴费记录
答案: 心电，影像，病理   检验/检查   病历概要
题目: 极光终端监播画面支持以下哪几种？选项: 1.1	2.13	3.5	4.2
答案: 1   13   2
题目: 分级保护包含以下哪些级别选项: 1.绝密级	2.普密级	3.秘密级	4.机密级
答案: 绝密级   秘密级   机密级
题目: 以下可以作为审计意见整改资料向审计部提供的有（）选项: 1.整改后的现场照片	2.已完善的制度、流程	3.未在约定日期内整改完成的托词	4.责任部门整改计划或整改报告
答案: 整改后的现场照片   已完善的制度、流程   责任部门整改计划或整改报告
题目: 以下（）为硬件产品开发过程中特有的活动选项: 1.样机组装、调试	2.原理图设计、外观、结构设计	3.可生产评审	4.以上全不对
答案: 样机组装、调试   原理图设计、外观、结构设计   可生产评审
题目: 线下理赔的条件和时间？选项: 1.15-20个工作日赔付完毕	2.票据金额合计超过1000元	3.按要求准备好材料进行线下提交	4.票据金额合计超过2000元
答案: 15-20个工作日赔付完毕   按要求准备好材料进行线下提交   票据金额合计超过2000元
题目: 维修国家秘密载体，应（）。选项: 1.需送外维修的，联系技术人员上门带走设备	2.需外单位人员维修的，要有本机关、本单位的人员现场监督；	3.需在本机关、本单位以外维修的，必须符合国家保M规定。	4.由本机关、本单位专门技术人员负责；
答案: 需外单位人员维修的，要有本机关、本单位的人员现场监督；   需在本机关、本单位以外维修的，必须符合国家保M规定。   由本机关、本单位专门技术人员负责；
题目: 如果无法判断利益相关者的立场，应该怎么办？选项: 1.默认对方是认可的	2.耐心询问，了解对方立场	3.宁可视其处于中立或怀疑态度	4.我也不知道
答案: 耐心询问，了解对方立场   宁可视其处于中立或怀疑态度
题目: 在商务场合，关于以下称呼的说法，正确的是()?选项: 1.已婚或未婚的女性可以称之为小姐。	2.男士统称为先生。	3.已婚或未婚的女性可以称之为女士。	4.可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。
答案: 男士统称为先生。   已婚或未婚的女性可以称之为女士。   可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。
题目: 5G远程医疗云平台，支持用户通过哪几种方式分享给好友?选项: 1.分享给支付宝好友	2.分享到微信朋友圈	3.分享给微信好友	4.分享给QQ好友
答案: 分享到微信朋友圈   分享给微信好友   分享给QQ好友
题目: 64位系统中，视联网综合管理服务器（五合一）支持哪些搭建模式选项: 1.五点永存版	2.四点抗毁版	3.单机版	4.双机热备版
答案: 四点抗毁版   单机版   双机热备版
题目: “行者号"视联多功能移动应急指挥方舱内部空间布局合理，集成度高，目前部署有几种尺寸的屏幕进行多视角展现各种图像信息？选项: 1.32寸	2.49寸	3.65寸	4.75寸
答案: 32寸   49寸   75寸
题目: 根据要素确定样本数量正确的有（）选项: 1.审计总体的量越小，所需要的样本量越多	2.审计总体的量越大，所需要的样本量越小	3.预计总体误差越大，所需样本量越多	4.审计总体的量越大，所需要的样本量越多
答案: 预计总体误差越大，所需样本量越多   审计总体的量越大，所需要的样本量越多
题目: 北森招聘系统提供三种“面试官”操作途径选项: 1.移动端反馈（闪电招聘）	2.纸质面试评价表	3.邮箱反馈	4.面试官工作台
答案: 移动端反馈（闪电招聘）   邮箱反馈   面试官工作台
题目: V2V方式控会，会议中控会电脑出现帕米尔连接断开，有可能是以下哪些情况引起的选项: 1.会管调度服务崩溃	2.网络连接断开	3.网管服务崩溃	4.存储服务崩溃
答案: 会管调度服务崩溃   网络连接断开
题目: 64位边界路由器级联状态有哪些？选项: 1.边界路由器未注册	2.边界路由器已入网	3.边界路由器已级联	4.边界路由器在线
答案: 边界路由器未注册   边界路由器已入网   边界路由器已级联
题目: 关于IP单播策略路由说法正确的是选项: 1.if-match来定义使用策略路由的报文	2.set定义if-match匹配的报文将要执行的动作	3.route-policy来定义一个策略路由	4.apply定义if-match匹配的报文将要执行的动作
答案: if-match来定义使用策略路由的报文   route-policy来定义一个策略路由   apply定义if-match匹配的报文将要执行的动作
题目: 极光终端，九屏监播第二路支持的分辨率为：选项: 1.CIF	2.D1	3.1080P	4.720P
答案: CIF   D1
题目: 视联网数字乡村服务平台智慧党建支持（）功能？选项: 1.党组织新增	2.党员入党申请	3.党建活动新增	4.党员队伍新增
答案: 党组织新增   党建活动新增   党员队伍新增
题目: 视联网心理健康服务平台包含以下哪些子系统选项: 1.心理健康教育培训系统	2.医疗治疗系统	3.心理健康筛查建档系统	4.心理健康大数据分析系统
答案: 心理健康教育培训系统   心理健康筛查建档系统   心理健康大数据分析系统
题目: 《 PRD产品需求规格书》 的撰写周期要求描述正确的是（）选项: 1.以上都正确	2.评审周期不超过2天	3.初稿时间不超过3天	4.初稿时间不超过4天
答案: 评审周期不超过2天   初稿时间不超过3天
题目: 采购部资源开发岗工作需要完成（）工作？选项: 1.OA物品采购价格评审报告	2.通过线下价格评审	3.草拟合同	4.签订合同需征得需求人同意
答案: OA物品采购价格评审报告   通过线下价格评审   草拟合同
题目: 全国雪亮工程综治视联网平台八大功能包括哪些？选项: 1.智能应用、会议管理	2.网络管理、智能分析	3.监控调度、GIS天眼	4.监控调度、视频通话
答案: 智能应用、会议管理   网络管理、智能分析   监控调度、GIS天眼
题目: 网管支持哪些设备的双机热备选项: 1.会管	2.终端	3.自治	4.2K核心服务器
答案: 自治   2K核心服务器
题目: 在Linux系统，关于硬链接的描述正确的是？选项: 1.不可以创建链接文件i节点	2.为链接文件创建新的i节点	3.链接文件的i节点与被链接文件的i节点相同	4.不可以跨文件系统
答案: 链接文件的i节点与被链接文件的i节点相同   不可以跨文件系统
题目: 如果需要对视联网自治云内设备进行注册、注销、入网、退网等进行管理，以下必须要配合（）和（）设备才可实现？选项: 1.视联网会议管理系统	2.视联网接入设备管控平台	3.视联网自治服务器	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网自治服务器   视联网OMC网管系统
题目: 下列属于视联网市域社会治理信息化系统的典型功能场景有选项: 1.社会治理数据分析	2.资源调度与资源管理	3.数据接入与研判分析	4.网格数据处理与应用
答案: 资源调度与资源管理   数据接入与研判分析   网格数据处理与应用
题目: 密码，是指采用特定变换的方法对信息等进行（）的技术、产品和服务选项: 1.加密保护	2.安全加密	3.安全认证	4.安全审计
答案: 加密保护   安全认证
题目: 设计组动效设计工作需求申请单工作内容包括？选项: 1.平面动效	2.三维动效	3.UI动效	4.视频拍摄
答案: 平面动效   三维动效   UI动效
题目: 配合极光视联网终端使用的20倍云台具有以下哪些（）功能特点？选项: 1.超级静音云台	2.低噪声高信噪比	3.全高清图像	4.360°全方位监控
答案: 超级静音云台   低噪声高信噪比   全高清图像
题目: 以下做法不正确的是（）选项: 1.严禁一切损害公司形象、声誉的言论或行为	2.在作业区域以外的区域走动或乱动用户物品	3.在自己可控的范围内，许诺客户折扣	4.严禁诋毁服务品牌或其它品牌
答案: 在作业区域以外的区域走动或乱动用户物品   在自己可控的范围内，许诺客户折扣
题目: 与大型集成商合作，他们更关注厂商能给他们带来什么？选项: 1.利润空间	2.我司在客户的关系程度	3.市场的品牌价值	4.方案赋能的价值
答案: 利润空间   我司在客户的关系程度   方案赋能的价值
题目: 道具沟通是指人们借助于操纵物体或者布置环境来传递一定的信息。下面不属于道具沟通的是（）选项: 1.办公用品的陈设	2.环境的颜色搭配	3.装饰周围环境的花费	4.语言技巧
答案: 装饰周围环境的花费   语言技巧
题目: 设备返修邮寄时需要注意的事项有（）选项: 1.按要求正确打包封箱	2.未与用户确认设备外观，直接邮寄	3.确认邮寄实物与OA中《客户设备返修申请单》填写一致	4.邮寄设备与OA《客户设备返修申请单》要同时操作，缺一不可
答案: 按要求正确打包封箱   确认邮寄实物与OA中《客户设备返修申请单》填写一致   邮寄设备与OA《客户设备返修申请单》要同时操作，缺一不可
题目: 雪亮工程综治信息系统有以下那些模块选项: 1.监控调度	2.网络管理	3.一机一档	4.会议管理
答案: 监控调度   网络管理   会议管理
题目: 极光终端可以参与的会议模式选项: 1.全景模式	2.遥控器组会	3.远程申办双USB模式	4.无任何附加模式
答案: 全景模式   无任何附加模式
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（  ）选项: 1.终端硬件故障	2.降低监播中点位的码流	3.终端类型不支持监播角色	4.终端程序错误
答案: 终端硬件故障   终端类型不支持监播角色   终端程序错误
题目: 运维管理系统中运维用户行为分析模块支持展示（）的用户行为统计选项: 1.会管	2.告警中心	3.运维工作站	4.展示中心
答案: 告警中心   运维工作站   展示中心
题目: 演示工程师个人行为规范要求：（）到达会议现场，会前1天（）等一切影响会议保障的活动。选项: 1.准点到达	2.正常上班时间到达	3.正常熬夜追剧	4.不得喝酒
答案: 准点到达   不得喝酒
题目: 在会议主持过程中，提问后无人回应可如何做？（）选项: 1.换一个问题	2.静静等待	3.直接邀请	4.眼神交流
答案: 直接邀请   眼神交流
题目: 我公司县域治理的成功案例有哪些选项: 1.华阴市应急保障会议系统项目	2.天祝县视联网远程视频调解平台	3.山阳县“人盯人”+县域社会治理视联网平台	4.“平安惠州”平安治理体系
答案: 天祝县视联网远程视频调解平台   山阳县“人盯人”+县域社会治理视联网平台   “平安惠州”平安治理体系
题目: 极光终端可以参与的会议类型选项: 1.16位发言人模式	2.大会模式	3.四方会议模式	4.三方会议
答案: 大会模式   四方会议模式
题目: 根据公司组织考试要求，产品解决方案中心每年组织考试系统集中在（）月选项: 1.9月	2.7月	3.3月	4.10月
答案: 7月   3月
题目: 合同内容的基本要素应包括如下信息（）。选项: 1.双方名称	2.权利义务	3.廉洁条款	4.合同价款
答案: 双方名称   权利义务   合同价款
题目: 请问以下视联网终端中，采用一体化紧凑型设计的有（）？选项: 1.启明2视联网终端	2.启明3视联网终端	3.启明4K视联网终端	4.启明3S视联网终端
答案: 启明3视联网终端   启明4K视联网终端   启明3S视联网终端
题目: 项目设备退回需要操作那些流程选项: 1.设备无包装直接邮寄库房	2.打印OA退回流程粘贴包装外箱	3.OA流程发起设备退回/更换申请单	4.在资管系统中操作退回所属项目设备SN
答案: 打印OA退回流程粘贴包装外箱   OA流程发起设备退回/更换申请单   在资管系统中操作退回所属项目设备SN
题目: 八路解码电视墙服务终端配合视联网监控联网管理调度系统和视联网会议管理系统可实现的产品功能有（）？选项: 1.系统维护	2.轮询显示	3.监控查看	4.可视通话
答案: 系统维护   轮询显示   监控查看
题目: 视联网增值服务涵盖多个方面的服务层级体系，其中“系统培训服务”，主要体现在以下（）选项？选项: 1.日常排障培训	2.机房选址	3.产品功能培训	4.设备操作培训
答案: 日常排障培训   产品功能培训   设备操作培训
题目: 关于SM项目相关文件传递正确的是选项: 1.以微信方式进行传递	2.以光盘方式进行传递	3.以内网邮箱方式进行传递	4.以第三方邮箱方式进行传递
答案: 以光盘方式进行传递   以内网邮箱方式进行传递
题目: 以下哪些是撰写政府公文正确的做法选项: 1.撰写后请客户帮忙提意见	2.应参考《党政机关公文格式》	3.撰写后直接请领导审核	4.撰写前参考公司其他公文模板
答案: 撰写后请客户帮忙提意见   应参考《党政机关公文格式》   撰写前参考公司其他公文模板
题目: 2022年1-6月费用报销时间要求的通知中，报销人节点是什么时候选项: 1.2022年6月13日	2.2022年7月1日	3.2022年8月11日	4.2022年5月16日
答案: 2022年6月13日   2022年7月1日
题目: 下列属于加强网络安全管理的行为有（）选项: 1.使用公共场合的WIFI连接办公电脑	2.启用防火墙	3.使用正版系统软件	4.重要文件加密
答案: 启用防火墙   使用正版系统软件   重要文件加密
题目: 视联医疗数字电视系统包括哪些系统功能选项: 1.权限管理	2.视频点播	3.专家门诊	4.健康宣教
答案: 权限管理   视频点播   健康宣教
题目: 《电子招标投标办法》规定：电子招标投标系统根据功能的不同，分为（）平台选项: 1.公共服务平台	2.交易平台	3.行政监督平台	4.电子招投标平台
答案: 公共服务平台   交易平台   行政监督平台
题目: （）单据不需要选择物料编码：选项: 1.工程材料申请单	2.以上全选	3.公司设备申请单	4.项目发货申请单
答案: 工程材料申请单   公司设备申请单
题目: 下列哪些选项属于医学继续教育的类别?选项: 1.手术示教	2.职称考试培训	3.科普讲座	4.学术专病讲座
答案: 手术示教   科普讲座   学术专病讲座
题目: 基层党建工作中的“三会一课”指的是哪三会？选项: 1.党建宣传会	2.支部党员大会	3.支部委员会议	4.党小组会
答案: 支部党员大会   支部委员会议   党小组会
题目: 在临床探视系统中所支持的家属与患者的连线方式有（）？选项: 1.手机连线	2.探视间终端连线	3.电脑连线	4.pad连线
答案: 手机连线   探视间终端连线
题目: 下列属于审计部权限的有（）选项: 1.充分知情权	2.整改建议权	3.独立决策权	4.资料获取权
答案: 充分知情权   整改建议权   资料获取权
题目: 关于CBET模型的描述正确的是选项: 1.我国20世纪90年代后开始引入	2.翻译为能力本位教育培训模式	3.英文为Competency Based Education and Training Model	4.重要的结果是考试成绩
答案: 我国20世纪90年代后开始引入   翻译为能力本位教育培训模式   英文为Competency Based Education and Training Model
题目: 视联网内，对于办公操作系统加固，windows10系统加固有哪些？选项: 1.开启用户账号控制，以管理员批准模式运行所有管理员	2.关闭系统自动播放和自动运行	3.重命名系统管理员账号	4.无需安装杀毒软件
答案: 开启用户账号控制，以管理员批准模式运行所有管理员   关闭系统自动播放和自动运行   重命名系统管理员账号
题目: 关于视联网资源/公司资料存储及传输正确的是选项: 1.在我方管理的设备上存储	2.加密后传输资料文件，且文件、密码通过不同途径发送	3.在客户电脑上存储非此客户的资料	4.在其他云端存储视联网资源/公司资料
答案: 在我方管理的设备上存储   加密后传输资料文件，且文件、密码通过不同途径发送
题目: Pamir分屏控制中支持（）操作对象？选项: 1.勾选终端	2.所有终端	3.主席终端	4.特定终端
答案: 勾选终端   所有终端   主席终端
题目: 唐古拉监控轮巡功能系统默认可选择的时间有（）？选项: 1.15秒	2.60秒	3.30秒	4.20秒
答案: 15秒   60秒   30秒
题目: 数字证书不包含下列哪些选项: 1.密钥信息	2.数字签名	3.数字信封	4.公钥信息
答案: 密钥信息   数字信封
题目: 下列关于DHCP服务器提供的地址分配策略正确的是选项: 1.动态分配地址，短期使用	2.自动分配地址，长期使用	3.只能动态分配地址	4.手工分配地址，长期使用
答案: 动态分配地址，短期使用   自动分配地址，长期使用   手工分配地址，长期使用
题目: 作战能力的攻击力不强是指什么？需要业务团队去克服，增加战斗力和攻击力。选项: 1.没担当	2.能力不够	3.怯战	4.推诿
答案: 没担当   怯战   推诿
题目: SM计算机及移动存储介质BM管理系统，简称“三合一”，是指哪三种功能的装置？选项: 1.违规外联监控报警	2.移动存储介质管理	3.数据单向导入	4.数据双向导入导出
答案: 违规外联监控报警   移动存储介质管理   数据单向导入
题目: 为保证视联网业务平台的安全可靠，应符合以下哪些规范选项: 1.使用公司推荐的系统/母盘进行安装部署	2.符合《视联动力-安全加固作业指导书》	3.使用微软/Linux/Centos官网推荐系统安装部署即可	4.符合微软/Linux/Centos推出的补丁包即可
答案: 使用公司推荐的系统/母盘进行安装部署   符合《视联动力-安全加固作业指导书》
题目: 可用于项目收尾的数据分析技术包括（但不限于）选项: 1.回归分析	2.趋势分析	3.数据分析	4.文件分析
答案: 回归分析   趋势分析   文件分析
题目: 根据会议点位数量确定会议调试时间，以下说法正确的是？选项: 1.15点位以上调试时间2小时	2.5点位以下调试时间30分钟	3.全国点位调试时间3小时	4.5点位以下调试时间1小时
答案: 全国点位调试时间3小时   5点位以下调试时间1小时
题目: 护士站大屏提供的患者服务包括（）选项: 1.体征信息	2.诊疗信息护理计划	3.患者病历	4.视频通话
答案: 体征信息   诊疗信息护理计划   患者病历
题目: 视联网监控共享服务系统（VS-0JKGX03-00000M），最高负载时可以实现（）视频监控图像并发调用能力?选项: 1.100路视频并发(每路最大4Mbps)	2.150路视频并发(每路最大4Mbps)	3.200路视频并发（每路最大3Mbps）	4.200路视频并发（每路最大2Mbps）
答案: 150路视频并发(每路最大4Mbps)   200路视频并发（每路最大3Mbps）
题目: 雪亮工程的建设目标概况正确的是？选项: 1.全时可用	2.全网共享	3.全局可查	4.全域覆盖
答案: 全时可用   全网共享   全域覆盖
题目: 如何做X86服务器选型？选项: 1.采购部协调厂家提供测试机、确定硬件可供货时长	2.产品研发负责选型	3.售前明确应标需求	4.采购部负责稳定性评估
答案: 采购部协调厂家提供测试机、确定硬件可供货时长   产品研发负责选型   售前明确应标需求
题目: 根据2022年产品解决方案中心培训工作计划安排，情景演练培训主要包含哪几方面模块？？选项: 1.现场实操	2.709及SM方向	3.常规方案类	4.百县大战方向
答案: 709及SM方向   常规方案类   百县大战方向
题目: 在我司“百县大战”战略中，以下哪些()系统可能应用于乡镇、村级视联网覆盖建设当中？选项: 1.县域社会治理	2.数字乡村	3.GIS	4.视频会议
答案: 县域社会治理   数字乡村   视频会议
题目: 64位系统中哪些设备是组网必需的?选项: 1.监控接入服务器	2.视联网OMC网管系统	3.视联网会议管理系统	4.视联网自治服务器
答案: 视联网OMC网管系统   视联网会议管理系统   视联网自治服务器
题目: 极光拨打可视电话给同自治下的终端，输入的正确号码位数可以是多少位?选项: 1.6	2.11	3.8	4.5
答案: 11   8   5
题目: 网络层协议有哪些选项: 1.SMTP	2.ICMP	3.IP	4.ARP
答案: ICMP   IP   ARP
题目: 已知A为主席在发一，B为分会场在发二，现在给A、B会场刷左发一右发二的显示模式，问：A会场和B会场分别看到什么画面？选项: 1.A会场看到的画面是主席和B会场；	2.A会场看到的画面是A会场和A会场；	3.A会场看到的画面是A会场和B会场；	4.B会场看到的画面是A会场和B会场；
答案: A会场看到的画面是主席和B会场；   A会场看到的画面是A会场和B会场；   B会场看到的画面是A会场和B会场；
题目: 下列说法中关于密码的描述正确的是？选项: 1.商用密码用户保护不属于国家秘密的信息	2.核心密码、普通密码属于国家秘密	3.核心密码保护信息的最高密级为绝密级	4.国密用户保护信息的最高密级为机密级
答案: 商用密码用户保护不属于国家秘密的信息   核心密码、普通密码属于国家秘密   核心密码保护信息的最高密级为绝密级
题目: 极光终端的哪些接口可以连接音频输入？选项: 1.3.5接口	2.卡农口	3.莲花口	4.DVI
答案: 卡农口   莲花口
题目: 新部署安装MySQL后如何提升mysql的安全级别？选项: 1.删除无用MySQL账号和无用的数据库	2.MySQL默认端口	3.在MySQL中指定只允许特定IP地址访问	4.对所有用户设置密码复杂度
答案: 删除无用MySQL账号和无用的数据库   在MySQL中指定只允许特定IP地址访问   对所有用户设置密码复杂度
题目: 需求任务单的负责人角色有（）选项: 1.策划项目负责人	2.责任部门经理	3.副总	4.策划领导小组负责人
答案: 策划项目负责人   责任部门经理   策划领导小组负责人
题目: 关于网管系统自治双机热备功能，哪些主备自治的状态是正常状态？选项: 1.“单机+未启动”状态。	2.“活动+单机”状态。	3.“单机+备用”状态。	4.“失步+未启动”状态。
答案: “单机+未启动”状态。   “失步+未启动”状态。
题目: 国家对密码实行分类管理，密码分为哪几类？选项: 1.商用密码	2.普通密码	3.民用密码	4.核心密码
答案: 商用密码   普通密码   核心密码
题目: 目前我司获得的专利证书类型有（）选项: 1.软件著作	2.外观设计	3.发明专利	4.实用新型
答案: 外观设计   发明专利   实用新型
题目: 以下（）属于自研产品的是选项: 1.八路电视墙	2.启明2终端	3.SM1310模块	4.极光终端
答案: 八路电视墙   启明2终端   极光终端
题目: 唐古拉中可以对监控进行的操作是选项: 1.移除可用	2.编辑监控名称	3.查看所有监控录像	4.上报故障状态信息
答案: 移除可用   编辑监控名称   上报故障状态信息
题目: pamir开启主席私聊时，哪些参会角色可以听到主席的声音选项: 1.发二	2.主席收看方	3.发三	4.发一
答案: 发二   发三   发一
题目: 关于MVP/PCD项目视联币分成比例，描述错误的是（）选项: 1.通常统筹部和测试部的分成比例是固定的	2.视联币分成比例一旦确定，不可更改	3.统筹部和测试部的分成比例可根据项目情况而定	4.视联币结算必须按照立项表的分成比例执行
答案: 视联币分成比例一旦确定，不可更改   视联币结算必须按照立项表的分成比例执行
题目: 下列事项和活动需要经过保M审查的是()选项: 1.涉M单位内部宣传报道	2.军工单位发布科研生产或重大活动信息	3.涉M人员发表论文、著作或接受采访	4.数字中国建设成果展
答案: 涉M单位内部宣传报道   军工单位发布科研生产或重大活动信息   涉M人员发表论文、著作或接受采访
题目: 《关于促进退役军人投身乡村振兴的指导意见》中，提出了哪几点指导意见？选项: 1.坚持创新发展	2.强化培育赋能	3.拓宽就业渠道	4.加强政策支持
答案: 强化培育赋能   拓宽就业渠道   加强政策支持
题目: 下列哪些情况，会导致核心服务器设备不入网？选项: 1.网管未连接上自治服务	2.自治服务的sys_cfg_info.json空了	3.核心服务器以太网帧类型和自治配置不一致	4.核心服务器烧写的mac地址或逻辑标识和网管注册到自治上的不一致
答案: 自治服务的sys_cfg_info.json空了   核心服务器以太网帧类型和自治配置不一致   核心服务器烧写的mac地址或逻辑标识和网管注册到自治上的不一致
题目: “十四五”推进农业农村现代化规划中，加快数字乡村建设包括以下哪几方面？选项: 1.发展智慧农业	2.强化农产品质量安全监管	3.加强乡村信息基础设施建设	4.推进乡村管理服务数字化
答案: 发展智慧农业   加强乡村信息基础设施建设   推进乡村管理服务数字化
题目: 我司对集成商的合作优势有哪几点？选项: 1.可无条件试点支撑	2.容易控局即可带来利润可控	3.技术优势可控标	4.项目延伸性较强
答案: 容易控局即可带来利润可控   技术优势可控标   项目延伸性较强
题目: 视联网核心组网设备包含（）？选项: 1.视联网OMC网管系统	2.视联网核心交换服务器	3.视联网自治服务器	4.流媒体服务器
答案: 视联网OMC网管系统   视联网核心交换服务器   视联网自治服务器
题目: 结合公司和产品解决方案中心领导工作要求，  产品解决方案中心售前岗、产品经理岗需要经过（）考试通过，才能进入转正答辩环节。选项: 1.售前资格考试	2.PMP考试	3.知识考试	4.演示考试
答案: 知识考试   演示考试
题目: 我国现行保密法律制度体系主要包括：宪法、保密法律、（）、国家公约或政府间的协定的相关规定等。选项: 1.保密监督检查	2.国家保密标准	3.保密法规	4.保密规章
答案: 国家保密标准   保密法规   保密规章
题目: 行政类采购在申请对公付款前需要哪些确认事项？选项: 1.确认合同流程已完结	2.确认有无对应申请单	3.合同签订及归档日期	4.确认回发票在付款前还是付款后
答案: 确认合同流程已完结   确认有无对应申请单   确认回发票在付款前还是付款后
题目: 以下哪些（）平台平台部署需使用redis？选项: 1.综治雪亮	2.唐古拉	3.协转	4.gis
答案: 综治雪亮   唐古拉   gis
题目: 在自主可控的信创领域，属于芯片厂商的有（）。选项: 1.飞腾	2.中标麒麟	3.龙芯	4.兆芯
答案: 飞腾   龙芯   兆芯
题目: 将手机带入涉M场所，存在下列哪些泄密隐患：（）。选项: 1.暴露涉M目标的地点	2.涉M文件被窃取	3.通话被窃听	4.周围的声音信息被窃听
答案: 暴露涉M目标的地点   通话被窃听   周围的声音信息被窃听
题目: 以下哪些项是合作生产类商应必须提交（）的资料？选项: 1.纳税等级证明	2.质量管理体系认证证书	3.营业执照	4.社保证明
答案: 纳税等级证明   质量管理体系认证证书   营业执照
题目: 在招投标工作守则中，“双0”是指选项: 1.0失误	2.0风险	3.0容忍	4.0错误
答案: 0失误   0容忍
题目: 交换机的连接方式有几种？选项: 1.集群	2.堆叠	3.级联	4.以上都不对
答案: 集群   堆叠   级联
题目: 属于我司反舞弊建设的相关文件规范有（）选项: 1.人事任命通知	2.视联十八禁	3.廉洁承诺书	4.廉洁诚信协议
答案: 视联十八禁   廉洁承诺书   廉洁诚信协议
题目: 某自治域号码前缀为“00100-00101-00000”, 下列说法正确到的是？选项: 1.五位号码是12345的话，对应的20位号码是00100-00101-12345-00000。	2.这个自治域是一层自治域。	3.这个自治域是三层自治域。	4.这个自治域是二层自治域。
答案: 五位号码是12345的话，对应的20位号码是00100-00101-12345-00000。   这个自治域是二层自治域。
题目: 买断合同授权在付款条件约束中，需要注意哪些条款选项: 1.首付款期限约束	2.发货时间约束	3.后续付款约束	4.违约处罚金额
答案: 首付款期限约束   后续付款约束   违约处罚金额
题目: 以下哪些是公关宣传的作用？选项: 1.说服以改变公众的态度和行为	2.告知公众信息	3.协调组织与公众之间的矛盾或差异	4.用话术为产品问题解围
答案: 说服以改变公众的态度和行为   告知公众信息   协调组织与公众之间的矛盾或差异
题目: 以下哪项不是高效会议的特征？选项: 1.两个基本点：会前准备、会后跟踪	2.一个中心：明确目的	3.一个基本点：会议准备	4.一个中心点：明确人员
答案: 一个基本点：会议准备   一个中心点：明确人员
题目: “雪亮工程”视频联网共享应用解决方案能为用户提供的价值包括以下哪些？选项: 1.提升会议保障手段	2.拓宽深度应用基础	3.提升应急处置能力	4.创新群防群治模式
答案: 拓宽深度应用基础   提升应急处置能力   创新群防群治模式
题目: 复制涉M文件不得更改（）。选项: 1.以上都不对	2.保M期限	3.知悉范围	4.密级
答案: 保M期限   知悉范围   密级
题目: 合格PPT四要素：选项: 1.目的	2.主题针对性	3.风格突出	4.逻辑
答案: 目的   主题针对性   逻辑
题目: 根据《“十四五”推进农业农村现代化规划》，“十四五”时期加快我国农业农村现代化的重要机遇有哪些？选项: 1.项目投资更加精准	2.市场驱动更加强劲	3.政策导向更加鲜明	4.科技支撑更加有力
答案: 市场驱动更加强劲   政策导向更加鲜明   科技支撑更加有力
题目: 远程医疗与分级诊疗平台产品的优势？选项: 1.“硬件、软件、专网、运维”四维一体解决方案	2.结构性安全	3.超高品质的视讯平台，可达4K/8K	4.不需要互联网
答案: “硬件、软件、专网、运维”四维一体解决方案   结构性安全   超高品质的视讯平台，可达4K/8K
题目: 提出方视联币不足时，有（）筹资渠道可考虑选项: 1.自行向持有视联币的同事筹借	2.核查是否符合专项扶持以及签单奖励的项目，并提出对应申请	3.向管理员提出贷款申请	4.向统筹部提出贷款申请
答案: 自行向持有视联币的同事筹借   核查是否符合专项扶持以及签单奖励的项目，并提出对应申请   向管理员提出贷款申请
题目: 以下哪些选项属于社会保险（即社保）？选项: 1.养老保险	2.医疗保险	3.劳动保险	4.工伤保险
答案: 养老保险   医疗保险   工伤保险
题目: 400服务台可受理哪些工作？选项: 1.商务合作	2.客户业务咨询	3.故障报修	4.项目交付
答案: 商务合作   客户业务咨询   故障报修
题目: 以下属于技术管理中心安全禁令的有（）选项: 1.严禁恶意攻击视联网资源	2.严禁使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网	3.严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网	4.将个人办公账号泄露给他人
答案: 严禁恶意攻击视联网资源   严禁使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网   严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网
题目: 专利奖励发放的对象包括（）选项: 1.发明人所在的研发小组成员	2.专利技术交底书撰写人	3.收集技术交底书的人员	4.发明人
答案: 专利技术交底书撰写人   发明人
题目: 下列哪些印章不需要印台？选项: 1.光敏章	2.原子章	3.回墨章	4.铜章
答案: 光敏章   原子章   回墨章
题目: 关于网管数据同步，说法正确的是？选项: 1.数据同步，正常情况下是全量同步。	2.新增、删除、修改的核心服务器数据，都会进行同步。	3.同步程序最多支持向两个方向的数据同步。	4.同步后，父自治域可以看到它直属子自治域的数据。
答案: 新增、删除、修改的核心服务器数据，都会进行同步。   同步程序最多支持向两个方向的数据同步。   同步后，父自治域可以看到它直属子自治域的数据。
题目: 唐古拉在推送监控时，如果页面提示监控为H.265不可播放，那么监控有可能是被推送到了哪一种终端上？选项: 1.极光5	2.启明3C	3.启明2	4.极光
答案: 启明2   极光
题目: 患者被A社区工作人员提交迁出但是B社区工作人员在患者列表中没有看到该患者可能出现的原因是哪（）？选项: 1.A社区工作人员给患者选择了错误的地点。	2.选择的地点不是B社区管辖范围。	3.B社区工作人员审核没有通过。	4.B社区工作人员审核通过了。
答案: A社区工作人员给患者选择了错误的地点。   选择的地点不是B社区管辖范围。   B社区工作人员审核没有通过。
题目: 以下（）是属于医视联网站个人中心的功能？选项: 1.我的课程	2.我的病历	3.我的文章	4.我的收藏
答案: 我的课程   我的病历   我的收藏
题目: 工作汇报的原则是（）？选项: 1.先结论后原因、重结果轻过程	2.说结果有数据、说问题有方案	3.主动及时	4.说问题有方案、说结果有过程
答案: 先结论后原因、重结果轻过程   说结果有数据、说问题有方案   主动及时
题目: 收到工服不合适，怎么办？选项: 1.同总部行政部联系	2.内部调换	3.同本部门助理联系进行调换	4.不能调换
答案: 同总部行政部联系   内部调换   同本部门助理联系进行调换
题目: 在大型局域网中，网络被分为哪些功能层？选项: 1.访问层	2.核心层	3.汇聚层	4.接入层
答案: 核心层   汇聚层   接入层
题目: 合同必须要有的基本信息包括哪些？选项: 1.明确的验收内容：时间、标准等	2.企业信用报告	3.明确的付款条件及时间	4.明确的交付信息：时间、地点
答案: 明确的验收内容：时间、标准等   明确的付款条件及时间   明确的交付信息：时间、地点
题目: 视联网监控联网管理调度系统系统日志中可对（......）进行查看？选项: 1.用户审核日志	2.权限审核日志	3.系统日志	4.设备维修日志
答案: 用户审核日志   权限审核日志   系统日志
题目: 管理者如何避免陷入”老好人“的管理误区？选项: 1.不近人情	2.提前亮出自己的原则	3.遇到问题不要两头讨好	4.制定明确的规则、制度、流程
答案: 提前亮出自己的原则   遇到问题不要两头讨好   制定明确的规则、制度、流程
题目: 区域云心电平台登陆方式包含那些？选项: 1.医生采集工作站客户端	2.专家诊断系统Web版	3.心电专家APP	4.医生采集工作站
答案: 专家诊断系统Web版   心电专家APP   医生采集工作站
题目: 浙江省电子政务视联网由哪几家运营商承建选项: 1.浙江电信	2.浙江联通	3.浙江移动	4.杭州华数
答案: 浙江电信   浙江联通   浙江移动
题目: PMI研究通过PMI人才三角指出了项目经理根据《项目经理能力发展框架》需要具备的技能。以下（）不属于人才三角重点关注的关键技能。选项: 1.沟通能力	2.技术项目管理	3.战略和商务管理	4.人才挖掘能力
答案: 沟通能力   人才挖掘能力
题目: 以下哪两项，是问出“好问题”的关键点？选项: 1.保持开放，不要假问	2.委曲求全，让他人满意	3.迂回战术，语气委婉	4.问题避免带有威胁性
答案: 保持开放，不要假问   问题避免带有威胁性
题目: 视联网数字乡村服务平台可以通过以下（）功能实现对村民的宣传培训？选项: 1.直播	2.集群对讲	3.互动直播	4.点播
答案: 直播   互动直播   点播
题目: 根据“千县工程”县医院综合能力提升工作方案，我司可采用的解决方案有哪些？选项: 1.心理健康服务平台	2.统一视频信息管理系统	3.远程医疗与分级诊疗服务平台	4.远程继续教育服务平台
答案: 统一视频信息管理系统   远程医疗与分级诊疗服务平台   远程继续教育服务平台
题目: 我司凭借创新研发能力和文化产业贡献，2018-2021年连续四年蝉联登上北京市工商联发布的北京名企百强榜单，其中登上的百强榜单有（）。选项: 1.北京市民营企业百强	2.北京市民营企业社会责任百强	3.北京民营企业科技创新百强	4.北京市民营企业文化产业百强
答案: 北京市民营企业社会责任百强   北京民营企业科技创新百强   北京市民营企业文化产业百强
题目: 在网络安全职能的关键岗位需配备三员，我们常说的三员包括哪三员？选项: 1.运维管理员	2.安全管理员	3.系统管理员	4.审计管理员
答案: 安全管理员   系统管理员   审计管理员
题目: 审计工作中经常会用到抽样，统计抽样和非统计抽样的相同点（）选项: 1.都可通过扩大样本量来降低抽样风险	2.都是随机，且被抽取的机会均等	3.运用得当都可以获取充分、适当的审计证据	4.都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征
答案: 都可通过扩大样本量来降低抽样风险   运用得当都可以获取充分、适当的审计证据   都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征
题目: 视联移动医疗推车的功能描述正确的是（）？选项: 1.远程会诊	2.远程探视	3.手术示教	4.重症监护
答案: 远程会诊   远程探视   重症监护
题目: 严禁未经公司授权对外输出关于视联网的()、()、()等文件！选项: 1.组网结构	2.客户信息	3.产品使用说明书	4.关键技术
答案: 组网结构   客户信息   关键技术
题目: 紧密型医共体管理委员会一般含哪些单位？选项: 1.财政局	2.医保局	3.政法委	4.司法局
答案: 财政局   医保局   司法局
题目: 关于ospf协议中stub区域，下列说法正确的是选项: 1.stub区域中可以有外部路由	2.stub区域中不能存在ASBR	3.虚链路可以穿越stub区域	4.stub区域中不允许注入type5lsa
答案: stub区域中不能存在ASBR   stub区域中不允许注入type5lsa
题目: 普通项目进行WBS分解工作包的条件有哪些？选项: 1.能够估算工作量和工期	2.工作包任务表达清晰	3.10天	4.任务能被一个人承担
答案: 能够估算工作量和工期   工作包任务表达清晰   任务能被一个人承担
题目: 在视联网社区矫正智慧应用管理系统属于心理辅导功能应用场景的（）？选项: 1.解决就业	2.科普宣教	3.诊疗服务	4.心理咨询
答案: 科普宣教   诊疗服务   心理咨询
题目: 请选出以下正确的符合条件的员工补充医疗配偶及子女增保时间？选项: 1.新生子女出生30天内	2.非新婚、非新生儿仅可在每年补充医疗续保时增加	3.新婚配偶领证30天内	4.转正次月按照职级福利标准当月增加
答案: 新生子女出生30天内   非新婚、非新生儿仅可在每年补充医疗续保时增加   新婚配偶领证30天内
题目: 电子政务外网需要通过的安全测评以及具有对应资质的测评机构是什么选项: 1.公安部三所	2.公安部一所	3.等保	4.分保
答案: 公安部一所   等保
题目: 《产品/系统设计方案》 应从下列（）方面进行内容撰写选项: 1.需求价值分析	2.业务流程介绍	3.系统组成、功能架构设计	4.主要产品技术要求
答案: 业务流程介绍   系统组成、功能架构设计   主要产品技术要求
题目: 小于15人天的市场项目变更，至少需要下列（）同意选项: 1.需求方	2.组长	3.部门经理	4.项目负责人
答案: 需求方   部门经理
题目: 项目管理中，合同验收文件盖章可以是（）选项: 1.甲方对外政企客户章（只限于移动、联通、电信和广电）	2.合同甲方合同章	3.合同甲方公章	4.合同甲方项目章
答案: 甲方对外政企客户章（只限于移动、联通、电信和广电）   合同甲方合同章   合同甲方公章
题目: 《保守国家秘密法》第九条规定国家秘密的密级有哪些？选项: 1.秘*密	2.商*密	3.机*密	4.绝*密
答案: 秘*密   机*密   绝*密
题目: 手术示教过程中可进行的操作有（）？选项: 1.直播	2.转播	3.点播	4.录播
答案: 直播   转播   录播
题目: 以下推动快速回款的方法，正确的有哪些？选项: 1.让利换全款	2.疾言厉色	3.饥饿发货	4.搭档唱双簧
答案: 让利换全款   饥饿发货   搭档唱双簧
题目: 销售中心新入职员工需要通过哪些考试？选项: 1.系统演示	2.领导面谈	3.100问	4.PPT宣讲
答案: 系统演示   100问   PPT宣讲
题目: 我司获得过”北京市民营企业百强榜1+4“中的（）选项: 1.北京民营企业百强	2.科技创新百强	3.文化产业百强	4.社会责任百强
答案: 科技创新百强   文化产业百强   社会责任百强
题目: 以下属于技术管理中心-项目经理绩效主要考核的内容是（）选项: 1.团队协作	2.项目验收文件	3.发货及时性	4.项目管理规范性
答案: 团队协作   项目验收文件   项目管理规范性
题目: 极光5M具备的“三重加密”能力是指：选项: 1.支持国密算法的内容加密能力	2.支持低电磁辐射能力	3.具备电子政务内网的信道加密能力	4.支持国密算法的协议加密能力
答案: 支持国密算法的内容加密能力   具备电子政务内网的信道加密能力   支持国密算法的协议加密能力
题目: IT风险种类包括（）选项: 1.财务报告风险	2.IT规划和架构风险	3.应用系统风险	4.IT基础设施风险
答案: IT规划和架构风险   应用系统风险   IT基础设施风险
题目: 《技术管理中心考勤管理规定V1.0》对于不具备指纹打卡条件的（）人员，可以使用视联家进行考勤登记？选项: 1.演示工程师	2.地市工程师	3.库房人员	4.驻地工程师
答案: 地市工程师   库房人员   驻地工程师
题目: 常见的动态路由协议有选项: 1.ICMP	2.BGP	3.RIP	4.OSPF
答案: BGP   RIP   OSPF
题目: 公卫应急视频指挥调度项目中,我司产品的核心竞争力是什么？选项: 1.价格低廉	2.灵活应用,去中心化一键达基层	3.实时高清大规模并发	4.多种应用业务融合,结构性安全
答案: 灵活应用,去中心化一键达基层   实时高清大规模并发   多种应用业务融合,结构性安全
题目: 下列哪些调音台接口可以接入极光终端LINEIN接口？选项: 1.AUX	2.USB	3.MIC	4.GROUP
答案: AUX   GROUP
题目: 产品解决方案中心2022年度根据业务项目的发展组织了什么主题的情景演练培训？选项: 1.以一张网为主题	2.以市域社会治理为主题	3.以百县大战为主题	4.以SM为主题
答案: 以百县大战为主题   以SM为主题
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），该平台产品的特点是（）。选项: 1.标准化	2.移动化	3.定制化	4.灵活化
答案: 标准化   移动化   定制化
题目: FAST课程开发模型中，优化成果促精品中要做到的三个步骤是？选项: 1.引导应用	2.传承精品	3.精雕细琢	4.锦上添花
答案: 传承精品   精雕细琢   锦上添花
题目: 开通终端时，终端用途属性可以有那些？选项: 1.第三方购入	2.试点	3.他用	4.销售
答案: 试点   销售
题目: 网络安全工作的目标包括？选项: 1.可审查性	2.设备完整性	3.信息机密性	4.服务可用性
答案: 可审查性   信息机密性   服务可用性
题目: 关于视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)视频输入输出接口描述正确的是（）？选项: 1.1*VIDEO Output	2.4*VIDEO Output	3.4*HDMI OUT	4.4*HDMI IN
答案: 4*HDMI OUT   4*HDMI IN
题目: 采购产品的价格评审需要包含（）内容选项: 1.询价地点	2.供应商情况	3.商务条款	4.报价情况
答案: 供应商情况   商务条款   报价情况
题目: 百县大战医疗项目重点客户单位有哪些？选项: 1.县人民医院	2.县卫健局	3.县公安局	4.县疾控中心
答案: 县人民医院   县卫健局   县疾控中心
题目: 保密文件根据其内容不同，分为不同保密级别，包括()文件。选项: 1.机密	2.秘密	3.涉密	4.绝密
答案: 机密   秘密   绝密
题目: 需求分析报告的撰写时间要求正确的是（）选项: 1.总周期不超过7天	2.初稿时间不超过3天	3.初稿时间不超过5天	4.总周期不超过5天
答案: 总周期不超过7天   初稿时间不超过5天
题目: 自治服务器可创建用户类型有哪些？选项: 1.会管类型	2.演示类型	3.测试类型	4.网管类型
答案: 会管类型   测试类型   网管类型
题目: 关于网管客户端说法正确的有哪些？选项: 1.网管客户端需要和相同版本的网管服务配合使用。	2.网管客户端和网管服务是长连接。	3.网管客户端是C端的，采用wpf实现。	4.同一个网管客户端可以登录不同版本的网管服务。
答案: 网管客户端需要和相同版本的网管服务配合使用。   网管客户端和网管服务是长连接。   网管客户端是C端的，采用wpf实现。
题目: 可以在公司信息系统平台发布的内容有()选项: 1.工作模范事例	2.投诉及建议	3.寻求问题帮助	4.公司职级信息
答案: 工作模范事例   投诉及建议   寻求问题帮助
题目: （             ）可使用太平洋保险APP进行补充医疗线上理赔选项: 1.重大疾病	2.女性生育费用	3.住院费用	4.门（急）诊费用
答案: 住院费用   门（急）诊费用
题目: 在视联职业生涯中，公司选拔干部的核心要素主要是（     ）。选项: 1.能力	2.聪明	3.勤奋	4.信任
答案: 能力   信任
题目: 一个县组织机构的基本构成包括哪些选项: 1.政府	2.人大和政协	3.教委	4.党委
答案: 政府   人大和政协   党委
题目: （                ）职级员工可以增加配偶补充医疗选项: 1.管理序列M2-M7	2.非管理序列4-7级员工	3.管理序列M1-M7职级员工	4.非管理序列5-7级员工
答案: 管理序列M2-M7   非管理序列5-7级员工
题目: 销售模式若按运作模式可以分为哪几类选项: 1.项目型	2.运营型	3.产品型	4.解决方案型
答案: 项目型   运营型
题目: 以下关于二层以太网交换机的描述，说法不正确的是选项: 1.能够学习MAC地址	2.二层以太网交换机工作在数据链路层	3.不学习MAC地址	4.需要对所转发的报文的三层头部做一定的修改，然后再转发
答案: 不学习MAC地址   需要对所转发的报文的三层头部做一定的修改，然后再转发
题目: 属于舞弊者心理的有（）选项: 1.侥幸心理	2.人情心理	3.补偿心理	4.逃避心理
答案: 侥幸心理   人情心理   补偿心理
题目: 公文结构的总体要求是（）？选项: 1.统一	2.自然	3.严谨	4.完整
答案: 严谨   完整
题目: 64位存储网关支持（）格式视频上传？选项: 1.WMV	2.MP4	3.FLV	4.AVI
答案: MP4   FLV   AVI
题目: 3C要求设备在正常使用或故障条件下均不出现危险，设计和结构要具备以下措施:( )选项: 1.防过温升、防起火	2.防人身受机械不稳定性和运动部件的伤害	3.防触电、防爆炸、防辐射	4.防温升、防起火
答案: 防过温升、防起火   防人身受机械不稳定性和运动部件的伤害   防触电、防爆炸、防辐射
题目: 高清摄像机（USB云台）具有以下哪些产品特点（）？选项: 1.支持1080P@30fps分辨率	2.支持HDMI、DVI等输出	3.支持双码流	4.200万像素
答案: 支持1080P@30fps分辨率   支持双码流   200万像素
题目: 县级建设心理健康服务实现对于客户的价值是（）？选项: 1.培育专业心理健康服务人才	2.完善基层心理健康服务体系	3.完成综治考核任务	4.形成基层特色应用示范
答案: 完善基层心理健康服务体系   完成综治考核任务   形成基层特色应用示范
题目: 视联网监控接入服务系统可通过（）协议方式接入监控资源？选项: 1.H.323	2.ONVIF	3.H.320	4.GB/T28181
答案: ONVIF   GB/T28181
题目: 视联智能密码钥匙通过对以下哪些方式保障信息的保密性、完整性和不可抵赖性？选项: 1.视联网设备身份认证	2.音视频加密	3.数据加密	4.业务检验
答案: 视联网设备身份认证   音视频加密   业务检验
题目: 截止目前2021年XMCU会议对接服务系统与以下哪些产品型号做过适配？选项: 1.华为TE50	2.科达H900-A	3.思科SX20	4.宝利通Group310
答案: 华为TE50   科达H900-A   思科SX20
题目: 项目实施中采购的链路费，提供服务后需要从供应商处签回哪些资料？选项: 1.结算单	2.开通单	3.培训反馈表	4.维保报告
答案: 结算单   开通单
题目: 2022年视联动力产品领域分为哪几类(  ).选项: 1.数通产品	2.视频产品	3.终端产品	4.安全产品
答案: 数通产品   视频产品   安全产品
题目: 公司为员工购买的补充医疗保险包括（                        ）选项: 1.重大疾病保险、意外伤害保险、	2.挂号绿色通道	3.门（急）诊医疗保险、住院医疗保险	4.交通意外伤害保险
答案: 重大疾病保险、意外伤害保险、   门（急）诊医疗保险、住院医疗保险   交通意外伤害保险
题目: 以项目为导向，要成立铁三角虚拟小组，铁三角包括什么？选项: 1.项目工程师	2.财务	3.售前	4.销售
答案: 项目工程师   售前   销售
题目: 有关项目立项的编码以下正确的是选项: 1.试点项目：XXXX001	2.销售项目：XXXX101	3.赠送项目：XXXX301	4.运营服务项目：XXXX601
答案: 试点项目：XXXX001   销售项目：XXXX101   赠送项目：XXXX301
题目: 二层以太网交换机根据（）生MAC 地址表选项: 1.源 IP地址	2.源 MAC 地址	3.接口端口	4.目的 IP地址
答案: 源 MAC 地址   接口端口
题目: 那些途径可以登录到公司资管系统？选项: 1.视联掌上通	2.视联家	3.接入公司内网的专用电脑	4.每刻报销
答案: 视联家   接入公司内网的专用电脑
题目: 县域内可参与的医疗相关项目机会有？选项: 1.医共体	2.远程医疗及分级诊疗	3.统一视频	4.人口健康信息平台
答案: 医共体   远程医疗及分级诊疗   统一视频
题目: 以下哪些（）活动将被视为损害内部审计师的独立性。选项: 1.为新的信息系统应用推荐控制标准	2.审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务	3.被审计人员是审计部员工的亲属	4.接受被审计单位赠送的礼品
答案: 审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务   被审计人员是审计部员工的亲属   接受被审计单位赠送的礼品
题目: 相较于纯软件的视频会议系统，以下哪些是视联网视频会议的优势？选项: 1.功能丰富、综合应用。	2.音效高保真，唇音保障同步。	3.当网络丢包率达到50%,不影响业务正常使用	4.视频支持D1、720P、1080P，效果流畅。
答案: 音效高保真，唇音保障同步。   视频支持D1、720P、1080P，效果流畅。
题目: “一网两线”异构安全传输防断网解决方案已经在多地电子政务业务上实施落地，其各个阶段的建设目标包含（）选项？选项: 1.承载视频业务和数据业务	2.电子政务外网与视联网的并网运行	3.完成视联网线路升级改造	4.完成电子政务内网线路升级改造
答案: 承载视频业务和数据业务   电子政务外网与视联网的并网运行   完成视联网线路升级改造
题目: 以下哪些选项是对话演示中的演示内容？选项: 1.工作汇报	2.跟随领导读“发”	3.唇音同步测试	4.视频拖尾感知测试
答案: 跟随领导读“发”   唇音同步测试   视频拖尾感知测试
题目: 设备退库过程中，可能涉及哪些OA表单？选项: 1.《设备类型调整申请单》	2.《终端变更申请单》	3.《设备退回申请单》	4.《终端业务删除申请单》
答案: 《设备退回申请单》   《终端业务删除申请单》
题目: （）模型和（）模型属于数据分析模型。选项: 1.AARRR	2.波特	3.SWOT	4.漏斗
答案: AARRR   漏斗
题目: 我司在“双创”大赛上收获了（）选项: 1.2019颠覆性创新榜10强	2.雪亮工程创新奖	3.中国军民两用技术创新应用大赛	4.李克强总理参观展台
答案: 2019颠覆性创新榜10强   李克强总理参观展台
题目: 关于20倍云台的产品特点包含下面哪一项（）？选项: 1.支持SDI输出	2.支持双码流	3.200万像素	4.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
答案: 支持双码流   200万像素   支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
题目: 等级保护2.0测评结果包括得分与结论评价正确的是选项: 1.60-69分，结论评价为中	2.70-79分，结论评价位中	3.及格线60分	4.及格线70分
答案: 70-79分，结论评价位中   及格线70分
题目: 下列哪些单位不能直接签署合同：选项: 1.企业下属分公司	2.政府内设部门	3.医院科室	4.公司内设部门
答案: 政府内设部门   医院科室   公司内设部门
题目: 关于GIS一键报警演示以下说法正确的是选项: 1.GIS平台接收报警信息正常，且能听到报警音效	2.演示前清空其他历史报警信息记录	3.一键报警接通后，能进行视频通话，且保证画面无卡顿，声音无延迟。	4.手机不必安装最新推荐版本掌上通APP软件
答案: GIS平台接收报警信息正常，且能听到报警音效   演示前清空其他历史报警信息记录   一键报警接通后，能进行视频通话，且保证画面无卡顿，声音无延迟。
题目: 在项目投标过程中，关于“投标文件”，以下说法正确的是选项: 1.一般情况下，投标文件允许出现选择性报价	2.投标文件应满足招标文件的要求	3.电子标：在投标截止前不允许替换及修改	4.电子标：不同投标人上传投标文件的电脑MAC地址相同，视为串通投标。
答案: 投标文件应满足招标文件的要求   电子标：不同投标人上传投标文件的电脑MAC地址相同，视为串通投标。
题目: 视联网接入设备平台里，接入路由器里的mac在网管里是空闲状态，在视联网接入设备平台里搜索不到，不可能是什么原因造成的？选项: 1.接入路由器未注册	2.未推送接入路由器至视联网接入设备平台	3.未开通子号码	4.网管数据有误
答案: 接入路由器未注册   网管数据有误
题目: 银行承兑汇票和商业承兑汇票的区别是？选项: 1.承兑主体不同	2.信用等级不同	3.票据流通性相同	4.汇票到期时处理方式不同
答案: 承兑主体不同   信用等级不同   汇票到期时处理方式不同
题目: 新启明2中包括以下哪些接口选项: 1.AVOUT	2.LINEOUT	3.HDMIIN	4.HDMIOUT
答案: LINEOUT   HDMIIN   HDMIOUT
题目: 公开招标与邀请招标在程序上的区别为（ )选项: 1.承包商获得招标信息的方式不同	2.公开招标中，可获得有竞争性的商业报价	3.对投标人资格审查的方式不同	4.投标竞争激烈程度不同
答案: 承包商获得招标信息的方式不同   对投标人资格审查的方式不同
题目: 下列产品中属于应用软件的产品是？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.PCTV 双模软终端	3.视联网监控共享服务系统	4.视联网会议调度软件
答案: PCTV 双模软终端   视联网会议调度软件
题目: 以下哪项是非现场监管系统接入的资源类型？选项: 1.物联网监管资源	2.视频监控资源	3.大数据监管资源	4.交通安全保障资源
答案: 物联网监管资源   视频监控资源   大数据监管资源
题目: 目前，视联网技术广泛应用于（）、（）、（）、远程医疗、数据安全传输、治理体系现代化、服务业数字化等多种单一或复杂场景。选项: 1.网络安全	2.视频会议	3.工控安全	4.加密通信
答案: 网络安全   视频会议   加密通信
题目: 4K云台摄像机(VO-SXJ12W1-00000H)产品特点包含下面（）？选项: 1.800万像素	2.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	3.支持1080P@30fps分辨率	4.支持HDMI、DVI等输出
答案: 800万像素   支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
题目: MVP/PCD项目设计阶段有可能需要提交（）材料选项: 1.《军令状》	2.《项目需求规格说明书》	3.《产品检测标准》	4.《产品软件架构设计方案》、《外观和结构设计》、《产品UI设计》
答案: 《项目需求规格说明书》   《产品检测标准》   《产品软件架构设计方案》、《外观和结构设计》、《产品UI设计》
题目: 关于极光视联网终端编解码能力的说法，正确的是（）选项: 1.支持2路1080p@30fps视频解码	2.支持6路1080p@30fps视频解码	3.支持2路1080p@30fps视频编码	4.支持4路1080p@30fps视频解码
答案: 支持2路1080p@30fps视频编码   支持4路1080p@30fps视频解码
题目: 交换机的access口作用是（）选项: 1.为进出接口的以太帧加vlantag	2.为出接口的以太帧去vlantag	3.为进接口的以太帧加vlantag	4.为进接口的以太帧去vlantag
答案: 为出接口的以太帧去vlantag   为进接口的以太帧加vlantag
题目: 4K云台摄像机(VO-SXJ12W1-00000H)具有以下哪些产品特点（）？选项: 1.不支持双码流	2.4K超高清	3.广角镜头+12倍光学变焦	4.低照度
答案: 4K超高清   广角镜头+12倍光学变焦   低照度
题目: 公文写作的原则（）？选项: 1.精简高效、安全保密	2.安全保密、客观陈述	3.实事求是、准确规范	4.准确规范、客观陈述
答案: 精简高效、安全保密   实事求是、准确规范
题目: 以下做法正确的有选项: 1.未经杀毒的移动介质接入视联网	2.使用苹果笔记本接入视联网	3.发生故障，及时上报400	4.预约后再使用视联网资源
答案: 发生故障，及时上报400   预约后再使用视联网资源
题目: 部门经理可以用视联币系统进行的操作包括（）选项: 1.发起需求	2.进度播报	3.进行需求承接，上传可行	4.礼品兑换
答案: 进度播报   进行需求承接，上传可行   礼品兑换
题目: 不属于金字塔原理当中，逻辑递进的选项是？选项: 1.分类汇总	2.结论先行	3.重要性顺序	4.结构性顺序
答案: 分类汇总   结论先行
题目: 计算机后门的作用包括？选项: 1.监视用户所有行为	2.消耗资源	3.方便下次直接进入	4.监视用户所有隐私
答案: 监视用户所有行为   方便下次直接进入   监视用户所有隐私
题目: 医院申请远程会诊，需要向我司提供（）业务单据。选项: 1.医生知情同意书	2.患者知情同意书	3.会诊申请单	4.会诊报告单
答案: 患者知情同意书   会诊申请单
题目: 如何增加文章的故事性？选项: 1.娓娓道来	2.铺陈情节	3.利用巧合	4.巧设悬念
答案: 铺陈情节   利用巧合   巧设悬念
题目: 以下属于视联网协议级加密视频会议业务主要功能的有？选项: 1.数据完整性验证	2.多网络融合	3.会议信息防泄露	4.防非法终端入网
答案: 数据完整性验证   会议信息防泄露   防非法终端入网
题目: 以下属于视频输入接口（）选项: 1.大三芯	2.HDMI	3.卡农口	4.DVI
答案: HDMI   DVI
题目: 下列选项中（）属于舞弊的机会选项: 1.不相容职务分离	2.管理制度体系缺失	3.信息不对称	4.无法判断的工作质量
答案: 管理制度体系缺失   信息不对称   无法判断的工作质量
题目: 试点项目的必要发货条件是（）？选项: 1.以上皆是	2.获得销售中心领导同意截图	3.项目发货申请OA流程审批通过	4.试点协议签署
答案: 获得销售中心领导同意截图   项目发货申请OA流程审批通过
题目: 下列（）属于项目负责人的职责选项: 1.组织编写测试方案	2.以上全不对	3.编写立项答辩PPT	4.管控项目计划和变更
答案: 组织编写测试方案   编写立项答辩PPT   管控项目计划和变更
题目: 以下哪些选项是《数字乡村发展行动计划（2022-2025年）》提出的重点任务？选项: 1.乡村网络文化振兴行动	2.数字治理能力提升行动	3.创新发展能力深化行动	4.公共服务效能提升行动
答案: 乡村网络文化振兴行动   数字治理能力提升行动   公共服务效能提升行动
题目: 关于公开招标项目中，《项目采购需求》以下说法正确的是选项: 1.须明确所采购的内容、建设范围等	2.《项目采购需求》需要公示	3.须注明意见反馈的途径	4.须明确采购产品的品牌、生产厂家
答案: 须明确所采购的内容、建设范围等   《项目采购需求》需要公示   须注明意见反馈的途径
题目: 视联掌上通APP“视联终端"模块中，查看终端详情，可查看终端的哪些信息？选项: 1.终端所在位置	2.终端名称	3.终端号码	4.终端所在目录
答案: 终端名称   终端号码   终端所在目录
题目: 计算机后门木马种类包括？选项: 1.脚本后门	2.向日葵	3.隐藏账号	4.特洛伊木马
答案: 脚本后门   隐藏账号   特洛伊木马
题目: 为量化数据，应用EXCEL数据汇总分析时，我们可以通过哪些功能简化工作量并使结果看起来更直观？选项: 1.论文助手	2.插入数据透视表	3.数据有效性设置	4.引用函数
答案: 插入数据透视表   数据有效性设置   引用函数
题目: 下面属于国产lunix操作系统的是选项: 1.银河麒麟	2.depin	3.UOS	4.ubuntu
答案: 银河麒麟   depin   UOS
题目: 视联前沿视角共享移动指挥车在突发事件现场中可实现如下哪些功能？选项: 1.视频显示	2.车载对讲	3.多方会商	4.远程诊疗
答案: 视频显示   车载对讲   多方会商
题目: 唐古拉中配置新增国标上级时，以下哪些信息是必不可少的？选项: 1.上级平台Mac	2.上级平台信令端口	3.上级平台IP	4.共享平台主消息号
答案: 上级平台信令端口   上级平台IP   共享平台主消息号
题目: 项目立项时，关于立项表和项目单的选择，下列说法正确的是（）选项: 1.大于15人天使用项目单	2.大于15人天使用立项表	3.小于15人天使用项目单	4.项目负责人自由选择
答案: 大于15人天使用立项表   小于15人天使用项目单
题目: 哪些属于中国现有的副省级市？选项: 1.大连	2.广州	3.太原	4.武汉
答案: 大连   广州   武汉
题目: 关于https说法正确的是选项: 1.HTTPS协议默认使用TCP端口443	2.相对于Https，Http不仅更安全，而且连接效率更高，传输速率也更快	3.Http是超文本传输协议，信息是明文传输，Https则是具有安全性的ssl加密传输协议	4.HTTPS协议默认使用TCP端口445
答案: HTTPS协议默认使用TCP端口443   Http是超文本传输协议，信息是明文传输，Https则是具有安全性的ssl加密传输协议
题目: 视联网技术具备高扩展、强兼容、多融合的特点，可支持无缝对接的协议包括下列选项中（） ？选项: 1.GB/T28181	2.H.323	3.SIP	4.RTC
答案: GB/T28181   H.323   SIP
题目: 护士站大屏患者信息包括（）选项: 1.基本信息和检查报告	2.长期医嘱和临时医嘱	3.以上都不对	4.护理记录和入院评估单
答案: 基本信息和检查报告   长期医嘱和临时医嘱   护理记录和入院评估单
题目: 唐古拉ie插件支持的国标录像下载倍速有几种？选项: 1.4倍速	2.2倍速	3.1倍速	4.5倍速
答案: 4倍速   2倍速   1倍速
题目: 视联网智慧“边界管控”安全融合解决方案具有哪些优势？选项: 1.异构资源融合接入	2.医疗卫生立体防控 	3.网络协议自主可控	4.网络安全信息保密
答案: 异构资源融合接入   网络协议自主可控   网络安全信息保密
题目: 无云离线指派终端三码时，需要提供如下哪些信息选项: 1.自治云名称	2.服务器ID	3.自治云ID	4.客户名称
答案: 自治云名称   自治云ID
题目: 与以太网交换机相比，hub存在哪些缺点？选项: 1.不便于网络管理	2.传输报文存在被窃取风险	3.设备可靠性差	4.设备成本较低
答案: 不便于网络管理   传输报文存在被窃取风险   设备可靠性差
题目: 视联网存储服务系统的播放服务功能支持哪些使用操作？选项: 1.边录边播	2.同步播放	3.可视电话	4.快进快退
答案: 边录边播   同步播放   快进快退
题目: 项目经理胜任力不包含以下哪项（）选项: 1.技术项目管理	2.战略和商务管理	3.组织管理	4.技术创新
答案: 组织管理   技术创新
题目: 100问考试，监考方式有哪些？选项: 1.视联网监考	2.现场监考	3.微信视频监考	4.QQ监考
答案: 视联网监考   现场监考   QQ监考
题目: 合同签约时应注意哪些事项？选项: 1.合同调控越细越好，避免出错	2.及时征求法务意见	3.适当考虑对方感受，对部分条款作出让步	4.条款寸步不让，死磕对方
答案: 合同调控越细越好，避免出错   及时征求法务意见   适当考虑对方感受，对部分条款作出让步
题目: 等级保护分五级，以下哪些关于等级保护正确的是（）选项: 1.一级（自主保护）	2.四级（强制保护）	3.五级（专控保护）	4.二级（监督保护）
答案: 一级（自主保护）   四级（强制保护）   五级（专控保护）
题目: 县委办公室的内设机构有（）？选项: 1.县委保密委员会办公室	2.外事组	3.县委督察室	4.信息室
答案: 县委保密委员会办公室   县委督察室   信息室
题目: 视联网监控共享服务系统支持在唐古拉运维网站中配置哪些信息？选项: 1.子号码个数设置	2.端口检测设置	3.IP检测设置	4.心跳检测设置
答案: 端口检测设置   IP检测设置   心跳检测设置
题目: 招人要招门当户对的人指的是什么？选项: 1.工作背景	2.学历	3.薪资	4.工作履历
答案: 工作背景   工作履历
题目: 以下属于被审计部门可以采取的整改措施有（）选项: 1.故意拖延整改周期	2.根据审计意见进一步完善部门管理制度。	3.定期与审计部及分管领导同步整改进度。	4.根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。
答案: 根据审计意见进一步完善部门管理制度。   定期与审计部及分管领导同步整改进度。   根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。
题目: PAMIR创建预约，以下哪个选项不是必填项选项: 1.主席终端号码	2.主持人	3.客户名称	4.客户单位
答案: 主持人   客户名称   客户单位
题目: 在以太网标准中，有两种操作模式，分别是？选项: 1.全双工	2.双工	3.半双工	4.单工
答案: 全双工   半双工
题目: 为什么新任管理者喜欢当“保姆”？选项: 1.成就感	2.工作惯性	3.公司定位	4.管理压力
答案: 成就感   工作惯性   管理压力
题目: 在《江苏省数字乡村建设指南（试行）》中提出了“乡村数字治理”这一建设内容，不包含以下哪几个方向？选项: 1.乡村远程医疗	2.乡村远程教育	3.“互联网+村务管理”	4.“互联网+基层社会治理”
答案: 乡村远程医疗   乡村远程教育
题目: 项目管理中，有成功的项目，当然也有失败的项目，那失败的项目有哪些痛点或者那些因素导致项目失败呢？选项: 1.细致的风险管控	2.失控的变更管理	3.匮乏的项目资源	4.无法执行的计划
答案: 失控的变更管理   匮乏的项目资源   无法执行的计划
题目: 以下哪些设备不允许接入到视联网？选项: 1.Windows版控会电脑	2.未做防护的第三方网络	3.没有授权的未知设备	4.接入互联网的办公电脑
答案: 未做防护的第三方网络   没有授权的未知设备   接入互联网的办公电脑
题目: 公司设置特定年限的“服务贡献奖”，用于奖励在公司工作满一定年限的员工，请问服务贡献奖包括以下哪几个工作年限？选项: 1.5年	2.6年	3.8年	4.10年
答案: 5年   8年   10年
题目: 公司进行了哪些（）反舞弊建设行为。选项: 1.新员工入职反腐倡廉培训	2.宣贯投诉举报渠道	3.人力宣贯学习《视联十八禁》规定	4.宣告举报人信息
答案: 新员工入职反腐倡廉培训   宣贯投诉举报渠道   人力宣贯学习《视联十八禁》规定
题目: 下列属于电磁泄露发射防护技术的是（）选项: 1.电磁屏蔽技术	2.以上都正确	3.低泄射信息技术	4.电磁干扰技术
答案: 电磁屏蔽技术   低泄射信息技术   电磁干扰技术
题目: 以下（）文档是策划过程中设计阶段包含的文档选项: 1.《产品整改方案》	2.《菜单层次结构图》	3.《产品/系统设计方案》	4.《产品预研构想》
答案: 《产品整改方案》   《菜单层次结构图》   《产品/系统设计方案》
题目: Linux中文件访问权限是755，描述正确的是？选项: 1.该文件的所有者具备读、写、执行的权限	2.属组内用户只具备读、执行的权限	3.其他用户对该文件具有读、执行的权限	4.所有者所在组的同组用户具备写、读、执行的权限
答案: 该文件的所有者具备读、写、执行的权限   属组内用户只具备读、执行的权限   其他用户对该文件具有读、执行的权限
题目: 医疗视联网可以实现横向什么样的连接？选项: 1.跨层级	2.去中心化	3.跨区域	4.跨部门
答案: 跨层级   跨区域   跨部门
题目: 关于RRPP说法正确的是选项: 1.是通用的三层网络防环技术	2.使能RRPP的接口必须为trunk模式	3.使能RRPP的接口必须禁用STP	4.是H3C私有的二层网络防环技术
答案: 使能RRPP的接口必须为trunk模式   使能RRPP的接口必须禁用STP   是H3C私有的二层网络防环技术
题目: 公共卫生应急指挥项目主要客户类型有哪些？选项: 1.卫生监督局	2.政法委	3.疾控中心	4.卫健委
答案: 卫生监督局   疾控中心   卫健委
题目: 唐古拉IE插件本地播放支持以下几种分屏模式选项: 1.1分屏	2.5分屏	3.16分屏	4.4分屏
答案: 1分屏   16分屏   4分屏
题目: 如何预防计算机病毒？选项: 1.不要随便打开某些来路不明的E-mail与附件程	2.安装正版杀毒软件公司提供的防火墙，并注意时时打开着	3.安装程序随意安装	4.不要轻易下载小网站的软件与程序
答案: 不要随便打开某些来路不明的E-mail与附件程   安装正版杀毒软件公司提供的防火墙，并注意时时打开着   不要轻易下载小网站的软件与程序
题目: 员工调动需要满足哪些条件？选项: 1.调入部门须有对应空编制	2.原则上员工已转正	3.与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认	4.员工入职满半年以上
答案: 调入部门须有对应空编制   原则上员工已转正   与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认
题目: 视联网身份鉴权一体机的产品功能主要有哪些？选项: 1.虹膜识别	2.身份证读取	3.电子签名	4.指纹识别
答案: 身份证读取   电子签名   指纹识别
题目: 以下那几种接口可以传输高清视频信号选项: 1.S端子	2.色差接口	3.HDMI	4.DVI
答案: 色差接口   HDMI   DVI
题目: 下列行为中属于正确的投诉举报方式有（）选项: 1.邮寄举报信至审计部或公司领导	2.向审计人员电话举报	3.发邮件及相关证据到举报邮箱	4.匿名投诉恶意诽谤他人
答案: 邮寄举报信至审计部或公司领导   向审计人员电话举报   发邮件及相关证据到举报邮箱
题目: 视联网领先的技术指标包括以下()？选项: 1.重载丢包率小于1/1000000	2.全网端到端视频通信延迟小于1秒	3.带宽利用率大于90%	4.全国传输演示不大于200ms
答案: 重载丢包率小于1/1000000   带宽利用率大于90%   全国传输演示不大于200ms
题目: 以下哪些是极光5视联网终端的产品特性？选项: 1.支持6路音频解码混音输出	2.支持AAC音频格式编解码	3.支持4路音频解码混音输出	4.支持H.264、H.265视频编解码协议
答案: 支持AAC音频格式编解码   支持4路音频解码混音输出   支持H.264、H.265视频编解码协议
题目: 下列情形中违反我司竞业限制规定的有（）选项: 1.员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。	2.员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。	3.员工乙，经公司授权，代表我司与客户签订销售合同。	4.员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。
答案: 员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。   员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。   员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。
题目: 代码审核的好处有？选项: 1.提高设计能力	2.提质增效	3.工作评估	4.指导新员工
答案: 提高设计能力   提质增效   工作评估   指导新员工
题目: 64位帕米尔v2v提示登陆超时，以下说法正确的是（......）选项: 1.控会电脑与会管服务器IP不通	2.终端1234端口与控会电脑网络不通	3.缺少Microsoft.NET.Framework.4.5	4.网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致
答案: 终端1234端口与控会电脑网络不通   网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致
题目: 64位帕米尔v2v提示登陆超时，以下说法正确的是（）选项: 1.网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致	2.控会电脑与会管服务器IP不通	3.终端1234端口与控会电脑网络畅通	4.终端1234端口与控会电脑网络不通
答案: 网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致   终端1234端口与控会电脑网络不通
题目: 刑法第一百六十三条规定“职务侵占系公司、企业或者其他单位的工作人员利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大的行为”上述行为的主要表现形式包括（）。选项: 1.接受合作伙伴的大额礼金	2.拒绝赠送的车辆所有权	3.索要好处费	4.利用职务便利，吃拿回扣
答案: 接受合作伙伴的大额礼金   索要好处费   利用职务便利，吃拿回扣
题目: 在OSPF协议中，对于DR的描述，下列正确的有哪些？选项: 1.ospf中会选举DR的数量由路由器的总数量决定	2.若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR	3.DR和BDR之间也要建立邻接关系	4.默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举
答案: 若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR   DR和BDR之间也要建立邻接关系   默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举
题目: 当交换机远程认证与本地认证并存时，以下说法正确的有哪些选项: 1.当交换机与认证服务可正常互通时，默认采用远程认证登录	2.当交换机与认证服务器不可正常互通时，采用本地认证可正常登录	3.以上都对	4.当交换机与认证服务器不可正常互通时，交换机不可登录
答案: 当交换机与认证服务可正常互通时，默认采用远程认证登录   当交换机与认证服务器不可正常互通时，采用本地认证可正常登录
题目: 会议中主席与A会场对话能听到自己的回声，跟其他会场对话正常。下列操作正确的是（）选项: 1.降低主席的输入增益，增加A会场的输入增益	2.调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量	3.降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益	4.降低主席的输出增益，增加A会场的输出增益
答案: 调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量   降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益
题目: 会议中开启讨论模式，打开自由发言功能。其他参会方均可抢麦发言成功，只有C会场抢麦不成功无法发言且没有任何提示手动将C会场切为发言方声音正常。下列造成这种现象的原因是（）选项: 1.C会场点位终端为极光	2.C会场点位没有开启自由发言功能	3.C会场为极光五	4.C会场点位终端为启明3
答案: C会场点位终端为极光   C会场点位没有开启自由发言功能
题目: 下列选项关于视联网监控联网管理调度平台（唐古拉）的说法正确的是选项: 1.终端推送监控时，可以进行一键报警回拨	2.唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务	3.一台极光终端，支持多个唐古拉用户同时推送监控	4.唐古拉使用的是MySQL数据库
答案: 唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务   唐古拉使用的是MySQL数据库
题目: 视联网会议管理系统提供运营级视频会议的管理与支撑保障，下列关于其特点说法正确的是？选项: 1.不支持会议业务备份及故障后自动恢复	2.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	3.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议	4.支持预约创建、审批的短信提醒功能
答案: 智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；   强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议   支持预约创建、审批的短信提醒功能
题目: 视联网监控接入服务系统是将互联网监控资源接入视联网的设备，其产品中运维管理模块可以实现以下哪些功能？选项: 1.支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能	2.可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态	3.对设备资源总数、设备在线数量的统计	4.支持向第三方平台分发共享模式
答案: 支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能   可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态   对设备资源总数、设备在线数量的统计
题目: 下列对64位Pamir媒体合成描述正确的是（）选项: 1.发言方1下拉箭头一键录制，可对任意参会点位进行录制	2.媒体合成中选择单屏录制右键选择主席，发一，发二录制画面	3.只能录制发一音视频	4.将需要录制的画面拖入媒体合成录制框可对会议中参会方进行录制
答案: 媒体合成中选择单屏录制右键选择主席，发一，发二录制画面   将需要录制的画面拖入媒体合成录制框可对会议中参会方进行录制
题目: 下列哪些描述不正确：选项: 1.接到会议通知后，本次会议内容针对我司相关的内容（如雪亮工程），要及时向负责领导汇报	2.遇到商业竞争情况，做出相应记录。	3.会议后客户给出的意见和建议，都应及时向负责领导汇报。	4.会前调试出现问题，如能自行解决，无需上报400
答案: 遇到商业竞争情况，做出相应记录。   会前调试出现问题，如能自行解决，无需上报400
题目: 视联网OMC网管系统是支撑视联网可靠、稳定运行的重要系统，下列关于OMC网管系统的描述正确的是？选项: 1.支持一键式批量升级全部设备	2.对于自治信息异常状况支持一键恢复操作	3.支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派	4.支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管
答案: 对于自治信息异常状况支持一键恢复操作   支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派   支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管
题目: 为进一步规范售前项目跟踪管理，实现更加高效、专业、有效地支撑项目，提高项目中标率。我司形成了以（）、（）和（）为项目作战铁三角的项目协作团队选项: 1.销售部门	2.行政部	3.产品解决方案中心	4.技术管理中心
答案: 销售部门   产品解决方案中心   技术管理中心
题目: 采购人、采购代理机构不得将投标人的哪些条件作为资格要求？选项: 1.除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等	2.投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件	3.具有独立承担民事责任的能力	4.具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度
答案: 除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等   投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件
题目: 以下哪项属于《中华人民共和国政府采购法》第二十二条的内容？选项: 1.具有履行合同所必需的设备和专业技术能力	2.具有独立承担民事责任的能力，具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度	3.参加政府采购活动前三年内，在经营活动中没有重大违法记录；法律、行政法规规定的其他条件	4.单一来源采购和邀请招标
答案: 具有履行合同所必需的设备和专业技术能力   具有独立承担民事责任的能力，具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度   参加政府采购活动前三年内，在经营活动中没有重大违法记录；法律、行政法规规定的其他条件
题目: 下列关于VVoE视联网协议驱动说法错误的是（）？选项: 1.可通过视联网访问互联网，如网页浏览、即时通信、视频观看、网络电视等	2.可通过视联接入路由器对VVoE视联网协议驱动进行远程配置、编辑、管理。	3.不支持设备入网鉴权认证、隧道建立认证等	4.数据传输基于视联网结构性安全特征，隔离IP网络，提供资料传输安全保障
答案: 可通过视联接入路由器对VVoE视联网协议驱动进行远程配置、编辑、管理。   不支持设备入网鉴权认证、隧道建立认证等
题目: 下列关于开标程序的说法中正确的有（）。选项: 1.开标由政府主管部门主持	2.开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证	3.开标应当在招标文件确定的提交投标文件截止时间的同一时间公开进行	4.开标过程应当记录，并存档备查
答案: 开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证   开标应当在招标文件确定的提交投标文件截止时间的同一时间公开进行   开标过程应当记录，并存档备查
题目: 中共中央、国务院《关于加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的意见》提出，加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的着力点是以防范化解影响()()(）的重大风险为着力点。选项: 1.国家安全	2.社会安定	3.百姓安稳	4.人民安宁
答案: 国家安全   社会安定   人民安宁
题目: 如果要实现视联网终端在IP侧和视联网侧互联互通，可以通过在（）部署实现？选项: 1.视联网处部署一台Vhub系列视联IP转换系统服务端	2.视联网处部署一台视联网存储服务系统	3.每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统服务端	4.每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统客户端
答案: 视联网处部署一台Vhub系列视联IP转换系统服务端   每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统客户端
题目: 视联网异网融合解决方案可以将互联网、电子政务外网、公安信息专网等多种异源异构网络整合，实现在网络协议层面的融合互通，以下（）可以实现政务业务数据在不同网络间实时交换？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联接入路由器	3.视联网监控接入服务系统	4.视联汇聚路由器
答案: 视联接入路由器   视联汇聚路由器
题目: 下列关于视联网会议管理系统特点说法正确的是？选项: 1.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	2.基于C/S系统架构，可以灵活访问	3.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议	4.支持预约创建、审批的短信提醒功能
答案: 智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；   强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议   支持预约创建、审批的短信提醒功能
题目: 以下关于电子化表1的说法正确的是？选项: 1.电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。	2.电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。	3.电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。	4.电子表1销售也可发起终端开通
答案: 电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。   电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。   电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。
题目: 以下属于软件测试BUG的情况有( )。选项: 1.需求规格说明书中没有规划但是必须要做的功能，软件实现正常。	2.需求规格说明书中规划不应该有的功能，软件实现正常。	3.需求规格说明书中没有规划的功能，软件没有实现。	4.需求规格说明书中规划要有的功能，软件没有实现。
答案: 需求规格说明书中规划不应该有的功能，软件实现正常。   需求规格说明书中规划要有的功能，软件没有实现。
题目: 工程师填写《客户设备返修申请单》和邮寄设备时，下列哪些做法错误（）选项: 1.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心	2.故障随便填写，维修中心人员会重新检测	3.无SN设备返修前，提前联系维修中心人员，做好标识	4.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心
答案: 无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心   故障随便填写，维修中心人员会重新检测   无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心
题目: 项目负责人关注并监督以下（）活动，确保做好联调工作选项: 1.跟进测试进度，确保测试出的问题能及时解决	2.确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审	3.《立项答辩PPT》中给出联调时间节点	4.总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档
答案: 确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审   《立项答辩PPT》中给出联调时间节点   总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档
题目: 关于《SVN管理规范》中规定的“目录命名规则”下列说法正确的是（）选项: 1.目录命名不可出现任何中文特殊符号	2.目录创建可以包含字母、数字、中英文字符下划线、英文圆点、英文横杠	3.目录创建要保证同级目录的统一性	4.目录创建可以包含字母、数字、英文字符下划线、英文圆点、英文横杠
答案: 目录命名不可出现任何中文特殊符号   目录创建要保证同级目录的统一性   目录创建可以包含字母、数字、英文字符下划线、英文圆点、英文横杠
题目: 关于《SVN管理规范》中规定的“文档命名规则”下列说法正确的是（）选项: 1.文档命名不可以出现副本、修订、修改版等标记	2.以上全不对	3.文档命名不可出现任何中文特殊符号及中文括号	4.文档命名不可以出现版本号标记(自定义版本号)，版本号标记写在备注说明里
答案: 文档命名不可以出现副本、修订、修改版等标记   文档命名不可出现任何中文特殊符号及中文括号   文档命名不可以出现版本号标记(自定义版本号)，版本号标记写在备注说明里
题目: 技术交底书的预审通常会因为（）实质问题导致预审不通过选项: 1.技术交底书记载的技术方案不具备新创性或新创性不高	2.技术交底书记载的技术方案描述含糊，无法理解	3.技术交底书记载的技术方案与之前已经提交过的技术方案重复	4.技术交底书记载的技术方案未描述技术效果
答案: 技术交底书记载的技术方案不具备新创性或新创性不高   技术交底书记载的技术方案描述含糊，无法理解   技术交底书记载的技术方案与之前已经提交过的技术方案重复
题目: 通过（）可有效管控项目计划和变更选项: 1.制定计划时，做好WBS工作分解，充分识别工作内容，合理安排各项工作时间	2.以上全不对	3.有效监控项目执行情况，及时发现并解决问题，确保按计划执行	4.慎重对待项目变更，深入分析变更产生原因，避免后续执行过程中发生类似问题
答案: 制定计划时，做好WBS工作分解，充分识别工作内容，合理安排各项工作时间   有效监控项目执行情况，及时发现并解决问题，确保按计划执行   慎重对待项目变更，深入分析变更产生原因，避免后续执行过程中发生类似问题
题目: 《技术管理中心-XX 省/部门活动经费明细表》包含（）表单？选项: 1.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》	2.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》	3.《省部门活动经费-总结余》	4.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-申请记录》
答案: 《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》   《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》   《省部门活动经费-总结余》
题目: 公司对VCE等级的能力定义为具备视联网主要产品的安装、部署、使用和各项业务的基本运维能力，根据《专业技能水平认证管理办法V2.0》中的细分，以下产品（）的安装部署是VCE-2等级必须掌握的。选项: 1.网管	2.存储网关	3.唐古拉	4.自治
答案: 网管   存储网关   自治
题目: 中心管理岗位、职能岗位（包括质量管理、信息化建设、资产管理、库房管理、部门助理等）转正考核必考项为 （）、（）和（）3项内容。选项: 1.专业知识培训考核	2.PPT转正答辩	3.中心业务介绍培训考核	4.企业介绍培训考核
答案: PPT转正答辩   中心业务介绍培训考核   企业介绍培训考核
题目: 新员工入职满 2 个月或即将满 2 个月，由省综合部-人力岗于 OA 发起《员工转正审批单》，进入相关人员批复环节，（）、（）和（）三方批复均为通过后，新员工接收“转正通知书”，成为公司正式员工。选项: 1.人力批复	2.中心区域助理批复	3.中心总经理批复	4.直属主管批复
答案: 人力批复   中心区域助理批复   直属主管批复
题目: 下列关于开标程序的说法中正确的有（）选项: 1.开标过程应当记录，并存档备查	2.开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行	3.开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证	4.开标时招标人可以有选择地宣读投标文件
答案: 开标过程应当记录，并存档备查   开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行   开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证
题目: 以下属于《视联动力保密工作要求条例》安全管理类的有选项: 1.严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！	2.严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！	3.严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！	4.私自变更公共管理密码和资源索引！
答案: 严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！   严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！   严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！
题目: 如何进行行之有效的整理设计需求？选项: 1.与需求方确认你的观点与之一样之后，再进行设计风格的设计与讨论，最好列出所创意出的课题	2.与需求方针对项目进行充分沟通，并进行提问，掌握关于现状的一切信息	3.以各种角度检视信息把散碎的信息重新整理、归纳、总结、找出问题本质	4.无需总结设计需求与需求方最终确认
答案: 与需求方确认你的观点与之一样之后，再进行设计风格的设计与讨论，最好列出所创意出的课题   与需求方针对项目进行充分沟通，并进行提问，掌握关于现状的一切信息   以各种角度检视信息把散碎的信息重新整理、归纳、总结、找出问题本质
题目: 下列对于档案管理工作的描述，其中正确的是（）。选项: 1.严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料	2.档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施	3.员工可自行管理公司档案资料，不需要交给公司统一管理	4.不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
答案: 严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料   档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施   不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
题目: 员工有下列那种情形，将不享受当年的年休假选项: 1.累计工作不满1年的，病假累计20天（含）以上的	2.以上都不对	3.累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的	4.累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的
答案: 累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的   累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的
题目: 关于视联网会议感知系统，以下说法正确的有哪些？选项: 1.视联网会议感知系统入网并与自治服务器进行信令交互	2.视联网会议感知系统数据与会管数据有关联	3.视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力	4.视联网会议感知系统可以感知可视电话业务
答案: 视联网会议感知系统数据与会管数据有关联   视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力
题目: 视联网会议感知系统与自治服务器之间关系描述哪些正确？选项: 1.视联网会议感知系统入网并与自治服务器进行信令交互	2.视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态	3.视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力	4.以上都不对
答案: 视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态   视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力
题目: 视联网会议感知系统中关于点位描述哪些是正确?选项: 1.视联网会议感知系统能够显示每个会议的点位	2.视联网会议感知系统能无法自动感知到某点位由正常状态变成故障状态	3.视联网会议感知系统能自动感知到某点位由正常状态变成故障状态	4.视联网会议感知系统能自动感知到某点位退会
答案: 视联网会议感知系统能够显示每个会议的点位   视联网会议感知系统能自动感知到某点位由正常状态变成故障状态   视联网会议感知系统能自动感知到某点位退会
题目: XMCU会议对接服务系统实现视联网设备/会议系统与第三方IP网设备/会议系统互联互通，它采用标准的（）协议接入不同的终端和会议系统，实现了视联网会议与IP网会议的无缝融合。选项: 1.H.239	2.H.320	3.H.323	4.SIP
答案: H.323   SIP
题目: 参与性审计方式的主要体现有()选项: 1.积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作	2.对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持	3.与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施	4.被审计单位的意见就是审计部门的意见
答案: 积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作   对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持   与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施
题目: 越来越多的人习惯于用手机里的支付宝、微信等付账，因为很方便，但这也对个人财产的安全产生了威胁，以下哪些选项可以有效保护我们的个人财产？选项: 1.支付宝、微信支付密码不设置常用密码	2.支付宝、微信不设置自动登录	3.使用手机里的支付宝、微信付款输入密码时避免别人看到	4.在陌生网络中使用
答案: 支付宝、微信支付密码不设置常用密码   支付宝、微信不设置自动登录   使用手机里的支付宝、微信付款输入密码时避免别人看到
题目: 智能手机已渐渐成为人们日常支付手段之一，为保证手机支付安全，应采取以下哪些措施？选项: 1.不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件	2.设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置	3.不使用不明来源的WIFⅠ联网	4.随便扫描来历不明的二维码
答案: 不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件   设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置   不使用不明来源的WIFⅠ联网
题目: 除了一些电子设备会涉及到信息安全，还有一些传统的纸面介质也需要大家防范，正确的防范措施有？选项: 1.应将复印或打印的资料及时取走	2.不要把密码或者密码提示书写在桌子上	3.禁止随意放置或丢弃含有敏感信息的纸质文件	4.多复印或打印的资料遗弃在公共区域
答案: 应将复印或打印的资料及时取走   不要把密码或者密码提示书写在桌子上   禁止随意放置或丢弃含有敏感信息的纸质文件
题目: 从安全角度出发，计算机已联网后我们应该注意？选项: 1.不要私自安装不明程序以免被植入后门	2.对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒	3.不更新系统和杀毒软件	4.需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
答案: 不要私自安装不明程序以免被植入后门   对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒   需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
题目: 以下保护个人隐私方法正确的是？选项: 1.避免在社交网络如微博中暴露大量个人生活信息	2.勿把个人敏感照片、数据上传至云端，及时清理云端备份资料	3.浏览网络时少填隐私信息，不要随意点击弹窗	4.第三方网站随意使用身份信息进行注册
答案: 避免在社交网络如微博中暴露大量个人生活信息   勿把个人敏感照片、数据上传至云端，及时清理云端备份资料   浏览网络时少填隐私信息，不要随意点击弹窗
题目: 2021年，视联医疗配合兴隆县卫生健康局“民心工程”，运用视联网技术，为兴隆县远程医疗服务中心建设了县乡两级视联网远程医疗与分级诊疗协同服务平台、（）、（）打造县域内医共体。选项: 1.视联网区域云影像诊断系统	2.120院前急救系统	3.视联网区域云心电诊断系统，	4.心理健康服务系统
答案: 视联网区域云影像诊断系统   视联网区域云心电诊断系统，
题目: 视联网运维管理系统中的自动异常巡检支持以下哪些功能？选项: 1.对前端摄像机是否在线进行监测	2.支持视联网业务（会议、直播、可视电话等）的异常情况监测	3.核心服务器、应用服务器及系统服务的心跳状态进行监测	4.支持对网络资源使用情况监测
答案: 支持视联网业务（会议、直播、可视电话等）的异常情况监测   核心服务器、应用服务器及系统服务的心跳状态进行监测   支持对网络资源使用情况监测
题目: 某省，正在大力推动电子政务视频会议一张网项目进入招投标阶段，需要“视联铁三角”协同协同作战，你作为本项目售前，需要在PPT中加入三个我司的成功案例，你会选择（）选项: 1.江苏省视频会议一张网项目	2.全国综治视联网项目	3.海南省电子政务视联网项目	4.浙江省电子政务视联网项目
答案: 江苏省视频会议一张网项目   海南省电子政务视联网项目   浙江省电子政务视联网项目
