题目: 以下终端支持USB摄像头采集的是选项: 1.极光5M	2.启明3	3.启明2	4.极光5
答案: 启明2
题目: 项目整体管理是项目管理中—项综合性和全局性的管理工作,项目整体管理包括（）。选项: 1.制定项目章程、识别干系人、制定项目管理计划、指导和管理项目工作	2.制定项目可行性研究报告、识别干系人、监控项目工作、实施整体变更控制	3.制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	4.制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
答案: 制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
题目: 在项目实施中，由于材料价格上涨导致成本增加的风险，属于()风险。选项: 1.环境	2.技术	3.合同	4.经济与管理
答案: 经济与管理
题目: 已知某项目网络计划中A工作的自由时差为5天，总时差为7天，监理工程师在检查施工进度时发现只有该工作实际进度拖延，且影响总工期3天，则该工作实际进度比计划进度拖延（  ）天。选项: 1.12	2.3	3.5	4.10
答案: 10
题目: 与工程网络计划方法相比，横道图进度计划方法的缺点是不能（）。选项: 1.直观表示计划中工作的持续时间	2.确定计划中的关键工作和时差	3.直观表示计划完成所需要的时间	4.确定实施计划所需要的资源数量
答案: 确定计划中的关键工作和时差
题目: 某集成商准备去投标一个政府网站开发项目,该系统集成商在项目招标阶段的工作依次是（）。①建立评标小组②编制投标文件③参与开标过程④研读招标公告⑤提交投标文件选项: 1.4253	2.15243	3.14523	4.12345
答案: 4253
题目: 一个项目开始时，项目经理被要求准备一份快速、高层次成本估算，该项目经理之前从事过一个具有类似规模和复杂性的项目。项目经理应使用下列哪项工具或技术准备估算（ ）。选项: 1.成本估算	2.专家判断和类比估算	3.三点估算和质量成本	4.自下而上估算和储备分析
答案: 专家判断和类比估算
题目: 一个项目中参与的关键人员的期望、潜在影响和利益记录在哪一份文件中（ ）？选项: 1.权力/利益方格	2.项目章程	3.相关方登记册	4.沟通管理计划
答案: 相关方登记册
题目: 关于非销项目以下选项描述错误的是选项: 1.预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。	2.战略项目可申请时长为180天，可多次延期，延期时长180天。	3.战略项目可申请时长为360天，可多次延期，延期时长180天。	4.试点项目可申请时长为90天，可延期1次60天。
答案: 预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。
题目: 两名项目团队成员意见有分歧，项目经理担心这将延 迟项目执行。项目经理与两名成员谈话。强调一致而非差异。项目经理使用的是哪种冲突解决技巧？选项: 1.妥协、调节	2.缓和、包容	3.强迫、命令	4.撤退、回避
答案: 缓和、包容
题目: 在评估项目活动现状的会议中，团队发现存在一些影响可交付成果的风险。项目经理应该怎么做？选项: 1.跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性	2.定制风险分解结构 (RBS)以包含任何新风险	3.记录监督风险过程的影响和有效性	4.记录风险管理信息用于经验教训
答案: 跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性
题目: 一个项目预算为6000万美元，预计需要24个月才能完成。12个月后，该项目完成了 60%，并使用了 3500万美元。那么预算和进度的状态如何？选项: 1.符合预算和进度	2.符合预算，并超前于进度	3.落后于进度，并超出预算	4.超出预算，但超前于进度
答案: 符合预算，并超前于进度
题目: 一家公司正在进行重组，虽然并不是所有新职位都是已知的，但是组织变更情况已经传达，项目经理应该怎么做？选项: 1.与关键干系人的期望保持一致	2.通知所有干系人当前项目状态	3.在风险管理计划中更新潜在的未来干系人变更	4.在干系人登记册中更新已知的信息
答案: 在干系人登记册中更新已知的信息
题目: 评估开发所需的成本和资源属于可行性研究中（）研究的主要内容。选项: 1.技术可行性	2.社会可行性	3.环境可行性	4.经济可行性
答案: 经济可行性
题目: 密码算法可以根据密钥属性的特点进行分类，其中发送方使用的加密密钥和接收方使用的解密密钥不相同，并且从其中一个密钥难以推导出另一个密钥，这样的加密算法称为(    )。选项: 1.非对称密码	2.以上都是	3.序列密码	4.对称密码
答案: 非对称密码
题目: ()拒绝服务攻击通过向目标主机发送畸形的报文导致目标主机在报文重组时崩溃。选项: 1.泪滴攻击	2.死亡之ping	3.Land 攻击	4.Finger 炸弹
答案: 泪滴攻击
题目: 假如你向一台远程主机发生特定的数据包，却不想远程主机响应你的数据包。这时你使用哪一种类型的进攻手段？（）选项: 1.缓冲区溢出	2.地址欺骗	3.以上都是	4.拒绝服务
答案: 地址欺骗
题目: 项目团队收集所有相关方需求并定义项目范围后，项目团队下一步应做什么选项: 1.将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。	2.核实项目范围,满足项目目标。	3.制定与项目可交付成果一致的进度计划。	4.定义分配给项目资源的活动。
答案: 将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。
题目: 某项目中标后，项目开始落地实施，某项功能不能满足合同要求，需要研发开发，需项目经理提醒销售同事提交哪类申请单？选项: 1.售后申请单	2.MVP	3.工单	4.PCD
答案: PCD
题目: 项目交付中，遇到项目验收交付相关的问题可以找总部哪个部门协助？选项: 1.售后服务部故障管理组	2.运营服务部	3.项目管理部交付组	4.技术管理部网络组
答案: 项目管理部交付组
题目: 在研发项目中，需求分析往往十分困难。客户可能并不真正清楚他们想要的东西，而且他们的想法可能随着时间的推移和情况变化而发生改变，面临着客户的需求的较大不确定性，研发项目的项目经理最好采用一下哪种方法来收集需求?选项: 1.原型法	2.观察法	3.名义小组	4.头脑风暴
答案: 原型法
题目: 在EXCEL中有一个数据非常多的统计表，打印后从第二页到最后均不能看到最上面的表头，应该怎么做？选项: 1.设置打印区域	2.无法实现	3.设置打印标题行	4.设置打印标题列
答案: 设置打印标题行
题目: 从管理活动发生的时间顺序看，下列四种管理职能的排列方式，哪种更符合逻辑？选项: 1.计划、组织、控制、领导	2.计划、组织、领导、控制	3.计划、控制、组织、领导	4.计划、领导、组织、控制
答案: 计划、组织、领导、控制
题目: 某公司发生安全生产事故，公司领导根据其知识和经验对问题进行分析，提出解决方案，这种决策方法属于（）选项: 1.德尔菲法	2.个人判断决策法	3.模拟决策法	4.头脑风暴
答案: 个人判断决策法
题目: 具有严肃性、规范性、准确性等特点，被各种组织广泛使用的沟通类型是？选项: 1.上行沟通	2.书面沟通	3.反馈沟通	4.口头沟通
答案: 书面沟通
题目: 项目经理正式开展工作前，最好“昭告天下”，这是对项目的重视，也是项目经理立威的好机会。昭告天下在什么时候最合适？选项: 1.项目启动会	2.风险评审会	3.需求收集会	4.客户见面会
答案: 项目启动会
题目: 在Windows操作系统中，如果要显示当前TCP和UDP的详细通信情况，可以运行什么命令？（）选项: 1.ipconfig/all	2.以上都不是	3.ARP –a	4.ne -ab
答案: ne -ab
题目: （）提出了统计过程控制(SPC)的理论。选项: 1.戴明	2.石川馨	3.朱兰	4.休哈特
答案: 休哈特
题目: 质量管理工具或技术中,（）用图形方式显示变更的推力和阻力。选项: 1.名义小组技术	2.力场分析	3.分层法	4.头脑风暴
答案: 力场分析
题目: 针对规划质量管理的工具和技术，不正确的是( )。选项: 1.成本效益法通过比较可能的成本和预期的收益来提高质量	2.统计抽样的频率和规模应在规划质量管理过程中确定	3.质量成本包括一致性和非一致性的成本	4.预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本
答案: 预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本
题目: 在进度管理中常用的活动网络图，如计划评审技术(PERT)，关键路径法等，也可以应用于质量管理的（）过程中。选项: 1.规划质量管理	2.质量改进	3.质量控制	4.实施质量保证
答案: 实施质量保证
题目: 战略管理包含3个层次，（）不属于战略管理的层次。选项: 1.规划层	2.组织层	3.方针层	4.行为层
答案: 规划层
题目: 项目整体管理是项目管理中—项综合性和全局性的管理工作,项目整体管理包括（）。选项: 1.制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	2.制定项目可行性研究报告、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	3.制定项目可行性研究报告、识别干系人、监控项目工作、实施整体变更控制	4.制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
答案: 制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
题目: 在项目实施中，由于材料价格上涨导致成本增加的风险，属于()风险。选项: 1.经济与管理	2.技术	3.环境	4.合同
答案: 经济与管理
题目: 已知某项目网络计划中A工作的自由时差为5天，总时差为7天，监理工程师在检查施工进度时发现只有该工作实际进度拖延，且影响总工期3天，则该工作实际进度比计划进度拖延（  ）天。选项: 1.8	2.3	3.12	4.10
答案: 10
题目: 与工程网络计划方法相比，横道图进度计划方法的缺点是不能（）。选项: 1.确定实施计划所需要的资源数量	2.直观表示计划完成所需要的时间	3.易看懂计划编制的意图	4.确定计划中的关键工作和时差
答案: 确定计划中的关键工作和时差
题目: 某集成商准备去投标一个政府网站开发项目,该系统集成商在项目招标阶段的工作依次是（）。①建立评标小组②编制投标文件③参与开标过程④研读招标公告⑤提交投标文件选项: 1.15243	2.14523	3.4253	4.5243
答案: 4253
题目: 一个项目中参与的关键人员的期望、潜在影响和利益记录在哪一份文件中（ ）？选项: 1.项目章程	2.沟通管理计划	3.权力/利益方格	4.相关方登记册
答案: 相关方登记册
题目: 关于非销项目以下选项描述错误的是选项: 1.预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。	2.试点项目可以转战略，预发货项目不涉及转战略。	3.战略项目可申请时长为180天，可多次延期，延期时长180天。	4.战略项目可申请时长为360天，可多次延期，延期时长180天。
答案: 预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。
题目: 两名项目团队成员意见有分歧，项目经理担心这将延 迟项目执行。项目经理与两名成员谈话。强调一致而非差异。项目经理使用的是哪种冲突解决技巧？选项: 1.妥协、调节	2.强迫、命令	3.撤退、回避	4.缓和、包容
答案: 缓和、包容
题目: 在评估项目活动现状的会议中，团队发现存在一些影响可交付成果的风险。项目经理应该怎么做？选项: 1.记录监督风险过程的影响和有效性	2.请求延长工期	3.跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性	4.记录风险管理信息用于经验教训
答案: 跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性
题目: 一个项目预算为6000万美元，预计需要24个月才能完成。12个月后，该项目完成了 60%，并使用了 3500万美元。那么预算和进度的状态如何？选项: 1.符合预算，并超前于进度	2.超出预算，但超前于进度	3.不符合预算和进度	4.符合预算和进度
答案: 符合预算，并超前于进度
题目: 一家公司正在进行重组，虽然并不是所有新职位都是已知的，但是组织变更情况已经传达，项目经理应该怎么做？选项: 1.与关键干系人的期望保持一致	2.在干系人登记册中更新已知的信息	3.在风险管理计划中更新潜在的未来干系人变更	4.通知所有干系人当前项目状态
答案: 在干系人登记册中更新已知的信息
题目: 评估开发所需的成本和资源属于可行性研究中（）研究的主要内容。选项: 1.经济可行性	2.实施可行性	3.技术可行性	4.环境可行性
答案: 经济可行性
题目: 密码算法可以根据密钥属性的特点进行分类，其中发送方使用的加密密钥和接收方使用的解密密钥不相同，并且从其中一个密钥难以推导出另一个密钥，这样的加密算法称为(    )。选项: 1.单密钥密码	2.对称密码	3.非对称密码	4.以上都是
答案: 非对称密码
题目: ()拒绝服务攻击通过向目标主机发送畸形的报文导致目标主机在报文重组时崩溃。选项: 1.Land 攻击	2.泪滴攻击	3.Finger 炸弹	4.以上都是
答案: 泪滴攻击
题目: 假如你向一台远程主机发生特定的数据包，却不想远程主机响应你的数据包。这时你使用哪一种类型的进攻手段？（）选项: 1.地址欺骗	2.缓冲区溢出	3.暴力攻击	4.以上都是
答案: 地址欺骗
题目: 项目团队收集所有相关方需求并定义项目范围后，项目团队下一步应做什么选项: 1.将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。	2.核实项目范围,满足项目目标。	3.定义分配给项目资源的活动。	4.确定项目范围并监督执行。
答案: 将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。
题目: 某项目中标后，项目开始落地实施，某项功能不能满足合同要求，需要研发开发，需项目经理提醒销售同事提交哪类申请单？选项: 1.PCD	2.售前支持单	3.MVP	4.工单
答案: PCD
题目: 项目交付中，遇到项目验收交付相关的问题可以找总部哪个部门协助？选项: 1.技术管理部网络组	2.项目管理部交付组	3.运营服务部	4.资产管理部
答案: 项目管理部交付组
题目: 在研发项目中，需求分析往往十分困难。客户可能并不真正清楚他们想要的东西，而且他们的想法可能随着时间的推移和情况变化而发生改变，面临着客户的需求的较大不确定性，研发项目的项目经理最好采用一下哪种方法来收集需求?选项: 1.头脑风暴	2.德尔菲	3.原型法	4.观察法
答案: 原型法
题目: 在EXCEL中有一个数据非常多的统计表，打印后从第二页到最后均不能看到最上面的表头，应该怎么做？选项: 1.设置打印标题列	2.直接打印即可	3.设置打印标题行	4.设置打印区域
答案: 设置打印标题行
题目: 从管理活动发生的时间顺序看，下列四种管理职能的排列方式，哪种更符合逻辑？选项: 1.计划、组织、控制、领导	2.计划、领导、组织、控制	3.计划、领导、组织、控制	4.计划、组织、领导、控制
答案: 计划、组织、领导、控制
题目: 某公司发生安全生产事故，公司领导根据其知识和经验对问题进行分析，提出解决方案，这种决策方法属于（）选项: 1.头脑风暴	2.德尔菲法	3.个人判断决策法	4.德尔菲法
答案: 个人判断决策法
题目: 具有严肃性、规范性、准确性等特点，被各种组织广泛使用的沟通类型是？选项: 1.上行沟通	2.书面沟通	3.口头沟通	4.反馈沟通
答案: 书面沟通
题目: 项目经理正式开展工作前，最好“昭告天下”，这是对项目的重视，也是项目经理立威的好机会。昭告天下在什么时候最合适？选项: 1.客户见面会	2.风险评审会	3.项目启动会	4.项目可研阶段
答案: 项目启动会
题目: 在Windows操作系统中，如果要显示当前TCP和UDP的详细通信情况，可以运行什么命令？（）选项: 1.netstat –nab	2.ipconfig/all	3.ARP –a	4.ne -ab
答案: ne -ab
题目: （）提出了统计过程控制(SPC)的理论。选项: 1.石川馨	2.休哈特	3.田口玄—	4.朱兰
答案: 休哈特
题目: 质量管理工具或技术中,（）用图形方式显示变更的推力和阻力。选项: 1.实验设计	2.名义小组技术	3.力场分析	4.头脑风暴
答案: 力场分析
题目: 针对规划质量管理的工具和技术，不正确的是( )。选项: 1.预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本	2.实验设计是规划质量管理过程中使用的一种统计方法	3.成本效益法通过比较可能的成本和预期的收益来提高质量	4.质量成本包括一致性和非一致性的成本
答案: 预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本
题目: 在进度管理中常用的活动网络图，如计划评审技术(PERT)，关键路径法等，也可以应用于质量管理的（）过程中。选项: 1.实施质量保证	2.质量控制	3.质量改进	4.质量审查
答案: 实施质量保证
题目: 战略管理包含3个层次，（）不属于战略管理的层次。选项: 1.方针层	2.规划层	3.组织层	4.行为层
答案: 规划层
题目: 一个项目开始时，项目经理被要求准备一份快速、高层次成本估算，该项目经理之前从事过一个具有类似规模和复杂性的项目。项目经理应使用下列哪项工具或技术准备估算（ ）。选项: 1.专家判断和类比估算	2.卖方投标分析和群体决策技术	专家判断和类比估算	自下而上估算和储备分析	成本估算	项目	3.三点估算和质量成本	4.自下而上估算和储备分析
答案: 专家判断和类比估算
题目: 摩尔定律是每多少个月提高一倍？选项: 1.17个月	2.20个月	3.19个月	4.18个月
答案: 18个月
题目: 工作中出现违纪违规的心理主要有4个，是哪4个？选项: 1.人情心理；惰性心理；从众心理；自私心理。	2.习惯心理；侥幸心理；从众心理；惰性心理。	3.人情心理；侥幸心理；从众心理；补偿心理。	4.习惯心理；侥幸心理；从众心理；懒惰心理。
答案: 人情心理；侥幸心理；从众心理；补偿心理。
题目: 请假需在什么时间提交OA申请单选项: 1.请假当天下班前	2.每月考勤截止日前	3.请假当天24点前	4.请假第二天下班前
答案: 请假当天24点前
题目: WORD全选的快捷键是什么？选项: 1.CTRL+C	2.CTRL+A	3.CTRL+F	4.CTRL+G
答案: CTRL+A
题目: 在EXCEL中，单元格内换行可使用以下哪种组合快捷键？选项: 1.Alt+Enter	2.Alt+f	3.Alt+s	4.Alt+C
答案: Alt+Enter
题目: 在EXCEL中，单元格字体加粗可使用以下哪种组合快捷键？选项: 1.CTRL+A	2.CTRL+C	3.CTRL+F	4.CTRL+B
答案: CTRL+B
题目: 在党政机关公文文种里，下列属于平行文的是（）？选项: 1.纪要	2.函	3.通知	4.批复
答案: 函
题目: 起草公文时，必须遵循公文行文的适用范围，是指（）选项: 1.公文的行文语言	2.公文的签发过程	3.公文的行文种类	4.公文的行文格式
答案: 公文的行文种类
题目: Excel中用于计算四舍五入的函数为（）？选项: 1.LEFT	2.ROUND	3.TEXT	4.INT
答案: ROUND
题目: 以省为单位的超级大sales是谁？选项: 1.签单量最多的销售	2.省总	3.合同金额最大的销售	4.省销售总监
答案: 省总
题目: 我司在涉M领域中应用及标准可以在本地客情关系好的情况下，让客户与哪个单位进行求证？选项: 1.BM局科技司	2.综治办	3.ZF委	4.教育司
答案: BM局科技司
题目: “一台极光判3年，一台核心判8年”这句话的表述错误的是?选项: 1.我司设备贵重是因为有技术加持	2.我司设备有很高的经济价值	3.应该爱护公共财物，保护我司设备	4.我司设备可以成为量刑标准
答案: 我司设备可以成为量刑标准
题目: 市值来自于利润，要重视成本。非销设备回收，就是给公司赚钱。非销设备都是我们的利润，退一台非销设备，等于签（）台设备的合同。选项: 1.5	2.4	3.1	4.2
答案: 2
题目: 视联动力费用报销管理办法（2021年9月修订版）规定：《差旅费报销单》按照差旅结束日期至报销提单日期间的天数超过31天扣款（），超过62天扣款（），以此类推。选项: 1.20%，30%	2.5%，10%	3.10%，20%	4.以上全部是错误的
答案: 10%，20%
题目: 合同履约过程中，需要对合同内容进行调整的，应提起哪类会签单？选项: 1.《合同会签申请单》	2.《赠送协议会签单》	3.《合同变更会签申请单》	4.《合同终止会签申请单》
答案: 《合同变更会签申请单》
题目: 公司目前设定对举报人提供的最高奖励金额可达为公司挽回损失的（）选项: 1.四分之一	2.六分之一	3.三分之一	4.二分之一
答案: 二分之一
题目: 发现舞弊事件后，下列做法正确的是（）选项: 1.维护公司正义，举报给公司领导或审计部投诉举报邮箱	2.伙同舞弊者一起进行舞弊行为	3.效仿舞弊者，进行舞弊行为	4.视而不见，听而不闻
答案: 维护公司正义，举报给公司领导或审计部投诉举报邮箱
题目: 经调查，员工A利用职务之便获利6万元，已构成职务侵占罪，依据刑法规定，最高可判（）年有期徒刑。选项: 1.四年	2.五年	3.三年	4.一年
答案: 三年
题目: 下列属于审计部职责的是（）选项: 1.调查投诉举报	2.预算管理	3.审核报销	4.编制投标文件
答案: 调查投诉举报
题目: 以下说法错误的是（）选项: 1.背调时，查到一条与员工重名的关联公司信息，经员工确认，非本人关联公司，则员工向公司声明与自己无关即可。	2.替亲属代职法人，不参与实际经营，仍然需要向公司报备。	3.员工在职期间，与朋友合伙注册了一个与公司行业相同的公司，不参与实际经营，所以不需要向公司报备。	4.新员工入职时，需向公司人力资源部报备个人关联信息情况
答案: 员工在职期间，与朋友合伙注册了一个与公司行业相同的公司，不参与实际经营，所以不需要向公司报备。
题目: （）年我司获得《首都文明单位》荣誉称号选项: 1.2019	2.2021	3.2017	4.2020
答案: 2021
题目: 我司的”商品售后服务认证“是（）星选项: 1.五星	2.二星	3.一星	4.四星
答案: 五星
题目: （）不是我司获得的荣誉选项: 1.国家知识产权优势企业	2.北京市科学技术奖	3.国家最高科学技术奖	4.国家高新技术企业
答案: 国家最高科学技术奖
题目: ISO 27001的全称是（）选项: 1.信息安全管理体系认证	2.质量管理体系认证	3.信息技术服务管理体系认证	4.职业健康安全管理体系认证
答案: 信息安全管理体系认证
题目: 我司2018-2021年连续四年获得由法制日报社颁发政法智能化建设领域相关荣誉，其中获得“2021政法智能化建设智慧治理创新方案”的是（）。选项: 1.视联网多网融合视频技术的远程心理培训	2.珠海市雪亮工程解决方案	3.视联网市域社会治理解决方案	4.结构性安全的综治视联网融合平台
答案: 视联网市域社会治理解决方案
题目: 视联动力跻身2020年度中关村知识产权领军企业行列，与（）家行业巨头企业共同获此荣誉。选项: 1.6	2.8	3.12	4.10
答案: 8
题目: 我司连续（）年获得“全国政法智能化建设雪亮工程十大解决方案”选项: 1.3	2.2	3.5	4.6
答案: 3
题目: 目前我司获得的ISO体系证书有（）个选项: 1.5	2.6	3.2	4.3
答案: 5
题目: 目前我司CMMI等级为（）级选项: 1.1	2.4	3.5	4.3
答案: 4
题目: 每季度末月(即3月、6月、9月及12月)考勤结算时间是（）选项: 1.次月第2天12：00	2.当月最后1天24：00	3.次月第1天12：00	4.次月第1天24：00
答案: 当月最后1天24：00
题目: EXCEL中，定位功能的快捷键是（）？选项: 1.Ctrl+A	2.CTRL+F	3.Ctrl+D	4.CTRL+G
答案: CTRL+G
题目: PowerPoint系统是一个（）文件？选项: 1.表格处理	2.演示文稿	3.文字处理	4.图形处理
答案: 演示文稿
题目: PowerPoint的“超级链接”命令的作用是（）？选项: 1.实现幻灯片内容的跳转	2.在演示文稿中插入幻灯片	3.实现演示文稿幻灯片的移动	4.停止幻灯片放映
答案: 实现幻灯片内容的跳转
题目: 在Excel中，输入数据时键入前导符（）表示要输入公式？选项: 1.！	2.+	3.=	4.-
答案: =
题目: 在Excel中，数字的默认对齐方式是（）？选项: 1.右对齐	2.中间对齐	3.两段对齐	4.视情况而定
答案: 右对齐
题目: 在Excel工作簿的扩展名是（）？选项: 1.EXL	2.XLE	3.XLS	4.XSL
答案: XLS
题目: （）是影响执行力的内在要素？选项: 1.工具	2.流程	3.能力	4.心态
答案: 心态
题目: 在以下几种小王和张总的沟通中，哪种方式可以追问出更多的信息？选项: 1.“张总，不好意思啊，最后您说要实施的新方案我不清楚具体怎么做，您可以展开给我讲讲吗？”	2.“张总，这件事我忽然有了新的想法，我打算先做调整，有新方案再找您汇报。”	3.“张总，再跟您确认一下，您刚才说的是不是这个意思？”然后把张总说的话完整复述一遍，问问他是否正确。	4.“张总，我明白了。”然后就去做了。
答案: “张总，不好意思啊，最后您说要实施的新方案我不清楚具体怎么做，您可以展开给我讲讲吗？”
题目: 面对那些我们不想回答、很尴尬、处理不了的问题，甚至对方可能带有恶意的情况，我们要（）？选项: 1.顾左右而言他	2.直接拒绝	3.不予理会	4.积极回应
答案: 积极回应
题目: 在EXCEL表格中以下哪个快捷键是查找功能？选项: 1.Ctrl+X	2.Ctrl+A	3.Ctrl+D	4.Ctrl+F
答案: Ctrl+F
题目: 发票上盖了发票专用章，但是盖的不清晰，应该怎么办？选项: 1.加盖财务专用章	2.应要求开票方重新开具发票	3.发票仍然有效	4.撕毁发票
答案: 应要求开票方重新开具发票
题目: 借阅营业执照复印件需加盖公章时，获取文件后找（）加盖公章。选项: 1.审计部文控管理办公室	2.行政部	3.董办合规法务组	4.财务管理部
答案: 行政部
题目: 某部门员工经办一个3C证书的认证，获取证书后，应该（）。选项: 1.直接归档至审计部文控管理办公室	2.归档至部门进行统一保管	3.归档至公司行政部	4.交接给政府事务部，由政府事务部归档至文控办统一管理。
答案: 交接给政府事务部，由政府事务部归档至文控办统一管理。
题目: 借阅测试报告填写《文件借阅复印扫描申请单》时，文件类别应选择（）。选项: 1.非销售合同	2.证照类	3.政府下文	4.其他类
答案: 证照类
题目: 借阅法人身份证复印件填写《文件借阅复印扫描申请单》时，文件类别应选择（）。选项: 1.销售合同	2.证照类	3.其他类	4.政府下文
答案: 证照类
题目: 借阅资质证照原件，获取文件后，最长可使用（）时间。选项: 1.无时间限制	2.六个月	3.一个月	4.十天
答案: 十天
题目: 获得政府部门下发的文件时应该交给（）归档？选项: 1.审计部文控管理办公室	2.人力资源	3.财务管理部	4.董办合规法务组
答案: 审计部文控管理办公室
题目: 下列合同文件中，不需要归档的有（）。选项: 1.合同终止协议	2.签订终止协议后的原合同	3.会签流程未走完便终止的合同	4.无价格的框架协议
答案: 会签流程未走完便终止的合同
题目: 如需借阅2020年度签署的某一赠送合同，在填写《文件借阅复印扫描申请单》时，文件类别应该选择（）。选项: 1.合同类	2.其他类	3.证照类	4.政府下文
答案: 合同类
题目: 如需借阅2021年度签署的某一合作协议，在填写《文件借阅复印扫描申请单》时，文件类别应该选择（）。选项: 1.任意选择一项即可	2.证照类	3.合同类	4.政府下文
答案: 合同类
题目: 销售合同应该归档的时间是（）。选项: 1.甲方付款后	2.区域合同可每个月统一邮寄归档	3.甲乙双方签字盖章完毕1周内	4.甲方需要开票前
答案: 甲乙双方签字盖章完毕1周内
题目: 销售合同应该保存的年限是（）。选项: 1.15年	2.50年	3.20年	4.永久
答案: 永久
题目: 我发现了舞弊行为，可以向（）邮箱进行举报选项: 1.vvia@visionvera.com	2.vvai@visionvera.com	3.vvsj@visionvera.com	4.vvjb@visionvera.com
答案: vvia@visionvera.com
题目: 以下（）是预防舞弊的活动选项: 1.进行反舞弊文化建设和培训	2.独立对账	3.持续进行事后审计	4.资产盘点
答案: 进行反舞弊文化建设和培训
题目: 沈某通过邮箱向余某非法提供公民个人信息共计22993条，内容包括小区名称、楼号、户室号、姓名、联系地址、联系电话等。期间，沈某还通过邮箱向自己的姐姐及好友非法提供公民个人房产信息共2000余条。被告人以（）罪名获刑，判处被告人沈某有期徒刑九个月，缓刑一年，并处罚金3万元。选项: 1.侵犯公民个人信息罪	2.侵犯商业秘密罪	3.挪用资金罪	4.非国家工作人员受贿罪
答案: 侵犯公民个人信息罪
题目: 张三利用职务上的便利，挪用本单位资金借贷给他人，资金五万元且超过3个月未归还，张三已经触犯（）罪。选项: 1.职务侵占罪	2.侵犯商业秘密罪	3.挪用资金罪	4.侵犯公民个人信息罪
答案: 挪用资金罪
题目: 一名员工正在偷办公室的公共资产并认为其他人都在做这个事情，该员工所代表的舞弊成因是（）。选项: 1.机会	2.能力	3.合理化	4.想法
答案: 合理化
题目: 在公司内部开通投诉举报邮箱的首要目的是（）。选项: 1.强调值得注意的地方，并减少对正常运作领域的关注	2.利于识别高风险领域	3.检测组织内部各单位实现组织目标的情况	4.建立沟通渠道，方便员工反映违规违纪行为
答案: 建立沟通渠道，方便员工反映违规违纪行为
题目: （）不是员工职业舞弊成因中的机会。选项: 1.部门之间信息不对称	2.败露率极低的制度缺陷	3.频频为舞弊开绿灯的惩罚措施	4.员工高额负债，经济压力大
答案: 员工高额负债，经济压力大
题目: 公司在拥有一套健全的内部控制系统的情况下，最有可能暴露违规行为的情况是（）选项: 1.一名管理干部与外部人员舞弊	2.上下级员工串通舞弊	3.一组业务人员串通舞弊	4.一名员工自己舞弊
答案: 一名员工自己舞弊
题目: 员工从一个特定的供应商购买计算机库存控制系统，她可以得到两张周杰伦演唱会的门票。该员工首先应该采取（）措施。选项: 1.查看公司关于收取供应商礼品相关的政策	2.如果票价低于500元就接受门票，并与供应商签订合同	3.与董事会审计委员会协商是否可以收取	4.直接接受供应商送的门票
答案: 查看公司关于收取供应商礼品相关的政策
题目: 机密数据可以通过下列（）方式在互联网上进行安全传输选项: 1.数字签名	2.防火墙	3.杀毒软件	4.加密技术
答案: 加密技术
题目: 盗窃、蓄意破坏客户或公司财物、损害公司和同事利益的行为，一经发现确认将受到（）处理选项: 1.降职	2.写检查	3.罚款	4.开除
答案: 开除
题目: 《视联十八禁》允许（）行为选项: 1.隐瞒工作实际情况	2.与其他员工交流工资信息	3.内外串通，合谋私分公司利益	4.将发现的违反十八禁的行为举报给审计部或公司领导
答案: 将发现的违反十八禁的行为举报给审计部或公司领导
题目: 下列（）行为可最大程度上节约公司反舞弊成本。选项: 1.加强反舞弊合规建设	2.研究公司的经营活动	3.调查舞弊行为	4.处罚舞弊行为
答案: 加强反舞弊合规建设
题目: 合同归档的第一责任人是（）。选项: 1.法务人员	2.合同所在部门领导	3.负责合同签订的人员	4.文控办人员
答案: 负责合同签订的人员
题目: 合同在甲乙双方签字盖章后（）时间内归档。选项: 1.1月内	2.1周内	3.3个工作日内	4.10个工作日内
答案: 1周内
题目: 借阅（）形式的合同文件时需要提交文件借阅流程。选项: 1.借阅原件和复印件时需要，借阅扫描件时不需要	2.只有借阅复印件时	3.借阅扫描件/复印件/原件时均需要	4.只有借阅原件时
答案: 借阅扫描件/复印件/原件时均需要
题目: 项目文件归档时，文控人员在（）后，在OA文档中心建立项目专属文件夹并授权。选项: 1.发起人发起立项申请单	2.收到立项申请单	3.发起归档申请单	4.收到归档申请单
答案: 收到立项申请单
题目: 项目文件归档时，文控人员收到归档申请单后，后推（）天作为项目文件归档的最终节点。选项: 1.2	2.5	3.30	4.10
答案: 10
题目: 项目执行及验收文件的有效性、完整性由（）最终负责。选项: 1.财务BP	2.项目专员	3.文控人员	4.项目经理
答案: 项目经理
题目: 如需要申请开通部门共享网盘时需先和（）沟通。选项: 1.审计部文控管理办公室	2.企业信息化部	3.统筹部	4.部门负责人
答案: 审计部文控管理办公室
题目: 申请公司级电子文件共享平台账户联系（）。选项: 1.审计部文控管理办公室	2.行政部	3.统筹部	4.部门负责人
答案: 审计部文控管理办公室
题目: 已完成的项目文件、合同、计划策划方案等文件为（）文件。选项: 1.绝密	2.秘密	3.非涉密	4.涉密
答案: 秘密
题目: 文件保密级别由（）拟定。选项: 1.总裁办	2.行政部	3.文件的形成部门	4.审计部文控管理办公室
答案: 文件的形成部门
题目: 如需同时借阅合同、证照、项目验收文件，填写《文件借阅复印扫描申请单》时应该（）。选项: 1.按照不同类别的文件分别填写表单，每个借阅申请只能申请同一类别的文件	2.填写一个表单，文件类别选择证照类	3.填写一个表单，文件类别选择时注意选择三者中审批流最长的一个	4.填写一个表单，文件类别选择三者中的任意一个
答案: 按照不同类别的文件分别填写表单，每个借阅申请只能申请同一类别的文件
题目: 我司与A公司签署合同中约定A公司须于2021年1月21日前一次性向我司支付全部货款，我司如未在（）之前书面催要欠款，将失去胜诉机会。选项: 1.2024年12月22日	2.2024年1月22日	3.2022年1月21日	4.2021年12月22日
答案: 2024年1月22日
题目: 有摄影、文字、展会需求时，可在OA提交（）选项: 1.策划类工作需求申请单	2.UI设计工作需求申请单	3.视觉设计工作需求申请单	4.动效设计工作需求申请单
答案: 策划类工作需求申请单
题目: 展会上，不可作为标语对外使用的是（）选项: 1.IP替代者	2.整合异构网络，资源共用共享	3.让人与人之间只有一个屏幕的距离	4.中国人自己的网络
答案: IP替代者
题目: 视联动力的企业愿景是？选项: 1.中国人自己的网络	2.让人与人之间只有一个屏幕的距离	3.使命 创新 卓越 共赢	4.中国人自己的信创网络
答案: 让人与人之间只有一个屏幕的距离
题目: 公司愿景是什么选项: 1.让人与人之间只有一个屏幕的距离	2.让人与人只有一个屏幕的距离	3.人与人之间的距离只有一个屏幕的距离	4.人与人之间只有一个屏幕的距离
答案: 让人与人之间只有一个屏幕的距离
题目: 工程师为客户提供付费技术支持服务，现在需要在“服务结算协议”进行盖章，需要在OA 上提交什么申请单？选项: 1.销售合同会签申请单	2.运营服务产品销售会签申请单	3.自由流	4.运营服务合同会签申请单
答案: 运营服务产品销售会签申请单
题目: 员工每人每月申请忘打卡次数不得超过（ ） 次，且全年累计不得超过 （ ） 次。选项: 1.3；40	2.3；60	3.4；20	4.3；20
答案: 3；20
题目: 员工领取电脑补助满（）年后，可以申请领取新电脑？选项: 1.3	2.4	3.2	4.6
答案: 4
题目: 员工申请采购办公用电脑，应该填写（）OA表单。选项: 1.办公设备申领单	2.公司设备申请单	3.电脑、显示器领取申请单	4.其他物品购置申请单
答案: 电脑、显示器领取申请单
题目: 因项目需求，员工需领用相关设备放置项目现场，应该填写（）OA表单。选项: 1.其他物品购置申请单	2.自由流	3.公司设备申请单	4.办公设备申领单
答案: 公司设备申请单
题目: 在固资发生申领、转移、维修、报废时由（）提交资产OA申请单？选项: 1.部门领导	2.使用责任人	3.当地行政	4.部门助理
答案: 使用责任人
题目: 选项中，废弃口罩属于（）类垃圾？选项: 1.其他垃圾	2.有害垃圾	3.可回收物	4.医疗垃圾
答案: 其他垃圾
题目: 关于员工日常行为规范中，正确的是：选项: 1.公司前台提供的酒精可以灌走一些，以便日常个人使用。	2.中午11:30就可以下楼购买午饭	3.最后一个下班，关闭窗户和大门；	4.9点到公司，先打卡再外出够买早点；
答案: 最后一个下班，关闭窗户和大门；
题目: 关于执行《会议室管理制度》，不正确的是选项: 1.如看到各楼层有空闲会议室，可直接使用，无需预约；	2.如发现设备故障，应及时告知演示部或行政部，以便及时维修。	3.散会后关闭空调、灯、电扇等用电设备，并关好门窗；	4.散会后关闭投影仪、电视等终端设备（演示终端无需关闭）；
答案: 如看到各楼层有空闲会议室，可直接使用，无需预约；
题目: 员工入职后()时间可以申请工服？选项: 1.入职当天	2.入职1周内	3.转正后	4.入职2个月内
答案: 转正后
题目: 以下我司获得的荣誉中与军民融合有关的是（）选项: 1.中国应急管理信息化产品创新奖	2.2018年保密技术交流大会暨产品博览会优秀参展单位	3.第三届中国军民两用技术创新应用产业化类优胜奖	4.2019年度中国信息化（智慧公安）示范自主可控奖
答案: 第三届中国军民两用技术创新应用产业化类优胜奖
题目: 以下不是我司获得的荣誉是（）选项: 1.首都文明单位	2.北京市诚信创建企业	3.国家技术发明奖	4.未来领袖特等奖
答案: 国家技术发明奖
题目: 我司在2018中关村国际前沿科技创新大赛上获得的荣誉是（）选项: 1.技术创新应用产业化类优胜奖	2.大数据与信息安全领域TOP10	3.雪亮工程创新奖	4.颠覆性创新榜10强
答案: 大数据与信息安全领域TOP10
题目: 我司“基于视联网技术的政务安全解决方案”获得由中国生产力促进中心协会颁发的中国好技术（）等奖选项: 1.特	2.三	3.四	4.一
答案: 三
题目: 2021年我司在”应急通信优秀解决方案征集活动“中获得的奖项是（）选项: 1.优胜奖	2.创新奖	3.优秀奖	4.一等奖
答案: 优秀奖
题目: 我司获得“第六届北京发明专利奖”（）等奖选项: 1.五	2.三	3.二	4.四
答案: 二
题目: 我司获得“北京市科学技术奖”为（）等奖选项: 1.三	2.一	3.五	4.二
答案: 三
题目: 行政人员购买洗手液、垃圾桶进行报销时应选择的费用类型是（）选项: 1.清洁费	2.印刷费	3.劳保用品	4.办公用品
答案: 清洁费
题目: 购买一次性电池每刻报销应选择（）费用类型选项: 1.网络使用费	2.印刷费	3.杂费	4.办公用品
答案: 办公用品
题目: 员工报销时使用的每刻系统中，可以自动提取发票信息的功能是什么？选项: 1.提单据	2.智能识票	3.记费用	4.贴发票
答案: 智能识票
题目: 发票应真实、合法，增值税发票票面上有国家税务总局（）和销售方（）这两个章。选项: 1.发票监制章、发票专用章	2.发票监管章、财务专用章	3.发票监制章、公章	4.发票监管章、发票专用章
答案: 发票监制章、发票专用章
题目: 除差旅费外的其他费用应于什么时间内提交报销？选项: 1.开票之日起两个月内	2.消费之日起一个月内	3.开票之日起一个月内	4.消费之日起15天内
答案: 消费之日起一个月内
题目: 发票盖章必须为（），不得使用公章或财务章。选项: 1.发票专用章	2.校对章	3.法人章	4.合同专用章
答案: 发票专用章
题目: 内部会议室通过（）可进行线上预约使用？选项: 1.视联家APP	2.无需预约	3.OA	4.PC端VEPAL
答案: 视联家APP
题目: 请事假或病假最小请假单位（）？选项: 1.整小时（1小时）	2.15分钟	3.1个半小时	4.半天
答案: 整小时（1小时）
题目: 申请年假最小请假单位（）？选项: 1.2小时	2.1小时	3.3小时	4.4小时
答案: 4小时
题目: 哪个章由公司行政部负责管理？选项: 1.合同章	2.财务章	3.项目专用章	4.公章
答案: 公章
题目: 什么性质的文件需要每份文件单独提交“用章申请单”？选项: 1.其他公司咨询函	2.催款函	3.付款通知	4.授权书
答案: 催款函
题目: 因公出差需首先发起那种申请单？选项: 1.《出差申请单》	2.《新建事项，自由流程》	3.《外出申请单》	4.《出差变更申请单那》
答案: 《出差申请单》
题目: 公司原则上不批准连续（）个工作日以上的事假。选项: 1.15	2.30	3.22	4.10
答案: 22
题目: 每年年假如果在当年未使用完的可以将最多（）延期至次年3月1日前。选项: 1.2.5天	2.1天	3.2天	4.3天
答案: 2.5天
题目: 员工在公司工作（）(以员工入职日期开始计算)，即可享受带薪年假。选项: 1.入职当天	2.转正后	3.社保缴纳满一年后	4.满1年
答案: 满1年
题目: 公司对于员工旷工行为，将扣除旷工期间应发工资总额的（）工资：选项: 1.1倍	2.2倍	3.实际工资	4.全部
答案: 2倍
题目: 在OA申请外借公章时，需几人保管？选项: 1.5人	2.4人	3.2人	4.1人
答案: 2人
题目: 邮件大件物品20公斤以上的，选用公司合作哪家快递？选项: 1.德邦	2.申通	3.顺丰	4.京东
答案: 德邦
题目: 名片申请流程？选项: 1.口头联系	2.QQ私信联系	3.发起“名片印制申请单”	4.发起“自由流”
答案: 发起“名片印制申请单”
题目: 出门条在哪里领取？选项: 1.自己打印	2.前台	3.部门/中心助理	4.OA
答案: 前台
题目: 以下选项中，哪个现象是吸烟正确位置？选项: 1.楼道	2.办公室	3.物业指定一层吸烟区	4.卫生间
答案: 物业指定一层吸烟区
题目: 总部客户接待用会议室，预约时第一步是？选项: 1.微信接待群	2.OA演示审清单	3.无需预约	4.OA会议室使用申请单
答案: 微信接待群
题目: 台式电脑、笔记本电脑可购买最高金额为()元选项: 1.4000	2.3000	3.5000	4.4500
答案: 4000
题目: 申请电脑补助后，在公司工作满几年可以重新申请使用公司电脑选项: 1.2年	2.4年	3.3年	4.1年
答案: 4年
题目: 填写用章申请单时，除了表中所填内容外还必须添加（）选项: 1.法务同意盖章截图	2.盖章文件电子版	3.自由流	4.领导同意盖章截图
答案: 盖章文件电子版
题目: 申请购买办公设备时，需提供哪个网站的连接（）选项: 1.线下购买	2.天猫	3.京东	4.淘宝
答案: 京东
题目: 员工每人每月申请忘打卡次数不得超过 （）次，且全年累计不得超过（）次选项: 1.3次，25次	2.3次，15次	3.3次，20次	4.5次，15次
答案: 3次，20次
题目: 招错一个普通岗位的人的代价是（）选项: 1.月薪的3-5倍	2.年薪的12-27倍	3.年薪的3-5倍	4.月薪的12-27倍
答案: 年薪的3-5倍
题目: 以下对于面试前的准备描述不正确的是（）选项: 1.明确岗位要求	2.临时打印应聘者简历	3.确认面试分工	4.规划面试时间
答案: 临时打印应聘者简历
题目: 候选人说：“质检结果表明，我们的不合格产品件数超过了正常水平。尽管积压了很多订单，我还是关闭了生产线，进行问题排查和解决。老板对延误生产很不开心，不过第二天我们又开始生产出高质量的产品了。”你会如何追问？选项: 1.可以具体介绍一下在问题排查中，你做了什么吗？	2.这是你的责任还是谁的责任？	3.质检结果不合格，是不是说明生产线出了状况？	4.信息很全，无需追问
答案: 可以具体介绍一下在问题排查中，你做了什么吗？
题目: 候选人说：“在处理销售演讲过程中遇到的分歧时，我通常会澄清问题，了解对方的担忧，并尽量说明产品将如何满足他们的具体需要，以此化解分歧。这种做法很有效。”你会如何追问？选项: 1.你经常遇到销售演讲过程中出现分歧的情况吗？频率是怎么样的？	2.你能分享一个最近发生的处理销售演讲中发生分歧的例子吗？	3.你会怎么澄清问题，了解对方的担忧呢？	4.你为什么会觉得这样的方法很有效？
答案: 你能分享一个最近发生的处理销售演讲中发生分歧的例子吗？
题目: 候选人说：“有一次我们的产品质量出了小问题。虽然这并不影响整体质量，但却很显眼。这时候来了一份紧急订单，而我必须决定是发出这批有瑕疵的产品还是推迟发货，等下一批再运出，我决定立即发货。”你会如何追问？选项: 1.你是如何看待给客户发有瑕疵产品这件事的？	2.你认为质量问题是谁的责任？	3.你认为你当时的决定是个好的决定吗？为什么？	4.发货之后，结果如何呢？你是怎么处理的？
答案: 发货之后，结果如何呢？你是怎么处理的？
题目: “你通常如何发现新的潜在客户?”上述问题属于跟进问题中的哪种类型？选项: 1.开放型问题	2.探索型问题	3.理论性问题	4.引导性问题
答案: 理论性问题
题目: "在这个事件中，你是如何处理与队友之间的冲突的?"上述问题属于跟进问题中的哪种类型？选项: 1.压力型问题	2.理论性问题	3.开放型/探索型问题	4.封闭型问题
答案: 开放型/探索型问题
题目: “你说你喜欢与他人共事，这是否意味着你喜欢团队合作？”上述问题属于跟进问题中的哪种类型？选项: 1.理论性问题	2.探索型问题	3.引导性问题	4.开放型问题
答案: 引导性问题
题目: 以下哪项行为不能帮助你建立面试官的气场？选项: 1.不被对方的光环或抬头所迷惑	2.面试过程中针对重要信息做好记录	3.面试过程中不停翻阅材料	4.事前了解应聘岗位的主要职责和资质要求
答案: 面试过程中不停翻阅材料
题目: 一般来讲，中期职业目标的时间段是（）选项: 1.10-20年	2.5-10年	3.1-3年	4.3-5年
答案: 3-5年
题目: SMART原则在我们制定目标时有很大的帮助，以下不属于SMART原则的是（）选项: 1.目标是可衡量的，有量化的标准	2.目标要和主要工作职责相关	3.目标是有时间限制的，要设置达到目标的时间	4.不要一次设定三个以上的发展目标
答案: 不要一次设定三个以上的发展目标
题目: 关于绩效管理的目的，哪个说法是对的？选项: 1.让我的团队达到预设目标	2.证明员工是否合格	3.考核下属的工作成果	4.年度审判大会
答案: 让我的团队达到预设目标
题目: 绩效要做好，有两个关键角色，指的是?选项: 1.公司管理者和人事部	2.员工和老板	3.公司高层和中层	4.员工和直属上级
答案: 员工和直属上级
题目: 每个员工的日常行为，体现的是？选项: 1.企业价值观	2.工作成果	3.个人偏好	4.领导偏好
答案: 企业价值观
题目: 小天是运输部负责人，他给自己今年制定的目标包括“截止至第三季度末，将西部地区客户的运输错误率降低5%。”请你判断一下，这项目标符合SMART原则吗？选项: 1.不可评估	2.不具体	3.不明确	4.符合SMART
答案: 符合SMART
题目: 又到了一年一度绩效回顾的阶段，小湛与下属约了时间面谈，在面谈过程中就客户满意度这项指标不一致，你认为他应该如何做，能够让下属愿意接受？选项: 1.给下属申请修改绩效结果	2.不用任何解释，没达标就是没达标	3.先询问下属原因，运用同理心，再分享自己的观点	4.直接告诉下属你给低分的原因
答案: 先询问下属原因，运用同理心，再分享自己的观点
题目: 下列关于管理者存在价值的说法，正确的是（）选项: 1.提高自己的业务技能	2.提高自己的管理能力	3.集合团队成员的力量达成组织绩效	4.满足自己的管理欲望
答案: 集合团队成员的力量达成组织绩效
题目: 现代管理理论称之为领导艺术，其工作重点之一是（）选项: 1.激励	2.计划	3.责备	4.执行
答案: 激励
题目: 把（）变作团队成员的共同愿景来提升团队的凝聚力。选项: 1.建议	2.计划	3.责任	4.目标
答案: 目标
题目: 假设您是一家科技型集团公司的中层管理者，您所具备的管理技能中最重要的技能是()选项: 1.人际技能	2.都重要	3.技术技能	4.概念技能
答案: 人际技能
题目: 一家公司的管理者具备的能力评分分别为：技术技能42，人际技能56，概念技能45。那么该公司的管理者最有可能属于哪个层次的领导?选项: 1.层级领导	2.不能确定	3.高层领导	4.中层领导
答案: 中层领导
题目: 假设您是一家科技型集团公司的基层管理者，您所具备的管理技能中最重要的技能是()选项: 1.知识技能	2.技术技能	3.概念技能	4.都重要
答案: 技术技能
题目: 一个组织得以生存的依据是（）选项: 1.生产的产品	2.技术领先	3.产品的多样化	4.客户的需要
答案: 客户的需要
题目: 作为基层管理者，对待技术专长与管理专长的态度是（）选项: 1.脱离技术工作，成为专业的管理阶级	2.不放弃技术工作，同时利用其它时间从事管理工作	3.部分脱离技术工作，大多数时间成为管理阶级	4.掌握核心技术专长，但不亲自从事，而是委托其他人完成，对他们提供支持和指导
答案: 掌握核心技术专长，但不亲自从事，而是委托其他人完成，对他们提供支持和指导
题目: 如何控制住自己的情绪，有哪两个关键点？选项: 1.充分考虑对方的需求，确保优先满足对方的需求	2.找到情绪引爆点、考虑自己的目的与目标	3.考虑目的与目标、强调双方共同的目标	4.运用同理心技巧、保持开放的心态
答案: 找到情绪引爆点、考虑自己的目的与目标
题目: 解决冲突中最后一个关键行动是？选项: 1.澄清冲突的原因	2.针对解决方案达成共识	3.强调冲突的影响	4.专注于解决冲突
答案: 针对解决方案达成共识
题目: 员工参加互助计划每月缴纳（）元选项: 1.90	2.80	3.50	4.60
答案: 80
题目: （）员工可享受年度体检。选项: 1.入职满半年	2.转正	3.本年度入职	4.上年度入职
答案: 上年度入职
题目: 员工收到表扬信时，红头文件中点名大于（）人，可申请团体奖励？选项: 1.3人	2.1人	3.5人	4.2人
答案: 3人
题目: 以年度为单位，员工每人每年可申请（）次表扬信奖励？选项: 1.不限次	2.3次	3.2次	4.1次
答案: 1次
题目: 收到省级单位点名的表扬信，如界定为个人奖励，则员工获得（）奖金？选项: 1.300元	2.1000元	3.500元	4.2000元
答案: 1000元
题目: 公司第一次启动“大海道熔炼之旅”是在（）年？选项: 1.2015年	2.2018年	3.2016年	4.2017年
答案: 2017年
题目: 2021年，在卓越领导西藏林芝行程中，挑战完成了我司第一次高原（）活动？选项: 1.足球赛	2.羽毛球赛	3.乒乓球赛	4.马拉松比赛
答案: 马拉松比赛
题目: 2021年初，公司将超过（）名员工带到了美丽的西沙群岛？选项: 1.500	2.600	3.400	4.300
答案: 600
题目: 在西沙的全富岛上，视联人进行了（）活动并传承？选项: 1.沙滩橄榄球	2.沙滩篮球	3.沙滩羽毛球	4.沙滩排球
答案: 沙滩橄榄球
题目: 公司带领卓越领导人参与的”七彩林芝“团建活动，路途中能够看到最壮观的被称为“羞女峰”的山峰是（）？选项: 1.珠穆朗玛峰	2.南迦巴瓦峰	3.唐古拉山	4.加拉白垒峰
答案: 南迦巴瓦峰
题目: 如果员工个人在收到国家部委以上（例如中央综治办、国家卫计委等）客户点名的表扬信，可获得（        ）元奖金奖励？选项: 1.1000元	2.2000元	3.4000元	4.3000元
答案: 2000元
题目: 某员工因个人工作表现突出，获得了客户点名的表扬信，公司为他发放了300元奖励，则该员工服务的客户单位级别为？选项: 1.国家级	2.区级	3.县级	4.市级
答案: 市级
题目: 中央综治办在某次会议后，对于我司安排的5名会议保障工程师的工作给予了高度认可，并出具了红头文件进行点名表扬，那么参与该次会议保障的工程师，每人可以获得（      ）元表扬信奖金？选项: 1.800元	2.1500元	3.1000元	4.1200元
答案: 1000元
题目: 员工可以向民主生活委员会提交议题，议题的追踪及落实工作主要是由（           ）负责？选项: 1.执委	2.常委	3.委员长	4.委员
答案: 执委
题目: 互助计划的主管及审批机构是（）？选项: 1.财务管理部	2.民主生活委员会	3.董办	4.总裁办
答案: 民主生活委员会
题目: 员工每人每季度享受（）元聚餐经费？选项: 1.200元	2.100元	3.300元	4.50元
答案: 100元
题目: 公司有诸多员工俱乐部，每年举办运动赛事丰富员工生活，下列（          ）是我司目前没有的俱乐部？选项: 1.游泳俱乐部	2.羽毛球俱乐部	3.滑雪俱乐部	4.篮球俱乐部
答案: 游泳俱乐部
题目: 2021年“蓝梦西沙之旅”活动中举办了独特的礼服秀，其举办地点是（           ）选项: 1.鸭公岛上	2.邮轮甲板上	3.银屿岛上	4.全富岛上
答案: 邮轮甲板上
题目: 员工离职什么时候可以拿到离职证明？选项: 1.最后一个工作日开具	2.《离职申请单》流程结束开具	3.《离职转签单》流程结束开具	4.《离职转签单》结束离职当天开具
答案: 《离职转签单》结束离职当天开具
题目: 什么时候可以办理正式工牌？选项: 1.入职满两个月的时候	2.转正之后	3.入职满一个月的时候	4.入职满半个月的时候
答案: 转正之后
题目: 如何才能开介绍信？选项: 1.找行政部开具	2.在OA中发起《开具证明申请单》，证明分类选择“介绍信”	3.找部门助理开具	4.找公司前台开具
答案: 在OA中发起《开具证明申请单》，证明分类选择“介绍信”
题目: 入职后员工VEPAL系统什么时候可以登录？选项: 1.转正后	2.入职一周内	3.入职当天12点之后	4.入职次日
答案: 入职当天12点之后
题目: 如何申请电脑补助选项: 1.联系薪酬负责人做登记	2.自动发在工资里面	3.登录OA发起《员工自有公用电脑及软件补助申请单》	4.联系行政部做登记
答案: 登录OA发起《员工自有公用电脑及软件补助申请单》
题目: 如何才能开收入证明？选项: 1.找行政部开具	2.找部门助理开具	3.在OA内发起《开具证明申请单》，证明分类选择“收入证明”	4.找部门直属上级开具
答案: 在OA内发起《开具证明申请单》，证明分类选择“收入证明”
题目: 员工个人信息需要更新怎么办？选项: 1.联系人力资源部员工关系同事	2.联系行政部	3.OA提交《人事信息更新申请单》	4.联系部门直属上级
答案: OA提交《人事信息更新申请单》
题目: 入职时未提交体检报告，需要在多长时间内补交体检报告？选项: 1.入职60天内	2.转正之前都可以	3.入职30天内	4.入职15天内
答案: 入职30天内
题目: 工资卡变更需要如何操作？选项: 1.联系人力资源部员工关系同事变更信息	2.联系人力资源部薪酬核算同事变更信息	3.OA提交《人事信息更新申请单》	4.联系财务部变更信息
答案: 联系人力资源部员工关系同事变更信息
题目: 若为跨区域调动，调动生效日期是多久选项: 1.调动审批全部结束后7个工作日生效	2.调动生效日期为调动审批全部结束后5个工作日	3.调动审批全部结束后3个工作日生效	4.调动生效日期为调动审批全部结束后10个工作日
答案: 调动生效日期为调动审批全部结束后5个工作日
题目: 若涉及工作地变动，员工需要领取什么单子到新工作地报到？选项: 1.《员工调动函》	2.《调动工作交接单》	3.《社保证明》	4.《调动交接单》
答案: 《员工调动函》
题目: 登录VEPAL的用户名是什么？选项: 1.工号+姓名	2.姓名	3.姓名+部门缩写	4.工号
答案: 工号
题目: 电脑补助发放规则是（               ）选项: 1.申请流程结束的第四个月工资发放	2.申请流程结束的当月工资发放	3.申请流程结束的第三个月工资发放	4.申请流程结束的次月工资发放
答案: 申请流程结束的次月工资发放
题目: 父母一方满多少岁才可以申请赡养老人专项附加扣除？选项: 1.60	2.55	3.50	4.65
答案: 60
题目: 住房贷款利息专项附加扣除最长能扣除多长时间？选项: 1.200个月	2.120个月	3.360个月	4.240个月
答案: 240个月
题目: 电脑补助最长可发放多长时间？选项: 1.1年	2.2年	3.4年	4.申请后一直发放
答案: 2年
题目: 补充医疗保险，票据金额（                   ）元以下（非女性生育费用）可以进行线上理赔？选项: 1.2000元	2.3000元	3.500元	4.200元
答案: 2000元
题目: 补充医疗线上理赔APP为？选项: 1.太平洋保险APP	2.FESCOAPP	3.平安APP	4.泰康在线APP
答案: 太平洋保险APP
题目: 请选出以下员工补充医疗配偶及子女增保正确的时间选项: 1.转正后按照职级福利标准当月增加	2.新生子女出生30天内，新婚配偶领证30天内	3.新生子女出生60天内，新婚配偶领证60天内	4.随时可以增加
答案: 新生子女出生30天内，新婚配偶领证30天内
题目: 一般来讲，中期职业目标的时间段是（）选项: 1.3-5年	2.5-10年	3.1-3年	4.10-20年
答案: 3-5年
题目: 有声语言具有简洁化的特点，所谓简洁化是指选项: 1.使用的是以人们常用的口头语言为基础、经过加工提炼后的语言	2.用最少的字句，准确、简明地表达所要陈述的思想内容	3.讲话所使用的是人们常用的口头语言	4.使用肢体语言进行辅助
答案: 用最少的字句，准确、简明地表达所要陈述的思想内容
题目: 在现实生活中要拒绝别人特别需要讲究技巧。如：“这个问题以后再谈吧，到时候我给你打电话”即是采用了（）的技巧。选项: 1.礼貌拒绝	2.直接拒绝	3.拖延的方法拒绝	4.模糊拒绝
答案: 拖延的方法拒绝
题目: 下面哪一项是典型的S特质的行为风格？选项: 1.善于研究分析	2.依赖团队、群体合作	3.敢爱敢恨	4.缺少长性、粗枝大叶
答案: 依赖团队、群体合作
题目: 下面哪一项是典型的C特质的行为风格？选项: 1.关注是否有趣	2.关注是否对自己有用	3.关注数字和证据	4.关注是否安全保险
答案: 关注数字和证据
题目: “以目标为导向，行动快，简要直接，不绕弯子”是哪种行为风格?选项: 1.S	2.D	3.I	4.以上全无
答案: D
题目: “语速快、爱表现、情绪变化大、创意多” 是哪种行为风格？选项: 1.C	2.I	3.以上全无	4.S
答案: I
题目: 追求和睦、重视稳定、有耐心，不愿变革是哪种行为风格？选项: 1.C	2.I	3.D	4.S
答案: S
题目: 哪种典型特质，更容易成为好友倾诉的对象？选项: 1.S	2.C	3.D	4.以上全无
答案: S
题目: 一丝不苟、明察秋毫，这样的描述更像是哪种特质？选项: 1.S	2.以上全无	3.C	4.D
答案: C
题目: 金字塔原理中，结论前面的部分是什么？选项: 1.以上全无	2.主题	3.论据	4.序言
答案: 序言
题目: 在沟通守则的五个步骤中，哪个阶段为了让下属知道这场讨论的目的，以及待辅导的问题对下属和团队会有什么影响？选项: 1.达成一致	2.开启讨论	3.发展方案	4.澄清
答案: 开启讨论
题目: 以下哪句话使用了“确认相互理解”的技巧？选项: 1.我们能开始讨论解决方案了吗？	2.那我们就这么说定了。	3.我重复一下：你刚才是建议改期限吗？	4.我们不妨花点时间介绍自己吧。
答案: 我重复一下：你刚才是建议改期限吗？
题目: （）是一种利用集体智慧思考和解决问题的团队创新性思维方法。选项: 1.问卷调查法	2.团队头脑风暴	3.SWOT法	4.六顶帽子法
答案: 团队头脑风暴
题目: 小刘最近经常与一些有经验的同事或专家在一起,通过观察他们的工作方法、向他们请教等方式进行学习。这是学习方法中的（）选项: 1.师徒制	2.工作伙伴	3.委托培训	4.远程学习
答案: 工作伙伴
题目: 人们在沟通或交流时，彼此间总会保持一定的距离，关系不同，距离也不一样，通常的社交距离是（）选项: 1.0.5-7.25米	2.3.5-7.5米	3.1.25-3.5米	4.0-0.5米
答案: 1.25-3.5米
题目: 沟通的目的是人们在沟通中首先要考虑的因素，下面关于沟通目的的说法不正确的是（）选项: 1.当沟通目的不止一个时需要确定最主要的目的是什么	2.沟通必须有明确目的，这是使沟通有效的基础	3.沟通的方式方法和沟通的目的没有什么关系	4.人们在进行沟通交流时经常希望达到多种目的
答案: 沟通的方式方法和沟通的目的没有什么关系
题目: 李总打算召开一次公司高层座谈会，讨论公司下一步的发展策略。这句话没有包含沟通的关键点中的（）选项: 1.时间安排	2.目的意图	3.沟通对象	4.方式方法
答案: 时间安排
题目: 孙经理在谈判中遇到一个怀疑型的对手，你认为面对这种类型的谈判对手，他采取哪种说服手段最有效（）选项: 1.证据有力、规划周到、叙述全面	2.恪守信用、得到有威望和有影响的人的支持	3.动之以情、晓之以理	4.经过验证、方法有效、有成功先例
答案: 经过验证、方法有效、有成功先例
题目: “小湛，你的这个建议很好。如果能推行下去，就能让销售对我们更了解，也有助于我们开展工作。”领导对下属说这句话的目的是肯定或增强下属的（）选项: 1.成就或行为	2.绩效	3.想法	4.信心
答案: 想法
题目: “小凯，我相信以你的经验完成这个工作肯定没问题。”领导对下属说这句话的目的是肯定或增强下属的（）选项: 1.绩效	2.想法	3.潜力	4.信心
答案: 信心
题目: “小鑫，我们昨天说要组织个会议，今天你就把表格和计划做出来了，我们讨论起来效率就更高了，谢谢你啊！”领导对下属说这句话的目的是肯定或增强下属的（）选项: 1.想法	2.信心	3.绩效	4.成就或行为
答案: 成就或行为
题目: 同事和你说：“时间紧、工期赶、要求高，人员又一直不到位，怎么做都达不到老板期待……”，以下哪句回答能体现你具备同理心？选项: 1.是呀，碰到这种事肯定很烦。我之前也遇到过，那时候每天都过得特别烦躁。	2.工作就是这样的，没办法啊，只能自己以后当老板。	3.要做得又快又好，人员却一直不到位，怎么做老板都不满意，你一定很烦吧？	4.老板要求太高了吧，资源就那点，把你逼成这样，换成我要烦死了。
答案: 要做得又快又好，人员却一直不到位，怎么做老板都不满意，你一定很烦吧？
题目: “上次我跟他们开会前，先跟他们要了会议大纲，对我准备会议很有帮助，也让会议能快速进行。我建议你……”请问这句话属于一下哪种分类？选项: 1.原因/理由	2.推测	3.意见/观点	4.事实
答案: 意见/观点
题目: 通过要求他人参与来鼓励其承担责任－不仅只是执行计划，也要思考其中存在的问题及解决问题的方法。用一些开放性的问题（例如：什么？如何？哪一个？为什么？谁？）来发掘大家的想法，这样会激励他们的创造性和参与性。这用到了哪个基本原则？选项: 1.维护自尊加强自信	2.分享观点传情达理	3.谋求协助促进参与	4.仔细聆听表示同理
答案: 谋求协助促进参与
题目: 帮助他人思考和行动。你帮助员工，使他们想出一些点子、可行方案和解决问题的办法来执行计划。这可能包括为你的团队成员与组织中的其他专家牵线搭桥，或是改变团队成员的分工情况及重新决定任务的优先次序。这用到了哪个基本原则？选项: 1.仔细聆听表示同理	2.谋求协助促进参与	3.维护自尊加强自信	4.给予支持鼓励承担
答案: 给予支持鼓励承担
题目: 适时地将你的想法、意见和经验分享给他人。如果你的经验教训能帮助别人避免犯错，那么就请你与他人分享。如果你对这个组织的认识能使他人对整体情况有更多了解，那么请把它贡献给大家。这用到了哪个基本原则？选项: 1.分享观点传情达理	2.谋求协助促进参与	3.给予支持鼓励承担	4.仔细聆听表示同理
答案: 分享观点传情达理
题目: 在肯定工作成绩时要注意具体和诚恳。在获得正面反馈时，员工希望具体听到他们是在哪些地方做得好以及为什么做得好，这能鼓励他们在将来类似的情况下继续达到甚至超越期望。这用到了哪个基本原则？选项: 1.仔细聆听表示同理	2.谋求协助促进参与	3.维护自尊加强自信	4.给予支持鼓励承担
答案: 维护自尊加强自信
题目: 适当地表达感受。表达你的真实感受能建立信任并帮助人们用新的眼光看待问题。你需要确保自己所表达的感受是与当时情况有关的，而且员工或团队能通过倾听你的感受而获得好处。这用到了哪个基本原则？选项: 1.谋求协助促进参与	2.仔细聆听表示同理	3.给予支持鼓励承担	4.分享观点传情达理
答案: 分享观点传情达理
题目: "或许向你说明提出这个要求的原因可能会有所帮助。我刚知道……"这句话用到了哪个基本原则？选项: 1.分享观点传情达理	2.仔细聆听表示同理	3.谋求协助促进参与	4.维护自尊加强自信
答案: 分享观点传情达理
题目: 王立娜开会经常迟到，上周又迟交数据，导致项目延期，而且还害你加班。今天被老板当众批评，她就来找你各种抱怨。同时她也是公司的老员工，经验丰富、乐于指导新人。怎么对她说话以表达同理心更合适呢？选项: 1.一定要吸取本次的教训，千万别再犯错了	2.别放在心上，我经常这样	3.当众被老板批评，你一定很不爽，觉得很没面子吧？	4.我理解，被老板这样批评，换我也会觉得难堪。
答案: 当众被老板批评，你一定很不爽，觉得很没面子吧？
题目: 同事方科科下周要去客户那里做产品介绍，本周找你来帮他做PPT，你说：“下周你要去客户那里做产品介绍，我建议你自己做PPT，这样你更熟悉介绍的内容和逻辑，避免客户问起来的时候答不上来，如果你有什么地方不会的，我可以帮你。”上述话术使用了哪个基本原则？选项: 1.给予支持鼓励承担	2.维护自尊加强自信	3.仔细聆听表示同理	4.谋求协助促进参与
答案: 给予支持鼓励承担
题目: “下周你要去做市场活动的演讲，如果你需要我的支持的话，随时让我知道。”上述的话术使用了那个基本原则？选项: 1.给予支持鼓励承担	2.分享观点传情达理	3.仔细聆听表示同理	4.维护自尊加强自信
答案: 给予支持鼓励承担
题目: “我想请教你一下，关于系统卡顿的问题，有什么建议的解决方法嘛？”上述话术使用了哪个基本原则？选项: 1.仔细聆听表示同理	2.分享观点传情达理	3.谋求协助促进参与	4.维护自尊加强自信
答案: 谋求协助促进参与
题目: “我们一起来探讨一下,如何逐一克服这些挑战？”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.澄清资料	2.发展方案	3.达成共识	4.总结讨论
答案: 发展方案
题目: “我们今天会具体讨论你的那个项目，会将项目中的所有问题一次达成共识。”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.开启讨论	2.发展方案	3.澄清资料	4.达成共识
答案: 开启讨论
题目: “我知道要达成这个目标你有一些担忧？你的担忧是什么？你觉得困难在哪里？有哪些挑战？”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.澄清资料	2.发展方案	3.总结讨论	4.开启讨论
答案: 澄清资料
题目: “为什么要做面谈？因为它……”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.发展方案	2.开启讨论	3.总结讨论	4.澄清资料
答案: 开启讨论
题目: “如果我们下一年度要做成这个项目，你需要调整些什么来避免XXX行为/提升XXX能力？”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.开启讨论	2.总结讨论	3.发展方案	4.达成共识
答案: 发展方案
题目: “我们将如何确保这个营业额的达成?如何衡量?如何跟踪?”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.开启讨论	2.达成共识	3.总结讨论	4.发展方案
答案: 达成共识
题目: “你觉得你做得好的地方是什么？什么是促成成功的关键？”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.发展方案	2.达成共识	3.总结讨论	4.澄清资料
答案: 澄清资料
题目: “你觉得你做得好的地方是什么？什么是促成成功的关键？”这是互动流程中的哪一步?选项: 1.澄清资料	2.总结讨论	3.开启讨论	4.发展方案
答案: 澄清资料
题目: "不好意思，打断一下，我们这次会议的目的是…细节问题你可以会后单独再约个会议讨论嘛？"上述话术，使用了哪个讨论技巧？选项: 1.直接打断	2.提出沟通程序建议	3.澄清资料	4.确保理解一致
答案: 提出沟通程序建议
题目: “我确认一下，这次的汇报用上次同样的模板，内容包括…，对吗？”上述话术，使用了哪个讨论技巧？选项: 1.提出沟通程序建议	2.澄清资料	3.直接打断	4.确保理解一致
答案: 确保理解一致
题目: 林薇交代下属统计团队每周业绩时，为了确保对方交出来的报表是自己想要的，她先让下属复述任务，并且让她做好表格模板之后先给她确认再填数据。上述案例中，林薇展现了哪个关键行动？选项: 1.仔细聆听，表示同理	2.推动讨论顺利进行	3.谋求协助，促进参与	4.分享观点，传情达理
答案: 推动讨论顺利进行
题目: 场景描述：小闻是生产部主管，以前他们的平级部门研发部偶尔会借调小闻的下属去研发部做操作员，帮忙调试新产品。但是，最近研发部门借调的频率大幅增加，导致小闻的部门捉襟见肘，不得不加班加点完成生产任务。问题：如果小闻觉得：“研发部门不会总是这么频繁地要人吧？”，于是决定维持现状。那么他选择的是（）策略？选项: 1.服从	2.共赢	3.强制	4.妥协
答案: 服从
题目: 场景描述：小闻是生产部主管，以前他们的平级部门研发部偶尔会借调小闻的下属去研发部做操作员，帮忙调试新产品。但是，最近研发部门借调的频率大幅增加，导致小闻的部门捉襟见肘，不得不加班加点完成生产任务。问题:小闻忍耐了一个星期，发现研发部依然故我，又要借调4个操作员。因此决定：只借他们2个人，而不是研发部要求的4个人。这属于()策略。选项: 1.共赢	2.妥协	3.服从	4.强制
答案: 妥协
题目: 对外单位支付超过（）元，原则上采用对公付款（住宿费、餐费及交通费除外）选项: 1.1000	2.5000	3.3000	4.2000
答案: 2000
题目: 开具我司发票时，我司电话的正确填写方式是（）选项: 1.010-84187491	2.010-84186888	3.010-84186868	4.01084186868
答案: 010-84186888
题目: 我司规定，竞聘上岗的干部，其代职期为（）个月选项: 1.3	2.18	3.6	4.12
答案: 6
题目: 子女教育专项附加扣除的扣除标准是多少选项: 1.每个子女每月1500元	2.每个子女每月1000元	3.每个子女每月500元	4.每个子女每月2000元
答案: 每个子女每月1000元
题目: 按照考勤制度规定，迟到最多可扣除几天缺勤工资？选项: 1.7	2.6	3.5	4.4
答案: 6
题目: 住房贷款利息专项附加扣除的扣除标准是多少选项: 1.每月500元	2.每月1000元	3.每月2500元	4.每月1500元
答案: 每月1000元
题目: 电脑补助标准是多少选项: 1.每月100元	2.每月200元	3.每月250元	4.每月150元
答案: 每月200元
题目: 依据税务总局2019年个税汇算清缴政策，年度汇算清缴时需补税金额不超过多少元的，可以申请不补税？选项: 1.700元	2.400元	3.500元	4.600元
答案: 400元
题目: 每月迟到不超过3次，且累计迟到时间不超多少分钟将不予处罚？选项: 1.60	2.180	3.90	4.120
答案: 90
题目: 符合可享受子女报销福利的员工，需将新生儿子女出生证明复印件（        ）天内交至人力资源部存档后可实时增保。选项: 1.出生半年内	2.出生一周内	3.出生一年内	4.出生30天内
答案: 出生30天内
题目: （                    ）职级员工可以增加子女的补充医疗选项: 1.经理级	2.管理序列M1-M7职级员工	3.管理序列M1-M7职级员工，非管理序列4-7级员工	4.非管理序列5-7级员工
答案: 管理序列M1-M7职级员工，非管理序列4-7级员工
题目: 寒暄的作用不包括选项: 1.营造好的氛围	2.让双方缺少紧张感	3.解除对方的戒备心	4.了解对方的目的，做好戒备
答案: 了解对方的目的，做好戒备
题目: 新员工试用期最多可以提前多久转正选项: 1.3个月	2.1.5个月	3.1个月	4.2.5个月
答案: 1个月
题目: 面试通过后，什么时候可以向候选人发放offer。选项: 1.背调通过后	2.OA录用审批和拟发offer审批通过后	3.拟发offer审批通过后	4.部门领导同意发放offer后
答案: OA录用审批和拟发offer审批通过后
题目: 刷题小程序优秀题目的出题奖励是多少？选项: 1.10	2.100	3.80	4.50
答案: 100
题目: 刷题小程序收录题目的出题奖励是多少？选项: 1.80	2.100	3.10	4.5
答案: 10
题目: 员工在哪可以查看自己的职级？选项: 1.OA	2.公司官网	3.QQ群	4.邮箱
答案: OA
题目: 公司规定的代职期时长为几个月？选项: 1.24	2.10	3.6	4.3
答案: 6
题目: 两名同一性别员工出差，其中不需负担住宿费的员工每日可实报实销的市内交通费为多少金额选项: 1.80元	2.无	3.20元	4.50元
答案: 50元
题目: 为了更直接地了解客户需求，提供更贴合客户需求的产品和服务，同时，为了更直观地感受一线员工日常工作的痛点，公司特启动（）项目选项: 1.启航计划	2.赋能计划	3.原野计划	4.燎原计划
答案: 原野计划
题目: 根据公司启动的“原野计划”项目要求，凡是到新疆，每次在新疆的时长必须达到（）周选项: 1.2	2.3	3.4	4.5
答案: 2
题目: 根据公司启动的“原野计划”项目要求，凡是到除新疆外的省 /直辖市 /自治区，每次在地市的时长累计不少于（）天选项: 1.5	2.20	3.10	4.25
答案: 5
题目: 每月（）号，参与“原野计划”项目的人员需向省级办事处负责人提交上个月的总结选项: 1.5	2.2	3.1	4.3
答案: 1
题目: 视联动力始终将（）作为公司发展的根本动力。选项: 1.技术	2.团结	3.安全	4.创新
答案: 创新
题目: 2022年，公司优秀系列的活动包括？选项: 1.红海行动	2.海南帆船比赛	3.俱乐部活动	4.西沙旅行
答案: 海南帆船比赛
题目: 关于养老保险，参保人员达到法定退休年龄时累计缴费满几年的，可按月领取基本养老金选项: 1.10年	2.20年	3.5年	4.15年
答案: 15年
题目: 内部竞聘需要几个推荐人？选项: 1.1	2.5	3.4	4.2
答案: 2
题目: 我司非管理族分为几个职族选项: 1.2	2.4	3.3	4.6
答案: 4
题目: 文件版本号四个号段不包含（）。选项: 1.版本类别代码“V”	2.文件修订号	3.文件版次	4.文件类别代码
答案: 文件类别代码
题目: OA“代职期转正申请单”由谁发起？选项: 1.员工本人	2.HR	3.部门负责人	4.直属领导
答案: 员工本人
题目: 视联动力的竞聘推荐人必须为几人？选项: 1.1	2.2	3.3	4.4
答案: 2
题目: 入职多久完成个税扣缴义务人变更？选项: 1.入职次月10号左右	2.入职次月15日	3.入职当天	4.30日内
答案: 入职次月10号左右
题目: 分公司员工从A部门调到B部门，B部门没有编制，由哪个谁来申请编制？选项: 1.调入部门总部助理	2.分公司负责员工关系的HR	3.员工自己申请	4.调出部门总部助理
答案: 调入部门总部助理
题目: 非管理序列2、3级的员工，补充医疗报销报销比例是多少？选项: 1.100%	2.50%	3.90%	4.60%
答案: 90%
题目: 忘记打卡导致的考勤异常，须本人在OA系统提交《忘记打卡申请单》，并跟踪表单在月考勤结算时间前完成审批，否则将按照旷工处理。员工每人申请忘打卡次数全年累计不得超过多少次？选项: 1.26次	2.20次	3.36次	4.30次
答案: 20次
题目: 餐饮服务企业的一般纳税人，开出的餐饮服务*餐费增值税发票税率是多少？选项: 1.9%	2.3%	3.6%	4.13%
答案: 6%
题目: 5W2H工作方法中表示What的思考方式是什么？选项: 1.任务执行地点在那里？有没有更好的地点？	2.任务目的是否明确，能达到什么样的目的？	3.时间点是什么，节点时间是什么？	4.内容是否明确，完成的标准是否明确？
答案: 内容是否明确，完成的标准是否明确？
题目: 在Win系统的EXCEL中，单元格内换行的快捷键是什么？选项: 1.Shift+Enter	2.Tab	3.Alt+Enter	4.Ctrl+Shift
答案: Alt+Enter
题目: 当内部审计师要确认库存存货存在时，下列（）测试最有说服力选项: 1.实地盘点仓库里的存货	2.检查采购发票	3.获取相关管理人员的书面声明	4.检查出入库单
答案: 实地盘点仓库里的存货
题目: 以下活动中由内部审计部门实施较为妥当的是（）选项: 1.审查控制制度执行情况	2.起草控制制度的程序	3.安装控制系统	4.设计控制制度
答案: 审查控制制度执行情况
题目: 在某一商业活动或商业环境风险程度过高时，企业主动回避、停止或退出会产生风险的活动，从而消除风险，使企业免受未来风险事项的影响，这种风险应对方法称为()选项: 1.风险规避	2.风险追求	3.风险转移	4.风险接受
答案: 风险规避
题目: 去车站或机场接待客人，有专职司机的情况下，汽车的()方向是上位？选项: 1.司机正后方	2.司机斜后方	3.后座中间	4.司机的位置
答案: 司机斜后方
题目: 对于风险含义理解不正确的是（）选项: 1.风险的来源是未来事项发生的不确定性，认识风险需要对各种可能影响战略、经营目标的事项及其发生的可能性进行识别、评估。	2.风险总是与机遇并存，它既可能导致实际结果向好的方向发展，也可能导致实际结果向不好的方向发展	3.风险是一种可能性，可以通过不确定性事件出现的概率等进行描述和测量	4.风险可能带来竞争失败、经营中断、法律诉讼、资产损失、决策失误等负面影响，因此风险一定意味着损失。
答案: 风险可能带来竞争失败、经营中断、法律诉讼、资产损失、决策失误等负面影响，因此风险一定意味着损失。
题目: 福利活动产生的核酸检测费计入（）费用选项: 1.差旅费-市内交通	2.福利费	3.办公用品	4.市内交通费
答案: 福利费
题目: 离开工位时，每个员工都应该对办公电脑进行锁屏。其中哪个是电脑的锁屏快捷键？选项: 1.win+G	2.win+A	3.win+C	4.win+L
答案: win+L
题目: 浙江省电子政务视联网作为我司第一个省级视联网项目，中标与哪一年？选项: 1.2018	2.2014	3.2015	4.2017
答案: 2015
题目: 针对公司的外部风险，以下（）是内部审计活动的职责。选项: 1.消除公司外部风险	2.控制公司外部风险	3.接收公司外部风险	4.评估公司外部风险
答案: 评估公司外部风险
题目: 将审计分为国家审计、社会审计和内部审计的分类标准是（）选项: 1.审计的范围	2.审计方法	3.审计的主体	4.审计的内容
答案: 审计的主体
题目: 对组织中各类业务和控制进行独立评价，以确定是否遵循公认的方针和程序，是否符合规定和标准，是否有效和经济的使用了资源，是否实现组织目标，这被称为()选项: 1.内部评价	2.内部评分	3.内部控制	4.内部审计
答案: 内部审计
题目: 不能有效的降低舞弊风险的是（）选项: 1.关键岗位轮岗	2.资产安全控制制度	3.领导口头约束	4.不相容职务分离
答案: 领导口头约束
题目: 区域销售小林找到一份2017年签订的销售合同原件，以下做法正确的是选项: 1.此合同已经久远，并且当时的销售已经离职，现在虽然在小林手上，但是和他没有关系，无需理会。	2.所有合同原件都应寄到总部，归档至审计部文控管理办公室。	3.如果该合同已执行完毕则可放在区域自行保管，如果该合同还在执行阶段，应寄到总部归档。	4.将合同的扫描件发给总部助理并说明情况，合同原件由区域自行管理即可。
答案: 所有合同原件都应寄到总部，归档至审计部文控管理办公室。
题目: excel中（）快捷键可以“重复上一操作步骤”？选项: 1.F4	2.F2+ctrl	3.F2	4.F4+ctrl
答案: F4
题目: 22年进行我司走访联调工作中，对于会议联调的在线要求的合格率是多少？选项: 1.70%	2.80%	3.60%	4.50%
答案: 80%
题目: 在公文发布中默认的作者是（）选项: 1.发文机关	2.审核人	3.撰写人	4.签发人
答案: 发文机关
题目: 年休假的最小请假时间是选项: 1.2小时	2.1小时	3.4小时	4.3小时
答案: 4小时
题目: 使用的公司办公电脑发生故障，应该怎么做？选项: 1.联系人力	2.联系当地行政或固定资产管理员	3.自行维修	4.联系采购
答案: 联系当地行政或固定资产管理员
题目: 进行商务便宴，首先考虑的是？选项: 1.菜肴	2.座次	3.人员	4.餐费
答案: 菜肴
题目: 根据《中华人民共和国劳动合同法》规定，劳动合同期限为三年的，试用期不得超过几个月？选项: 1.4	2.6	3.3	4.1
答案: 6
题目: 我司一星认证讲师的课程开发费用标准为：选项: 1.250元/小时	2.100元/小时	3.300元/小时	4.150元/小时
答案: 100元/小时
题目: 刷题小程序六大战场的季度刷题正确数量第一名及季擂主，可获得什么奖励选项: 1.千元奖品	2.百元奖品	3.带薪休假	4.海南帆船团建
答案: 海南帆船团建
题目: 在参与竞聘时，候选人应在竞聘答辩前至少提前几个工作日将竞聘答辩材料提交至人力资源部？选项: 1.三个工作日	2.七个工作日	3.两个工作日	4.一个工作日
答案: 一个工作日
题目: 参与竞聘时，候选人在接到竞聘通知后至少有几个工作日的时间准备竞聘答辩材料？选项: 1.七个工作日	2.两个工作日	3.五个工作日	4.三个工作日
答案: 七个工作日
题目: 竞聘答辩通过后，新任职者的代职期一般为几个月选项: 1.六个月	2.两个月	3.一个月	4.一年
答案: 六个月
题目: 管理者认为对员工有好处的事，员工确认为领导不怀好意，原因是什么？选项: 1.立场与视角不同	2.管理制度缺陷	3.员工意愿问题	4.团队文化问题
答案: 立场与视角不同
题目: 视联网目前已经覆盖了全国（）个省市自治区选项: 1.29	2.30	3.32	4.31
答案: 31
题目: 蓝色分析型分级风格如何克服自己的弱点选项: 1.倾听别人	2.不过分张扬不过度承诺	3.勿过于注重细节	4.直截了当
答案: 勿过于注重细节
题目: 黄色控制型人际风格的内在需求是选项: 1.避免冲突	2.要求正确	3.获得成功	4.达到成果
答案: 达到成果
题目: 红色表型人际风格特点是选项: 1.待人小心	2.缄默少语	3.注意细节	4.有创造力，会社交
答案: 有创造力，会社交
题目: 黄色控制型人际风格特点是选项: 1.结果导向、坚决的	2.有点子	3.缄默少语	4.充满精力
答案: 结果导向、坚决的
题目: 人的性格特质是选项: 1.一成不变的	2.天生的很难改变	3.没有优缺点，都是特点	4.共性总结、共性处理
答案: 没有优缺点，都是特点
题目: 若PMP考试未达到职级分数标准的，那么职级升迁、薪资普调及年终奖金发放的有效期是多久？选项: 1.3个月	2.24个月	3.12个月	4.6个月
答案: 12个月
题目: 公司PMP考试对销售中心、技术管理中心员工什么有影响？选项: 1.职级升迁、年终奖金发放	2.以上都不是	3.职级升迁、薪资普调、年终奖金发放	4.职级升迁、薪资普调
答案: 职级升迁、薪资普调、年终奖金发放
题目: 部门编码是公司长期使用的部门简称，既是公司内部的文化，成为公司内部“行话”也是提高沟通效率的方式熟记部门编码有助于提高沟通效率，请问综合部的部门编码是（）？选项: 1.IA	2.GR	3.FD	4.GA
答案: GA
题目: 部门编码是公司长期使用的部门简称，既是公司内部的文化，成为公司内部“行话”也是提高沟通效率的方式熟记部门编码有助于提高沟通效率，请问SD是以下（）部门的部门编码？选项: 1.战略发展部	2.工业事业部	3.审计部	4.医疗事业部
答案: 战略发展部
题目: 部门编码是公司长期使用的部门简称，既是公司内部的文化，成为公司内部“行话”也是提高沟通效率的方式熟记部门编码有助于提高沟通效率，请问SU是以下（）部门的部门编码？选项: 1.战略发展部	2.供应链管理中心	3.政府事务部	4.工业事业部
答案: 供应链管理中心
题目: 以下不属于导师计划的操作内容的是？选项: 1.年度激励	2.季度总结复盘	3.制定导师计划	4.线下沟通，线上记录
答案: 季度总结复盘
题目: 导师计划中沟通表实施周期一年几次？选项: 1.一年两次	2.不限次数	3.一年一次	4.一年三次
答案: 一年两次
题目: 选项中不属于沟通三原则的是哪一个？选项: 1.简单	2.肯定	3.鼓励	4.说教
答案: 说教
题目: 以下哪些属于导师的职责？选项: 1.指导工作	2.执行绩效考核	3.配合工作	4.导思想
答案: 导思想
题目: excel表格中的全选快捷键是选项: 1.Ctrl+Shift +A	2.Ctrl +Alt+A	3.Ctrl+A	4.Shift+A
答案: Ctrl+A
题目: 关于金字塔结构，下列说法不恰当的是：选项: 1.先全局后细节	2.先结果后过程	3.先具体后总结	4.先论点后论据
答案: 先具体后总结
题目: 以下快捷键中哪个是半/全角切换选项: 1.shift+空格	2.shift+F10	3.shift+F2	4.shift+Del
答案: shift+空格
题目: 如正常填写请假单后因个人或工作原因不需要休假时，需要如何处理？选项: 1.填写《销假申请单》后正常打卡上下班	2.在已发事项内删除已发请假单后正常打卡上下班	3.正常打卡上下班即可	4.联系考勤管理员处理
答案: 填写《销假申请单》后正常打卡上下班
题目: 职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系选项: 1.注销	2.无法转移	3.重新登记	4.随本人转移
答案: 随本人转移
题目: 平衡记分卡是一种系统的绩效考核技术，从财务角度、（  ）角度、内部流程角度及学习与发展角度四个方面对企业的经营绩效进行考核。选项: 1.客户	2.员工个人	3.外部流程	4.公司
答案: 客户
题目: 社会保险的资金来源来自于？选项: 1.无	2.用人单位	3.用人单位和劳动者本人，政府给予资助并承担最终责任	4.国家
答案: 用人单位和劳动者本人，政府给予资助并承担最终责任
题目: 在PowerPoint放映演示文稿时，如何快速启用画笔选项: 1.ALT+P	2.CTRL+L	3.CTRL+P	4.CTRL+R
答案: CTRL+P
题目: 员工在试用期内，会进行（）试用期访谈选项: 1.2次	2.1次	3.4次	4.3次
答案: 3次
题目: 一名员工入职前是一家单位的股东，需要员工提交什么信息选项: 1.应聘简历	2.员工关联信息调查情况表	3.原单位离职证明	4.员工个人情况申明
答案: 员工个人情况申明
题目: 年度体检符合要求的条件为选项: 1.本年度12月31日前入职	2.上年度年末12月31日前入职	3.上年度初1月1日前入职	4.上年度年中6月31日前入职
答案: 上年度年末12月31日前入职
题目: 在企业经营战略的构成要素中，不包括（）。选项: 1.企业资源运用	2.企业使命	3.企业外部环境	4.技术创新
答案: 技术创新
题目: 《合同会签申请单》审批流程卡在文控处未审批通过，原因是（）。选项: 1.合同未归档至审计部文控办	2.合同未盖章	3.合同条款有问题	4.合同模板有问题
答案: 合同未归档至审计部文控办
题目: 关于系统安全控制的描述正确的是（）。选项: 1.只需要将计算机锁在气候控制室里	2.包括阻碍对计算机的物理接近，保护计算机系统免受环境影响，以及逻辑控制来阻止未经授权的访问	3.如果有适当的软件控制，则无须安全控制	4.只需对硬件控制，无需对软件控制
答案: 包括阻碍对计算机的物理接近，保护计算机系统免受环境影响，以及逻辑控制来阻止未经授权的访问
题目: 职责分离是有效内控体系中一个基础性的概念。以下（）会损害职责分离控制。选项: 1.不定期的员工休假	2.对员工进行内控知识培训	3.内部审计	4.不同岗位之间串通勾结
答案: 不同岗位之间串通勾结
题目: 某公司员工利用企业内控管理漏洞盗卖公司设备属于（）选项: 1.贪污受贿	2.串通舞弊	3.合理利用	4.资产侵占
答案: 资产侵占
题目: 《国家高新技术企业》证书有效期为（）年选项: 1.2	2.3	3.4	4.5
答案: 3
题目: 会议室的主要用途为召开会议、研讨工作和招待客户使用。会议室由（）统一管理。会议室涉及演示使用的设备、设施由（）负责保管、管理与调试。选项: 1.OC助理，演示组	2.行政部，演示组	3.演示组,省级OC负责人	4.省级OC负责人,行政部
答案: 行政部，演示组
题目: 行政部将抽查会议室预约使用情况，如会议室预约人预约后未实际使用且未及时取消预约的，将每次由（）在红包群内发放50元红包。选项: 1.参会人	2.预约人	3.预约部门领导	4.组织人
答案: 预约人
题目: 为了塑造良好的职业形象，应时刻保持着装整洁，周一至周五办公室人员外出拜访、接待、会议等正式场合应穿着（）选项: 1.破洞牛仔装	2.正式服装或西服正装	3.背心	4.拖鞋
答案: 正式服装或西服正装
题目: 《毛泽东传》共计多少字？选项: 1.200万	2.205万	3.203万	4.207万
答案: 207万
题目: 《周恩来传》共计多少字？选项: 1.160万	2.170万	3.180万	4.190万
答案: 160万
题目: 中国共产党从建党到建国用了多少年？选项: 1.29	2.28	3.26	4.27
答案: 28
题目: 中共一大召开地点在哪里？选项: 1.西安	2.重庆	3.上海	4.成都
答案: 上海
题目: 中共二大召开地点在哪里？选项: 1.上海	2.北京	3.重庆	4.成都
答案: 上海
题目: 中共一大是什么时间召开的？选项: 1.1921年8月	2.1920年7月	3.1921年7月	4.1922年8月
答案: 1921年7月
题目: 中共二大是什么时间召开的？选项: 1.1921年8月	2.1922年8月	3.1922年7月	4.1920年7月
答案: 1922年7月
题目: 中共三大召开地点在哪里？选项: 1.西安	2.广州	3.重庆	4.成都
答案: 广州
题目: 中共三大是什么时间召开的？选项: 1.1921年8月	2.1923年6月	3.1923年7月	4.1921年7月
答案: 1923年6月
题目: 中共四大是什么时间召开的？选项: 1.1925年3月	2.1925年1月	3.1925年4月	4.1925年2月
答案: 1925年1月
题目: 中共五大召开地点在哪里？选项: 1.武汉	2.广州	3.西安	4.重庆
答案: 武汉
题目: 中共六大召开地点在哪里？选项: 1.重庆	2.武汉	3.广州	4.莫斯科
答案: 莫斯科
题目: 中国“红军”在哪一年改编为“八路军”和“新四军”？选项: 1.1937年	2.1936年	3.1938年	4.1935年
答案: 1937年
题目: “八路军”于哪一年改为“解放军”？选项: 1.1946年	2.1945年	3.1947年	4.1944年
答案: 1945年
题目: 以下哪项福利公司没有？选项: 1.市内交通补贴	2.加班打车费	3.电话补贴	4.加班餐补
答案: 市内交通补贴
题目: 除总部综合部外每个会议室每人每日仅限预约几小时选项: 1.8小时	2.6小时	3.2小时	4.4小时
答案: 2小时
题目: 固定备用金，指各省办事处及各部门或人员因日常业务需要，长期借用的固定额度备用金，款项支出后凭支出凭证报销后可补齐额度，如：选项: 1.行政备用金	2.物品采购备用金	3.公司福利活动备用	4.房租税金类备用金
答案: 行政备用金
题目: 表扬信奖金申请的计算年度为选项: 1.每年12月1日至次年11月30日	2.每季度末	3.每年7月1日至12月31日	4.每年1月1日至12月31日
答案: 每年12月1日至次年11月30日
题目: 哪只队伍获得了2022城市俱乐部国际帆船赛（CCOR）J80组冠军？选项: 1.青岛帆船之都队	2.海上之路大连人队	3.视联天下队	4.视联航海队
答案: 视联航海队
题目: 目标管理是使项目经理的工作变被动为主动的一个很好的手段，一般来说，可以使用什么来使你的目标量化？选项: 1.文字描述	2.具体的数字、比率等	3.图标	4.按照以往经历
答案: 具体的数字、比率等
题目: 对于事务公文中的会议记录，会议结束，记录完毕后，应在会议记录上注明（）选项: 1.会议完毕	2.完	3.记录完毕	4.散会
答案: 散会
题目: 根据《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，下列不属于“十四五”规划重要目标的是：选项: 1.健全农业支持保护制度	2.完善粮食主产区利益补偿机制	3.关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列	4.保持制造业比重基本稳定，增强制造业竞争优势
答案: 关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列
题目: 符合申请结婚礼金的人员为（）？选项: 1.办理离职手续人员	2.停职待岗人员	3.公司已经通知解聘人员	4.已转正的正式员工
答案: 已转正的正式员工
题目: 组建项目团队，建设项目团队和管理项目团队，是（）的过程。选项: 1.收尾过程组	2.计划与编制过程组	3.监督与控制过程组	4.执行过程组
答案: 执行过程组
题目: 能反映我司各种社会职能活动和历史面貌的，并对国家建设、历史研究都有着深远意义和参考价值的文件材料，应当（）。选项: 1.永久保管	2.短期保管	3.长期保管	4.销毁
答案: 永久保管
题目: 凡是反映本单位一般工作活动，在较长时间内对本单位工作有查考利用价值的文件材料，列为（）。选项: 1.短期保管	2.销毁	3.永久保管	4.长期保管
答案: 长期保管
题目: 如果在候选人入职前，其入职时间发生变化，以下哪个选项的做法是正确的？选项: 1.HR需重新发offer	2.HR需重新申请拟发审批	3.HR需重新申请OA录用审批	4.HR
答案: HR需重新发offer
题目: 哪个测评问卷不是销售岗位的候选人应该填写的？选项: 1.面试测评通用题	2.个性测评题	3.情景模拟题	4.智商测评题
答案: 个性测评题
题目: 用招聘系统发送给候选人的《录用通知书》的文件格式要求是什么？选项: 1.pdf	2.psd	3.word	4.jpg
答案: pdf
题目: 你要招聘一位客服主管，有两位候选人林薇和方科科，两位面试的总分是林薇18分，方科科21分，该选择哪位？选项: 1.林薇	2.根据岗位画像以及每个能力得分情况综合判断	3.方科科	4.都招进来看谁更优秀
答案: 根据岗位画像以及每个能力得分情况综合判断
题目: 跟你一起合作项目的小张最近工作懈怠，经常不按时交东西，耽误工期。当你找他要东西的时候，他却跟你说："抱歉，最近我在和你的合作上有点拖沓。你也许不知道，这两个星期我家里出了很大的问题，需要我去解决。工作上项目又太多，好几个项目节点都要在下周完成，我觉得那些排项目计划的人真是太没脑子了。"如果把关注点放到小张身上，你听到了什么？选项: 1.“小张对别人的怨气挺大的，我该怎么问他要东西呢”	2.“因为工作和家庭双重问题，小张感到焦虑、压力很大，他愿意跟我分享这些，对我是很信任的。”	3.“自己工作没做好，还要埋汰别人，小张真应该反省反省”	4.“以后我得和小张保持距离。”
答案: “因为工作和家庭双重问题，小张感到焦虑、压力很大，他愿意跟我分享这些，对我是很信任的。”
题目: 王立娜开会经常迟到，上周又迟交数据，导致项目延期，而且还害你加班。今天被老板当众批评，她就来找你各种抱怨。同时她也是公司的老员工，经验丰富、乐于指导新人。为了加强王立娜的自信你会怎么说呢？选项: 1.娜姐，你是大前辈，经验多，又非常的热心，我和大家都打心底里特别感激你。	2.娜姐，你是公司里的大前辈，总是乐于照顾、指导新人，大家都特别感激你，我也是。	3.娜姐，人在河别走哪有不湿鞋，偶尔被骂一下没什么的。	4.娜姐，不管别人怎么看你，反正我最崇拜的就是你。
答案: 娜姐，你是公司里的大前辈，总是乐于照顾、指导新人，大家都特别感激你，我也是。
题目: 场景描述：小闻是生产部主管，以前他们的平级部门研发部偶尔会借调小闻的下属去研发部做操作员，帮忙调试新产品。但是，最近研发部门借调的频率大幅增加，导致小闻的部门捉襟见肘，不得不加班加点完成生产任务。问题:研发部的主管老秦很强硬，坚持要求借调4人，小闻决定去找他谈一谈，探讨如何在不影响生产部门工作的情况下满足研发部门对操作人员的需求。这时，他采用的是()策略。选项: 1.回避	2.共赢	3.强制	4.服从
答案: 共赢
题目: 项目团队中的团队成员来自世界各地，团队成员的文化背景各不相同。在某一次项目状态会议上，一名团队成员使用了被另一个国家所禁止的词汇，另一名团队成员听到之后非常气愤。针对该冲突的解决，项目经理应该怎么办？选项: 1.让团队成员继续执行项目工作，把精力放在工作上	2.联系说出禁止词汇团队成员的职能经理，由职能经理解决	3.鼓励团队成员注重共同的文化而忽略掉有冲突的部分	4.单独召开会议与两位成员讨论文化差异，再协调解决矛盾
答案: 单独召开会议与两位成员讨论文化差异，再协调解决矛盾
题目: 根据《中国内部审计准则》，审计发现是指（）选项: 1.提出的改善业务活动、内部控制和风险管理的建议	2.实施审计过程中所发现的主要问题的事实	3.对被审计单位业务活动、内部控制和风险管理所作的评价	4.对审计发现的主要问题提出的处理意见
答案: 实施审计过程中所发现的主要问题的事实
题目: 因公外出需订购客户机票并该费用由公司承担时，需如何申请该机票？选项: 1.先提交《出差申请单》，再提交《机票购置申请单》，流程结束后联系机票负责人购买。	2.提交《机票购置申请单》，联系机票负责人购买。	3.先提交《新建事项（自由流程）》，再提交《机票购置申请单》，流程结束后联系机票负责人购买。	4.无需提交任何申请，自行购买客户机票然后报销。
答案: 先提交《新建事项（自由流程）》，再提交《机票购置申请单》，流程结束后联系机票负责人购买。
题目: 项目整体管理是项目管理中—项综合性和全局性的管理工作,项目整体管理包括（）。选项: 1.制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	2.制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	3.制定项目可行性研究报告、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	4.制定项目章程、识别干系人、制定项目管理计划、指导和管理项目工作
答案: 制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
题目: 在项目实施中，由于材料价格上涨导致成本增加的风险，属于()风险。选项: 1.经济与管理	2.组织	3.合同	4.技术
答案: 经济与管理
题目: 已知某项目网络计划中A工作的自由时差为5天，总时差为7天，监理工程师在检查施工进度时发现只有该工作实际进度拖延，且影响总工期3天，则该工作实际进度比计划进度拖延（  ）天。选项: 1.3	2.8	3.5	4.10
答案: 10
题目: 与工程网络计划方法相比，横道图进度计划方法的缺点是不能（）。选项: 1.直观表示计划中工作的持续时间	2.确定计划中的关键工作和时差	3.易看懂计划编制的意图	4.确定实施计划所需要的资源数量
答案: 确定计划中的关键工作和时差
题目: 某集成商准备去投标一个政府网站开发项目,该系统集成商在项目招标阶段的工作依次是（）。①建立评标小组②编制投标文件③参与开标过程④研读招标公告⑤提交投标文件选项: 1.4253	2.14523	3.5243	4.12345
答案: 4253
题目: 一个项目开始时，项目经理被要求准备一份快速、高层次成本估算，该项目经理之前从事过一个具有类似规模和复杂性的项目。项目经理应使用下列哪项工具或技术准备估算（ ）。选项: 1.自下而上估算和储备分析	2.卖方投标分析和群体决策技术	专家判断和类比估算	自下而上估算和储备分析	成本估算	项目	3.专家判断和类比估算	4.成本估算
答案: 专家判断和类比估算
题目: 一个项目中参与的关键人员的期望、潜在影响和利益记录在哪一份文件中（ ）？选项: 1.相关方参与计划	2.权力/利益方格	3.项目章程	4.相关方登记册
答案: 相关方登记册
题目: 关于非销项目以下选项描述错误的是选项: 1.战略项目可申请时长为180天，可多次延期，延期时长180天。	2.试点项目可申请时长为90天，可延期1次60天。	3.试点项目可以转战略，预发货项目不涉及转战略。	4.预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。
答案: 预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。
题目: 两名项目团队成员意见有分歧，项目经理担心这将延 迟项目执行。项目经理与两名成员谈话。强调一致而非差异。项目经理使用的是哪种冲突解决技巧？选项: 1.缓和、包容	2.合作/解决问题	3.妥协、调节	4.强迫、命令
答案: 缓和、包容
题目: 在评估项目活动现状的会议中，团队发现存在一些影响可交付成果的风险。项目经理应该怎么做？选项: 1.定制风险分解结构 (RBS)以包含任何新风险	2.记录风险管理信息用于经验教训	3.跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性	4.请求延长工期
答案: 跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性
题目: 一个项目预算为6000万美元，预计需要24个月才能完成。12个月后，该项目完成了 60%，并使用了 3500万美元。那么预算和进度的状态如何？选项: 1.符合预算，并超前于进度	2.落后于进度，并超出预算	3.不符合预算和进度	4.超出预算，但超前于进度
答案: 符合预算，并超前于进度
题目: 一家公司正在进行重组，虽然并不是所有新职位都是已知的，但是组织变更情况已经传达，项目经理应该怎么做？选项: 1.通知所有干系人当前项目状态	2.在风险管理计划中更新潜在的未来干系人变更	3.与关键干系人的期望保持一致	4.在干系人登记册中更新已知的信息
答案: 在干系人登记册中更新已知的信息
题目: 评估开发所需的成本和资源属于可行性研究中（）研究的主要内容。选项: 1.环境可行性	2.实施可行性	3.经济可行性	4.技术可行性
答案: 经济可行性
题目: 密码算法可以根据密钥属性的特点进行分类，其中发送方使用的加密密钥和接收方使用的解密密钥不相同，并且从其中一个密钥难以推导出另一个密钥，这样的加密算法称为(    )。选项: 1.非对称密码	2.以上都是	3.对称密码	4.单密钥密码
答案: 非对称密码
题目: ()拒绝服务攻击通过向目标主机发送畸形的报文导致目标主机在报文重组时崩溃。选项: 1.Finger 炸弹	2.Land 攻击	3.泪滴攻击	4.死亡之ping
答案: 泪滴攻击
题目: 假如你向一台远程主机发生特定的数据包，却不想远程主机响应你的数据包。这时你使用哪一种类型的进攻手段？（）选项: 1.缓冲区溢出	2.地址欺骗	3.暴力攻击	4.拒绝服务
答案: 地址欺骗
题目: 项目团队收集所有相关方需求并定义项目范围后，项目团队下一步应做什么选项: 1.核实项目范围,满足项目目标。	2.确定项目范围并监督执行。	3.定义分配给项目资源的活动。	4.将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。
答案: 将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。
题目: 某项目中标后，项目开始落地实施，某项功能不能满足合同要求，需要研发开发，需项目经理提醒销售同事提交哪类申请单？选项: 1.售后申请单	2.PCD	3.售前支持单	4.工单
答案: PCD
题目: 项目交付中，遇到项目验收交付相关的问题可以找总部哪个部门协助？选项: 1.运营服务部	2.项目管理部交付组	3.资产管理部	4.技术管理部网络组
答案: 项目管理部交付组
题目: 在研发项目中，需求分析往往十分困难。客户可能并不真正清楚他们想要的东西，而且他们的想法可能随着时间的推移和情况变化而发生改变，面临着客户的需求的较大不确定性，研发项目的项目经理最好采用一下哪种方法来收集需求?选项: 1.头脑风暴	2.名义小组	3.原型法	4.观察法
答案: 原型法
题目: 在EXCEL中有一个数据非常多的统计表，打印后从第二页到最后均不能看到最上面的表头，应该怎么做？选项: 1.设置打印区域	2.设置打印标题行	3.无法实现	4.直接打印即可
答案: 设置打印标题行
题目: 从管理活动发生的时间顺序看，下列四种管理职能的排列方式，哪种更符合逻辑？选项: 1.计划、领导、组织、控制	2.计划、控制、组织、领导	3.计划、组织、领导、控制	4.计划、组织、控制、领导
答案: 计划、组织、领导、控制
题目: 某公司发生安全生产事故，公司领导根据其知识和经验对问题进行分析，提出解决方案，这种决策方法属于（）选项: 1.德尔菲法	2.德尔菲法	3.头脑风暴	4.个人判断决策法
答案: 个人判断决策法
题目: 具有严肃性、规范性、准确性等特点，被各种组织广泛使用的沟通类型是？选项: 1.口头沟通	2.反馈沟通	3.电话沟通	4.书面沟通
答案: 书面沟通
题目: 项目经理正式开展工作前，最好“昭告天下”，这是对项目的重视，也是项目经理立威的好机会。昭告天下在什么时候最合适？选项: 1.需求收集会	2.项目启动会	3.客户见面会	4.风险评审会
答案: 项目启动会
题目: 在Windows操作系统中，如果要显示当前TCP和UDP的详细通信情况，可以运行什么命令？（）选项: 1.netstat –nab	2.ARP –a	3.以上都不是	4.ne -ab
答案: ne -ab
题目: （）提出了统计过程控制(SPC)的理论。选项: 1.朱兰	2.休哈特	3.田口玄—	4.戴明
答案: 休哈特
题目: 质量管理工具或技术中,（）用图形方式显示变更的推力和阻力。选项: 1.名义小组技术	2.力场分析	3.分层法	4.实验设计
答案: 力场分析
题目: 针对规划质量管理的工具和技术，不正确的是( )。选项: 1.预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本	2.统计抽样的频率和规模应在规划质量管理过程中确定	3.实验设计是规划质量管理过程中使用的一种统计方法	4.质量成本包括一致性和非一致性的成本
答案: 预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本
题目: 在进度管理中常用的活动网络图，如计划评审技术(PERT)，关键路径法等，也可以应用于质量管理的（）过程中。选项: 1.质量控制	2.质量改进	3.实施质量保证	4.规划质量管理
答案: 实施质量保证
题目: 战略管理包含3个层次，（）不属于战略管理的层次。选项: 1.规划层	2.组织层	3.行为层	4.目标层
答案: 规划层
题目: 以下终端支持USB摄像头采集的是选项: 1.启明2	2.极光5	3.启明3	4.极光5M
答案: 启明2
题目: 在项目实施中，由于材料价格上涨导致成本增加的风险，属于()风险。选项: 1.经济与管理	2.技术	3.环境	4.组织
答案: 经济与管理
题目: 已知某项目网络计划中A工作的自由时差为5天，总时差为7天，监理工程师在检查施工进度时发现只有该工作实际进度拖延，且影响总工期3天，则该工作实际进度比计划进度拖延（  ）天。选项: 1.3	2.10	3.8	4.12
答案: 10
题目: 与工程网络计划方法相比，横道图进度计划方法的缺点是不能（）。选项: 1.易看懂计划编制的意图	2.直观表示计划中工作的持续时间	3.直观表示计划完成所需要的时间	4.确定计划中的关键工作和时差
答案: 确定计划中的关键工作和时差
题目: 某集成商准备去投标一个政府网站开发项目,该系统集成商在项目招标阶段的工作依次是（）。①建立评标小组②编制投标文件③参与开标过程④研读招标公告⑤提交投标文件选项: 1.5243	2.4253	3.15243	4.12345
答案: 4253
题目: 一个项目开始时，项目经理被要求准备一份快速、高层次成本估算，该项目经理之前从事过一个具有类似规模和复杂性的项目。项目经理应使用下列哪项工具或技术准备估算（ ）。选项: 1.卖方投标分析和群体决策技术	专家判断和类比估算	自下而上估算和储备分析	成本估算	项目	2.三点估算和质量成本	3.自下而上估算和储备分析	4.专家判断和类比估算
答案: 专家判断和类比估算
题目: 一个项目中参与的关键人员的期望、潜在影响和利益记录在哪一份文件中（ ）？选项: 1.相关方参与计划	2.项目章程	3.权力/利益方格	4.相关方登记册
答案: 相关方登记册
题目: 关于非销项目以下选项描述错误的是选项: 1.预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。	2.试点项目可申请时长为90天，可延期1次60天。	3.战略项目可申请时长为180天，可多次延期，延期时长180天。	4.试点项目可以转战略，预发货项目不涉及转战略。
答案: 预发货项目可申请时长为150天，可延期1次90天。
题目: 两名项目团队成员意见有分歧，项目经理担心这将延 迟项目执行。项目经理与两名成员谈话。强调一致而非差异。项目经理使用的是哪种冲突解决技巧？选项: 1.缓和、包容	2.合作/解决问题	3.撤退、回避	4.妥协、调节
答案: 缓和、包容
题目: 在评估项目活动现状的会议中，团队发现存在一些影响可交付成果的风险。项目经理应该怎么做？选项: 1.定制风险分解结构 (RBS)以包含任何新风险	2.记录风险管理信息用于经验教训	3.记录监督风险过程的影响和有效性	4.跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性
答案: 跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性
题目: 一个项目预算为6000万美元，预计需要24个月才能完成。12个月后，该项目完成了 60%，并使用了 3500万美元。那么预算和进度的状态如何？选项: 1.符合预算，并超前于进度	2.超出预算，但超前于进度	3.不符合预算和进度	4.符合预算和进度
答案: 符合预算，并超前于进度
题目: 一家公司正在进行重组，虽然并不是所有新职位都是已知的，但是组织变更情况已经传达，项目经理应该怎么做？选项: 1.在干系人登记册中更新已知的信息	2.与关键干系人的期望保持一致	3.与发起人谈判	4.通知所有干系人当前项目状态
答案: 在干系人登记册中更新已知的信息
题目: 评估开发所需的成本和资源属于可行性研究中（）研究的主要内容。选项: 1.经济可行性	2.实施可行性	3.社会可行性	4.环境可行性
答案: 经济可行性
题目: 密码算法可以根据密钥属性的特点进行分类，其中发送方使用的加密密钥和接收方使用的解密密钥不相同，并且从其中一个密钥难以推导出另一个密钥，这样的加密算法称为(    )。选项: 1.以上都是	2.非对称密码	3.单密钥密码	4.序列密码
答案: 非对称密码
题目: ()拒绝服务攻击通过向目标主机发送畸形的报文导致目标主机在报文重组时崩溃。选项: 1.以上都是	2.死亡之ping	3.泪滴攻击	4.Land 攻击
答案: 泪滴攻击
题目: 假如你向一台远程主机发生特定的数据包，却不想远程主机响应你的数据包。这时你使用哪一种类型的进攻手段？（）选项: 1.拒绝服务	2.缓冲区溢出	3.暴力攻击	4.地址欺骗
答案: 地址欺骗
题目: 项目团队收集所有相关方需求并定义项目范围后，项目团队下一步应做什么选项: 1.将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。	2.制定与项目可交付成果一致的进度计划。	3.确定项目范围并监督执行。	4.定义分配给项目资源的活动。
答案: 将项目可交付成果分解成可管理的工作内容。
题目: 某项目中标后，项目开始落地实施，某项功能不能满足合同要求，需要研发开发，需项目经理提醒销售同事提交哪类申请单？选项: 1.MVP	2.售前支持单	3.PCD	4.售后申请单
答案: PCD
题目: 项目交付中，遇到项目验收交付相关的问题可以找总部哪个部门协助？选项: 1.技术管理部网络组	2.售后服务部故障管理组	3.运营服务部	4.项目管理部交付组
答案: 项目管理部交付组
题目: 在研发项目中，需求分析往往十分困难。客户可能并不真正清楚他们想要的东西，而且他们的想法可能随着时间的推移和情况变化而发生改变，面临着客户的需求的较大不确定性，研发项目的项目经理最好采用一下哪种方法来收集需求?选项: 1.头脑风暴	2.德尔菲	3.原型法	4.观察法
答案: 原型法
题目: 在EXCEL中有一个数据非常多的统计表，打印后从第二页到最后均不能看到最上面的表头，应该怎么做？选项: 1.设置打印标题行	2.无法实现	3.设置打印区域	4.直接打印即可
答案: 设置打印标题行
题目: 从管理活动发生的时间顺序看，下列四种管理职能的排列方式，哪种更符合逻辑？选项: 1.计划、组织、控制、领导	2.计划、领导、组织、控制	3.计划、领导、组织、控制	4.计划、组织、领导、控制
答案: 计划、组织、领导、控制
题目: 某公司发生安全生产事故，公司领导根据其知识和经验对问题进行分析，提出解决方案，这种决策方法属于（）选项: 1.头脑风暴	2.德尔菲法	3.德尔菲法	4.个人判断决策法
答案: 个人判断决策法
题目: 具有严肃性、规范性、准确性等特点，被各种组织广泛使用的沟通类型是？选项: 1.口头沟通	2.反馈沟通	3.书面沟通	4.上行沟通
答案: 书面沟通
题目: 项目经理正式开展工作前，最好“昭告天下”，这是对项目的重视，也是项目经理立威的好机会。昭告天下在什么时候最合适？选项: 1.项目启动会	2.客户见面会	3.风险评审会	4.项目可研阶段
答案: 项目启动会
题目: 在Windows操作系统中，如果要显示当前TCP和UDP的详细通信情况，可以运行什么命令？（）选项: 1.ipconfig/all	2.ARP –a	3.netstat –nab	4.ne -ab
答案: ne -ab
题目: （）提出了统计过程控制(SPC)的理论。选项: 1.朱兰	2.田口玄—	3.休哈特	4.石川馨
答案: 休哈特
题目: 质量管理工具或技术中,（）用图形方式显示变更的推力和阻力。选项: 1.力场分析	2.头脑风暴	3.名义小组技术	4.分层法
答案: 力场分析
题目: 针对规划质量管理的工具和技术，不正确的是( )。选项: 1.预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本	2.质量成本包括一致性和非一致性的成本	3.成本效益法通过比较可能的成本和预期的收益来提高质量	4.统计抽样的频率和规模应在规划质量管理过程中确定
答案: 预防成本是质量成本，内部失败成本不是质量成本
题目: 在进度管理中常用的活动网络图，如计划评审技术(PERT)，关键路径法等，也可以应用于质量管理的（）过程中。选项: 1.规划质量管理	2.质量审查	3.质量改进	4.实施质量保证
答案: 实施质量保证
题目: 战略管理包含3个层次，（）不属于战略管理的层次。选项: 1.规划层	2.目标层	3.方针层	4.行为层
答案: 规划层
题目: 项目整体管理是项目管理中—项综合性和全局性的管理工作,项目整体管理包括（）。选项: 1.制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	2.制定项目可行性研究报告、识别干系人、监控项目工作、实施整体变更控制	3.制定项目可行性研究报告、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制	4.制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
答案: 制定项目章程、制定项目管理计划、指导和管理项目工作、监控项目工作、实施整体变更控制
