题目: 以下操作系统补丁的说法，错误的是（）选项: 1.补丁安装可能会失败	2.补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上	3.很多的操作系统都会进行打补丁，从而提高系统的安全性	4.按照其影响的大小可分为“高危漏洞”的补丁，软件安全更新的补丁，可选的高危漏洞补丁，其他功能更新补丁，无效补丁
答案: 补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上
题目: 视联网会议调度平板可利用哪种视联网终端WI-FI模块发起的Wi-Fi接入视联网，实现会议调度功能？选项: 1.启明2视联网终端（C套装）	2.极光5	3.启明2	4.启明3
答案: 启明3
题目: 传输层协议通过端口号来区分不同的应用层程序，端口号的取值范围是多少？选项: 1.0 ~ 65535	2.0 ~ 1025	3.0 ~ 65538	4.0 ~ 1023
答案: 0 ~ 65535
题目: 以下（）采购来源可不通过SRM系统进行询比价？选项: 1.任务提报单	2.公司设备生产申请单	3.京东电商平台	4.以上全部都需要通过SRM系统进行询比价工作
答案: 京东电商平台
题目: 保存的快捷键为？选项: 1.Ctrl+T	2.Ctrl+Y	3.Ctrl+Z	4.Ctrl+S
答案: Ctrl+S
题目: 在登录Linux时，一个具有唯一进程ID号的shell将被调用，这个ID是什么()选项: 1.UID	2.CID	3.SID	4.PID
答案: PID
题目: 评标委员会在对实质上响应招标文件要求的投标进行报价评估时，除招标文件另有约定外，应当按下述原则进行修正:用数字表示的金额与用文字表示的金额不一-致时，以( )为准。选项: 1.数字金额	2.文字金额	3.数字金额与文字 金额中大的	4.私下协商的金额
答案: 文字金额
题目: 公开招标是指招标人以公开发布招标公告的方式邀请(   )的， 具备资格的投标人参加投标，并按《中华人民共和国招标投标法》和有关招标投标法规、规章的规定，择优选定中标人。选项: 1.特定	2.全国范围内	3.全省范围内	4.不特定
答案: 不特定
题目: 2021年6月10日《数据安全法》颁布，并于2021年（）正式施行。选项: 1.10月1日	2.9月1日	3.8月1日	4.6月20日
答案: 9月1日
题目: 2021年12月国务院印发《“十四五”数字经济发展规划》，要求到2025年，数字经济迈向全面扩展期，数字经济核心产业增加值占GDP比重达到（）。选项: 1.30%	2.15%	3.10%	4.5%
答案: 10%
题目: 限制某个用户只允许对某个文件进行读操作，这属于（）选项: 1.访问控制技术	2.认证技术	3.保证信息可靠性的技术	4.加密技术
答案: 访问控制技术
题目: 《信息安全技术网络安全等级保护基本要求》(GB/T22239-2019)正式发布的时间为?选项: 1.2019年5月13日	2.2019年6月12日	3.2019年6月13日	4.2019年5月12日
答案: 2019年5月13日
题目: 以下哪个软件模块不属于709项目建设清单中视联网视频会议管理系统产品中的子项？选项: 1.系统管理员软件模块	2.普通管理员软件模块	3.会议操作员软件模块	4.会议管理员软件模块
答案: 普通管理员软件模块
题目: 心理健康服务平台3.0版本新增子系统为？选项: 1.基层工作管理	2.危险行为管控	3.心理筛查建档	4.心理健康服务
答案: 基层工作管理
题目: 政府应制定切实可行的“双向转诊” 配套政策，加大对社区医院的投入和建设力度。同时明确各级医院职责，引导患者实行小病、慢病去（  ），大病、危重病和疑难病到（  ）。选项: 1.无	2.社区医院、社区医院	3.社区医院、大型医院	4.大型医院、社区医院
答案: 社区医院、大型医院
题目: 会管调度 ConferenceServer 服务中，默认调度端口为？选项: 1.8080	2.12345	3.22333	4.22359
答案: 22359
题目: 《中华人民共和国政府采购法实施条例》规定，参加政府采购活动的供应商应当提供"参加政府采购活动前——年内在经营活动中没有重大违法记录的书面声明"。选项: 1.6年	2.2年	3.3年	4.5年
答案: 3年
题目: 帕米尔软件中场景模式最多可以保存几个场景？选项: 1.5	2.4	3.3	4.1
答案: 3
题目: 出差期间发生的费用应于返程后多久内报销？选项: 1.一年	2.15天	3.一个月	4.2个月
答案: 一个月
题目: 709项目中，HW的对接方式不符合《标准》的主要原因是（）选项: 1.仅可采用背靠背形式对接ZY平台	2.仅使用H.323/SIP协议进行对接	3.视频会议管理系统与录播服务系统分开部署	4.所供设备不具备BMJ检测证书
答案: 仅可采用背靠背形式对接ZY平台
题目: 针对HW的窄带高清技术，HW最低可实现4K30fps的带宽需求是（）选项: 1.2Mbps	2.8Mbps	3.4Mbps	4.1Mbps
答案: 2Mbps
题目: HW的抗丢包技术支持最高（）丢包情况下音频可用选项: 1.80%	2.20%	3.10%	4.50%
答案: 80%
题目: VP9850M-T，是HW（）类产品的型号选项: 1.BS架构会议控制软件	2.软件视频会议终端	3.MCU	4.视频会议终端
答案: MCU
题目: （）是HW获得BMJ证书的产品型号？选项: 1.BOX600M-B	2.BOX600	3.BAR300	4.VP9850A-T
答案: BOX600M-B
题目: 《标准》要求优先采用（）建设构建SM视频会议系统选项: 1.SIP	2.H.239	3.H.235	4.国产自研视频会议系统协议
答案: 国产自研视频会议系统协议
题目: 截止22年12月，最新709项目中视联网视频管理系统中密码服务已适配哪一款PICE协议加密卡？选项: 1.PICE协议加密卡（SJK1829-B）	2.无需单独配置PCIE协议加密卡	3.PICE协议加密卡（PCIE1-L0F6-SFH）	4.PICE协议加密卡（YXCPN）
答案: PICE协议加密卡（YXCPN）
题目: 某省一网两线项目需要对政务数据进行加密传输，以下哪款设备可满足客户的需求？选项: 1.视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）	2.VVoE视联网协议驱动（VA-0VVOE01-00000M）	3.视联网安全隧道单元（VN-0VHUB03-00000M）	4.视联汇聚路由器（VN-SLLYH01-00000M）
答案: 视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）
题目: 关于防火墙的说法，下列正确的是选项: 1.防火墙是为了防止计算机过热起火	2.防火墙完全可阻断各类攻击	3.防火墙可以阻断攻击，也能消灭攻击源	4.防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术
答案: 防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术
题目: 以下关于防火墙的设计原则说法正确的是（）选项: 1.保持安全策略设计的简单性	2.保留尽可能多的服务和守护进程，从而能提供更多的网络服务	3.保持设计的复杂性	4.一套防火墙就可以保护全部的网络
答案: 保持安全策略设计的简单性
题目: 入侵检测系统在进行信号分析时，一般通过三种常用的技术手段，以下（）不属于通常的三种技术手段。选项: 1.以上都不对	2.密文分析	3.模式匹配	4.完整性分析
答案: 密文分析
题目: 下列不属于网络安全渗透测试范畴的是选项: 1.网络设备防护	2.结构安全	3.剩余信息保护	4.应用保护
答案: 结构安全
题目: 项目经理按合同清单部署项目，在实施过程中发现的设备清单已无法满足客户新需求，根据公司项目管理制度项目经理下一步应该怎么做？选项: 1.不用理会客户新需求直接按合同实施。	2.与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。	3.不用理会客户新需求直接按合同实施。	4.不用理会客户新需求直接按合同实施。
答案: 与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
题目: 目前病毒的主流类型是什么（）选项: 1.恶作剧程序	2.熊猫烧香	3.木马与蠕虫	4.引导区病毒
答案: 木马与蠕虫
题目: 奇安信的天擎产品一旦安装，可以通过（）方式来进行卸载选项: 1.以上选项均不正确	2.密码	3.360	4.腾讯安全管家
答案: 密码
题目: 在运行stp的网络中，网络拓扑改变时会发送多种拓扑改变信息，在rstp的网络中定义了几种拓扑改变信息选项: 1.一种	2.两种	3.三种	4.五种
答案: 一种
题目: 三级等保通过的最低分数要求是多少选项: 1.60	2.70	3.65	4.75
答案: 70
题目: 汇聚路由192.168.134.0/22包含了多少个C类网络选项: 1.4	2.18	3.16	4.8
答案: 4
题目: 认证技术不包括？选项: 1.身份认证	2.IP认证	3.消息认证	4.MAC认证
答案: IP认证
题目: OSPF协议使用那种状态表示邻接关系已经建立？选项: 1.Full	2.Down	3.hello	4.2-way
答案: Full
题目: 以下人为的恶意攻击行为中，属于主动攻击的是（）选项: 1.非法访问	2.数据分析	3.数据篡改及破坏	4.数据流分析
答案: 数据篡改及破坏
题目: ZFSM系统的特点有哪些选项: 1.完全满足信创要求	2.系统完全自主可控	3.系统支持高并发	4.系统容错性好
答案: 完全满足信创要求
题目: 我司自主研发的哪个系统能实时感知正在进行中的会议终端故障？选项: 1.CRM系统	2.视联网会议感知系统	3.一体化运维系统	4.视联网流量审计系统
答案: 视联网会议感知系统
题目: 智能运维部自主研发的系统中，支持会议故障诊断的是哪个系统？选项: 1.视联网数据分析与展示中心	2.视联网会议感知系统	3.视联会议服务保障中心	4.视联网告警中心
答案: 视联网会议感知系统
题目: vlan工作在数据链路层，用于二层隔离广播域。实际可用的vlan范围是？选项: 1.1~4093	2.0~4094	3.0~4065	4.1~4094
答案: 1~4094
题目: 一般审计准则都对审计人员的业务技能和职业道德提出高标准，并且把（）作为审计工作的灵魂。选项: 1.真实性	2.独立性	3.正确性	4.胜任能力
答案: 独立性
题目: 下列行为中不属于违规行为的是（）。选项: 1.对难以谢绝的礼金、有价证券和支付凭证，上交单位指定部门	2.倒卖公司设备	3.在经济往来中收受回扣	4.利用职务便利，为请托人谋取不当利益，收取财物
答案: 对难以谢绝的礼金、有价证券和支付凭证，上交单位指定部门
题目: 举报者正确的举报动机是（）。选项: 1.提升个人知名度	2.为了消灭竞争对手	3.为了金钱和利益	4.出于自我保护和对公司利益的保护进行举报
答案: 出于自我保护和对公司利益的保护进行举报
题目: 下列选项中属于企业控制活动中预防性控制的是（）。选项: 1.采用招标方式选择供应商	2.制作数据备份	3.编制银行存款余额调节表	4.实物清点
答案: 采用招标方式选择供应商
题目: 下列（）职能部门不属于第二道防线。选项: 1.审计部	2.人力资源部	3.质量管控组	4.财务管理部
答案: 审计部
题目: 以下（）不是内部审计活动的职责。选项: 1.对本公司投资项目进行审计	2.对本公司经济管理及效益情况进行审计	3.对本公司发展规划、战略决策、重大措施以及年度业务计划执行情况进行审计	4.直接参与内部控制设计
答案: 直接参与内部控制设计
题目: 以下（）不是舞弊的特点。选项: 1.动机有意识的	2.未给企业带来任何损失	3.有获取利益的目的	4.故意隐瞒或错报数据、事项
答案: 未给企业带来任何损失
题目: 信息化项目管理是为了（）而实施的管理活动。选项: 1.满足甚至超越项目团队的需求	2.满足甚至超越项目利益相关人的需求	3.满足预定的资金预算	4.满足客户需要
答案: 满足甚至超越项目利益相关人的需求
题目: 风险的相对性是指风险性质会因时空各种因素变化而有所变化。风险性质会因时空各种因素变化而有所变化，这体现了风险的？选项: 1.不确定性	2.必然性	3.偶尔性	4.相对性
答案: 相对性
题目: 如果合同双方无法自行解决索赔问题，则可能不得不按合同中规定的程序，用替代争议解决方法(ADR）去处理，谈判是解决所有索赔和争议的首选方法。关于控制采购过程的工具和技术的描述，不正确的是选项: 1.绩效审查的目标在于发现履约情况的好坏	2.诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法	3.检查与审计的作用是验证卖方工作过程或可交付成果对合同的遵守程度	4.合同变更控制系统应当与整休变更控制系统整合起来
答案: 诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法
题目: 项目经理估算新开发产品的成本,最有可能情况下成本为17万元,最好情况下成本为15万元,最坏情况下成本为25万元,则该项目的预期成本为（ ）万元。选项: 1.19	2.20	3.18	4.21
答案: 18
题目: 在PowerPoint中，为所有幻灯片设置统一的、特有的外观风格，应运用（）。选项: 1.配色方案	2.联机协作	3.母板	4.更改颜色
答案: 母板
题目: 某项目单台视联网安全隧道单元服务端已经连接10台视联网安全隧道单元客户端，问不考虑带宽的情况，则每台视联网安全隧道单元客户端最多还可连接多少台1080P视联网终端？选项: 1.4	2.3	3.5	4.2
答案: 4
题目: 以下哪款产品更适合面向基层社区级视频监控接入场景使用？选项: 1.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR09-00000M）	2.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）	3.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR07-00000M）	4.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）
答案: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
题目: 关于风险分析的描述，不正确的是：选项: 1.风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响	2.风险数据质量评估要考察风险数据的准确性、可靠性和完整性	3.在没有足够的数据建立模型时，定量风险分析可能无法实施	4.风险概率评估旨在调查风险发生的可能性。
答案: 风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
题目: 目前HW在视频会议行业，采用H.323方式进行视频会议时，最难以攻克的技术性难题是（）选项: 1.实现超过50路4K30fps清晰度视频的并发	2.实现视频会议的可视化运维	3.以1Mbps带宽实现1080P60fps清晰度视频传输	4.在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
答案: 在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
题目: 《中华人民共和国政府采购法实施条例》规定，参加政府采购活动的供应商应当提供"参加政府采购活动前——年内在经营活动中没有重大违法记录的书面声明"。选项: 1.6年	2.3年	3.5年	4.1年
答案: 3年
题目: 帕米尔软件中场景模式最多可以保存几个场景？选项: 1.2	2.4	3.3	4.1
答案: 3
题目: 出差期间发生的费用应于返程后多久内报销？选项: 1.2个月	2.一个月	3.一年	4.15天
答案: 一个月
题目: 以下操作系统补丁的说法，错误的是（）选项: 1.补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上	2.给操作系统打补丁，不是打得越多越安全	3.很多的操作系统都会进行打补丁，从而提高系统的安全性	4.按照其影响的大小可分为“高危漏洞”的补丁，软件安全更新的补丁，可选的高危漏洞补丁，其他功能更新补丁，无效补丁
答案: 补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上
题目: 视联网会议调度平板可利用哪种视联网终端WI-FI模块发起的Wi-Fi接入视联网，实现会议调度功能？选项: 1.启明3	2.启明2视联网终端（C套装）	3.启明2	4.极光
答案: 启明3
题目: 传输层协议通过端口号来区分不同的应用层程序，端口号的取值范围是多少？选项: 1.0 ~ 1023	2.0 ~ 65538	3.0 ~ 1028	4.0 ~ 65535
答案: 0 ~ 65535
题目: 在登录Linux时，一个具有唯一进程ID号的shell将被调用，这个ID是什么()选项: 1.SID	2.PID	3.CID	4.UID
答案: PID
题目: 评标委员会在对实质上响应招标文件要求的投标进行报价评估时，除招标文件另有约定外，应当按下述原则进行修正:用数字表示的金额与用文字表示的金额不一-致时，以( )为准。选项: 1.数字金额	2.文字金额	3.数字金额与文字金额中小的	4.私下协商的金额
答案: 文字金额
题目: 公开招标是指招标人以公开发布招标公告的方式邀请(   )的， 具备资格的投标人参加投标，并按《中华人民共和国招标投标法》和有关招标投标法规、规章的规定，择优选定中标人。选项: 1.不特定	2.专业	3.全国范围内	4.特定
答案: 不特定
题目: 2021年6月10日《数据安全法》颁布，并于2021年（）正式施行。选项: 1.9月1日	2.7月1日	3.8月1日	4.6月20日
答案: 9月1日
题目: 2021年12月国务院印发《“十四五”数字经济发展规划》，要求到2025年，数字经济迈向全面扩展期，数字经济核心产业增加值占GDP比重达到（）。选项: 1.20%	2.5%	3.15%	4.10%
答案: 10%
题目: 限制某个用户只允许对某个文件进行读操作，这属于（）选项: 1.保证信息可靠性的技术	2.访问控制技术	3.防病毒技术	4.加密技术
答案: 访问控制技术
题目: 《信息安全技术网络安全等级保护基本要求》(GB/T22239-2019)正式发布的时间为?选项: 1.2019年6月13日	2.2019年5月13日	3.2019年6月1日	4.2019年6月12日
答案: 2019年5月13日
题目: 以下哪个软件模块不属于709项目建设清单中视联网视频会议管理系统产品中的子项？选项: 1.普通管理员软件模块	2.系统管理员软件模块	3.安全保密管理员软件模块	4.会议管理员软件模块
答案: 普通管理员软件模块
题目: 心理健康服务平台3.0版本新增子系统为？选项: 1.基层工作管理	2.危险行为管控	3.心理健康服务	4.精神专科诊疗
答案: 基层工作管理
题目: 政府应制定切实可行的“双向转诊” 配套政策，加大对社区医院的投入和建设力度。同时明确各级医院职责，引导患者实行小病、慢病去（  ），大病、危重病和疑难病到（  ）。选项: 1.大型医院、大型医院	2.社区医院、社区医院	3.无	4.社区医院、大型医院
答案: 社区医院、大型医院
题目: 会管调度 ConferenceServer 服务中，默认调度端口为？选项: 1.12345	2.22333	3.22458	4.22359
答案: 22359
题目: 目前HW在视频会议行业，采用H.323方式进行视频会议时，最难以攻克的技术性难题是（）选项: 1.以1Mbps带宽实现1080P60fps清晰度视频传输	2.在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看	3.实现视频会议的可视化运维	4.系统可实现超过25个画面分屏
答案: 在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
题目: 709项目中，HW的对接方式不符合《标准》的主要原因是（）选项: 1.仅使用H.323/SIP协议进行对接	2.视频会议管理系统与录播服务系统分开部署	3.仅可采用背靠背形式对接ZY平台	4.所供设备不具备BMJ检测证书
答案: 仅可采用背靠背形式对接ZY平台
题目: 针对HW的窄带高清技术，HW最低可实现4K30fps的带宽需求是（）选项: 1.1Mbps	2.2Mbps	3.8Mbps	4.512Kbps
答案: 2Mbps
题目: HW的抗丢包技术支持最高（）丢包情况下音频可用选项: 1.80%	2.20%	3.10%	4.30%
答案: 80%
题目: VP9850M-T，是HW（）类产品的型号选项: 1.BS架构会议控制软件	2.MCU	3.软件视频会议终端	4.视频会议终端
答案: MCU
题目: （）是HW获得BMJ证书的产品型号？选项: 1.BOX600	2.BAR300	3.BOX300	4.BOX600M-B
答案: BOX600M-B
题目: 《标准》要求优先采用（）建设构建SM视频会议系统选项: 1.国产自研视频会议系统协议	2.H.239	3.H.235	4.H.323
答案: 国产自研视频会议系统协议
题目: 截止22年12月，最新709项目中视联网视频管理系统中密码服务已适配哪一款PICE协议加密卡？选项: 1.PICE协议加密卡（SJK1829）	2.PICE协议加密卡（YXCPN）	3.PICE协议加密卡（PCIE1-L0F6-SFH）	4.无需单独配置PCIE协议加密卡
答案: PICE协议加密卡（YXCPN）
题目: 关于防火墙的说法，下列正确的是选项: 1.防火墙对大多数病毒有预防的能力	2.防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术	3.防火墙完全可阻断各类攻击	4.防火墙是为了防止计算机过热起火
答案: 防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术
题目: 以下关于防火墙的设计原则说法正确的是（）选项: 1.保持设计的复杂性	2.保持安全策略设计的简单性	3.一套防火墙就可以保护全部的网络	4.保留尽可能多的服务和守护进程，从而能提供更多的网络服务
答案: 保持安全策略设计的简单性
题目: 入侵检测系统在进行信号分析时，一般通过三种常用的技术手段，以下（）不属于通常的三种技术手段。选项: 1.完整性分析	2.统计分析	3.密文分析	4.模式匹配
答案: 密文分析
题目: 下列不属于网络安全渗透测试范畴的是选项: 1.应用保护	2.剩余信息保护	3.便捷完整性检查	4.结构安全
答案: 结构安全
题目: 项目经理按合同清单部署项目，在实施过程中发现的设备清单已无法满足客户新需求，根据公司项目管理制度项目经理下一步应该怎么做？选项: 1.不用理会客户新需求直接按合同实施。	2.按照客户新需求直接提设备申请来满足客户需求。	3.不用理会客户新需求直接按合同实施。	4.与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
答案: 与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
题目: 目前病毒的主流类型是什么（）选项: 1.熊猫烧香	2.木马与蠕虫	3.宏病毒	4.恶作剧程序
答案: 木马与蠕虫
题目: 奇安信的天擎产品一旦安装，可以通过（）方式来进行卸载选项: 1.以上选项均不正确	2.360	3.密码	4.鲁大师
答案: 密码
题目: 在运行stp的网络中，网络拓扑改变时会发送多种拓扑改变信息，在rstp的网络中定义了几种拓扑改变信息选项: 1.五种	2.四种	3.三种	4.一种
答案: 一种
题目: 三级等保通过的最低分数要求是多少选项: 1.70	2.75	3.60	4.65
答案: 70
题目: 汇聚路由192.168.134.0/22包含了多少个C类网络选项: 1.4	2.16	3.18	4.2
答案: 4
题目: 认证技术不包括？选项: 1.IP认证	2.身份认证	3.数字签名	4.MAC认证
答案: IP认证
题目: OSPF协议使用那种状态表示邻接关系已经建立？选项: 1.Attempt	2.Full	3.Down	4.hello
答案: Full
题目: 以下人为的恶意攻击行为中，属于主动攻击的是（）选项: 1.数据窃听	2.数据流分析	3.数据分析	4.数据篡改及破坏
答案: 数据篡改及破坏
题目: ZFSM系统的特点有哪些选项: 1.系统支持高并发	2./	3.完全满足信创要求	4.系统完全自主可控
答案: 完全满足信创要求
题目: 我司自主研发的哪个系统能实时感知正在进行中的会议终端故障？选项: 1.视联网资源管理系统	2.视联网会议感知系统	3.视联网流量审计系统	4.CRM系统
答案: 视联网会议感知系统
题目: 智能运维部自主研发的系统中，支持会议故障诊断的是哪个系统？选项: 1.视联会议服务保障中心	2.视联网资源管理系统	3.视联网会议感知系统	4.视联网告警中心
答案: 视联网会议感知系统
题目: vlan工作在数据链路层，用于二层隔离广播域。实际可用的vlan范围是？选项: 1.1~4094	2.0~4094	3.0~4065	4.1~4095
答案: 1~4094
题目: 信息化项目管理是为了（）而实施的管理活动。选项: 1.满足预定的资金预算	2.满足甚至超越项目团队的需求	3.满足预定的进度计划	4.满足甚至超越项目利益相关人的需求
答案: 满足甚至超越项目利益相关人的需求
题目: 关于风险分析的描述，不正确的是：选项: 1.在没有足够的数据建立模型时，定量风险分析可能无法实施	2.风险概率评估旨在调查风险发生的可能性。	3.实施定量风险分析一般在实施定性风险分析过程之后开展	4.风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
答案: 风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
题目: 风险的相对性是指风险性质会因时空各种因素变化而有所变化。风险性质会因时空各种因素变化而有所变化，这体现了风险的？选项: 1.相对性	2.不确定性	3.偶尔性	4.客观性
答案: 相对性
题目: 如果合同双方无法自行解决索赔问题，则可能不得不按合同中规定的程序，用替代争议解决方法(ADR）去处理，谈判是解决所有索赔和争议的首选方法。关于控制采购过程的工具和技术的描述，不正确的是选项: 1.检查与审计的作用是验证卖方工作过程或可交付成果对合同的遵守程度	2.谈判是解决所有索赔和争议的首选方法	3.诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法	4.绩效审查的目标在于发现履约情况的好坏
答案: 诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法
题目: 项目经理估算新开发产品的成本,最有可能情况下成本为17万元,最好情况下成本为15万元,最坏情况下成本为25万元,则该项目的预期成本为（ ）万元。选项: 1.19	2.18	3.20	4.21
答案: 18
题目: 以下哪款产品更适合面向基层社区级视频监控接入场景使用？选项: 1.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR07-00000M）	2.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）	3.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR06-00000M）	4.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
答案: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
题目: 某项目单台视联网安全隧道单元服务端已经连接10台视联网安全隧道单元客户端，问不考虑带宽的情况，则每台视联网安全隧道单元客户端最多还可连接多少台1080P视联网终端？选项: 1.2	2.5	3.1	4.4
答案: 4
题目: 某省一网两线项目需要对政务数据进行加密传输，以下哪款设备可满足客户的需求？选项: 1.视联汇聚路由器（VN-SLLYH01-00000M）	2.视联网安全隧道单元（VN-0VHUB03-00000M）	3.视联接入路由器（VN-SLLYJ02-00000M）	4.视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）
答案: 视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）
题目: 保存的快捷键为？选项: 1.Ctrl+T	2.Ctrl+S	3.Ctrl+Z	4.Ctrl+Y
答案: Ctrl+S
题目: 一般审计准则都对审计人员的业务技能和职业道德提出高标准，并且把（）作为审计工作的灵魂。选项: 1.真实性	2.正确性	3.胜任能力	4.独立性
答案: 独立性
题目: 下列行为中不属于违规行为的是（）。选项: 1.对难以谢绝的礼金、有价证券和支付凭证，上交单位指定部门	2.在经济往来中收受回扣	3.挪用公款购买股票	4.利用职务便利，为请托人谋取不当利益，收取财物
答案: 对难以谢绝的礼金、有价证券和支付凭证，上交单位指定部门
题目: 举报者正确的举报动机是（）。选项: 1.因嫉妒或想报复上司或同事进行恶意举报	2.出于自我保护和对公司利益的保护进行举报	3.为了金钱和利益	4.提升个人知名度
答案: 出于自我保护和对公司利益的保护进行举报
题目: 下列选项中属于企业控制活动中预防性控制的是（）。选项: 1.采用招标方式选择供应商	2.制作数据备份	3.编制银行存款余额调节表	4.激励性薪酬计划
答案: 采用招标方式选择供应商
题目: 下列（）职能部门不属于第二道防线。选项: 1.审计部	2.财务管理部	3.质量管控组	4.人力资源部
答案: 审计部
题目: 以下（）不是内部审计活动的职责。选项: 1.对本公司经济管理及效益情况进行审计	2.对本公司投资项目进行审计	3.对本公司发展规划、战略决策、重大措施以及年度业务计划执行情况进行审计	4.直接参与内部控制设计
答案: 直接参与内部控制设计
题目: 以下（）不是舞弊的特点。选项: 1.故意隐瞒或错报数据、事项	2.未给企业带来任何损失	3.动机有意识的	4.有获取利益的目的
答案: 未给企业带来任何损失
题目: 在PowerPoint中，为所有幻灯片设置统一的、特有的外观风格，应运用（）。选项: 1.更改颜色	2.联机协作	3.自动板式	4.母板
答案: 母板
题目: 视联网会议调度平板可利用哪种视联网终端WI-FI模块发起的Wi-Fi接入视联网，实现会议调度功能？选项: 1.启明3	2.极光5	3.启明2	4.极光
答案: 启明3
题目: 传输层协议通过端口号来区分不同的应用层程序，端口号的取值范围是多少？选项: 1.0 ~ 1028	2.0 ~ 1025	3.0 ~ 65535	4.0 ~ 65538
答案: 0 ~ 65535
题目: 在登录Linux时，一个具有唯一进程ID号的shell将被调用，这个ID是什么()选项: 1.SID	2.PID	3.NID	4.CID
答案: PID
题目: 评标委员会在对实质上响应招标文件要求的投标进行报价评估时，除招标文件另有约定外，应当按下述原则进行修正:用数字表示的金额与用文字表示的金额不一-致时，以( )为准。选项: 1.私下协商的金额	2.文字金额	3.数字金额与文字金额中小的	4.数字金额与文字 金额中大的
答案: 文字金额
题目: 公开招标是指招标人以公开发布招标公告的方式邀请(   )的， 具备资格的投标人参加投标，并按《中华人民共和国招标投标法》和有关招标投标法规、规章的规定，择优选定中标人。选项: 1.不特定	2.专业	3.特定	4.全省范围内
答案: 不特定
题目: 2021年6月10日《数据安全法》颁布，并于2021年（）正式施行。选项: 1.8月1日	2.9月1日	3.7月1日	4.6月20日
答案: 9月1日
题目: 2021年12月国务院印发《“十四五”数字经济发展规划》，要求到2025年，数字经济迈向全面扩展期，数字经济核心产业增加值占GDP比重达到（）。选项: 1.10%	2.5%	3.15%	4.30%
答案: 10%
题目: 限制某个用户只允许对某个文件进行读操作，这属于（）选项: 1.保证信息可靠性的技术	2.访问控制技术	3.防病毒技术	4.认证技术
答案: 访问控制技术
题目: 《信息安全技术网络安全等级保护基本要求》(GB/T22239-2019)正式发布的时间为?选项: 1.2019年6月1日	2.2019年5月13日	3.2019年6月13日	4.2019年6月12日
答案: 2019年5月13日
题目: 以下哪个软件模块不属于709项目建设清单中视联网视频会议管理系统产品中的子项？选项: 1.会议管理员软件模块	2.普通管理员软件模块	3.系统管理员软件模块	4.会议操作员软件模块
答案: 普通管理员软件模块
题目: 心理健康服务平台3.0版本新增子系统为？选项: 1.心理健康服务	2.危险行为管控	3.心理筛查建档	4.基层工作管理
答案: 基层工作管理
题目: 政府应制定切实可行的“双向转诊” 配套政策，加大对社区医院的投入和建设力度。同时明确各级医院职责，引导患者实行小病、慢病去（  ），大病、危重病和疑难病到（  ）。选项: 1.大型医院、大型医院	2.无	3.大型医院、社区医院	4.社区医院、大型医院
答案: 社区医院、大型医院
题目: 会管调度 ConferenceServer 服务中，默认调度端口为？选项: 1.22359	2.8080	3.12345	4.22458
答案: 22359
题目: 《中华人民共和国政府采购法实施条例》规定，参加政府采购活动的供应商应当提供"参加政府采购活动前——年内在经营活动中没有重大违法记录的书面声明"。选项: 1.2年	2.6年	3.3年	4.5年
答案: 3年
题目: 帕米尔软件中场景模式最多可以保存几个场景？选项: 1.4	2.5	3.2	4.3
答案: 3
题目: 出差期间发生的费用应于返程后多久内报销？选项: 1.15天	2.2个月	3.一个月	4.一年
答案: 一个月
题目: 709项目中，HW的对接方式不符合《标准》的主要原因是（）选项: 1.视频会议终端不支持GM加密会议	2.所供设备不具备BMJ检测证书	3.仅使用H.323/SIP协议进行对接	4.仅可采用背靠背形式对接ZY平台
答案: 仅可采用背靠背形式对接ZY平台
题目: 针对HW的窄带高清技术，HW最低可实现4K30fps的带宽需求是（）选项: 1.8Mbps	2.2Mbps	3.512Kbps	4.4Mbps
答案: 2Mbps
题目: HW的抗丢包技术支持最高（）丢包情况下音频可用选项: 1.30%	2.50%	3.20%	4.80%
答案: 80%
题目: VP9850M-T，是HW（）类产品的型号选项: 1.BS架构会议控制软件	2.视频会议终端	3.软件视频会议终端	4.MCU
答案: MCU
题目: （）是HW获得BMJ证书的产品型号？选项: 1.VP9850A-T	2.BAR300	3.BOX600	4.BOX600M-B
答案: BOX600M-B
题目: 《标准》要求优先采用（）建设构建SM视频会议系统选项: 1.SIP	2.H.235	3.H.323	4.国产自研视频会议系统协议
答案: 国产自研视频会议系统协议
题目: 截止22年12月，最新709项目中视联网视频管理系统中密码服务已适配哪一款PICE协议加密卡？选项: 1.PICE协议加密卡（PCIE1-L0F6-SFH）	2.PICE协议加密卡（SJK1829-B）	3.无需单独配置PCIE协议加密卡	4.PICE协议加密卡（YXCPN）
答案: PICE协议加密卡（YXCPN）
题目: 某省一网两线项目需要对政务数据进行加密传输，以下哪款设备可满足客户的需求？选项: 1.视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）	2.视联网安全隧道单元（VN-0VHUB03-00000M）	3.视联接入路由器（VN-SLLYJ02-00000M）	4.视联汇聚路由器（VN-SLLYH01-00000M）
答案: 视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）
题目: 关于防火墙的说法，下列正确的是选项: 1.防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术	2.防火墙对大多数病毒有预防的能力	3.防火墙是为了防止计算机过热起火	4.防火墙可以阻断攻击，也能消灭攻击源
答案: 防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术
题目: 以下关于防火墙的设计原则说法正确的是（）选项: 1.保持安全策略设计的简单性	2.保留尽可能多的服务和守护进程，从而能提供更多的网络服务	3.一套防火墙就可以保护全部的网络	4.保持设计的复杂性
答案: 保持安全策略设计的简单性
题目: 入侵检测系统在进行信号分析时，一般通过三种常用的技术手段，以下（）不属于通常的三种技术手段。选项: 1.完整性分析	2.模式匹配	3.以上都不对	4.密文分析
答案: 密文分析
题目: 下列不属于网络安全渗透测试范畴的是选项: 1.便捷完整性检查	2.剩余信息保护	3.应用保护	4.结构安全
答案: 结构安全
题目: 项目经理按合同清单部署项目，在实施过程中发现的设备清单已无法满足客户新需求，根据公司项目管理制度项目经理下一步应该怎么做？选项: 1.不用理会客户新需求直接按合同实施。	2.按照客户新需求直接提设备申请来满足客户需求。	3.不用理会客户新需求直接按合同实施。	4.与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
答案: 与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
题目: 目前病毒的主流类型是什么（）选项: 1.熊猫烧香	2.引导区病毒	3.恶作剧程序	4.木马与蠕虫
答案: 木马与蠕虫
题目: 奇安信的天擎产品一旦安装，可以通过（）方式来进行卸载选项: 1.密码	2.以上选项均不正确	3.鲁大师	4.360
答案: 密码
题目: 在运行stp的网络中，网络拓扑改变时会发送多种拓扑改变信息，在rstp的网络中定义了几种拓扑改变信息选项: 1.两种	2.三种	3.五种	4.一种
答案: 一种
题目: 三级等保通过的最低分数要求是多少选项: 1.70	2.65	3.75	4.60
答案: 70
题目: 汇聚路由192.168.134.0/22包含了多少个C类网络选项: 1.18	2.2	3.4	4.8
答案: 4
题目: 认证技术不包括？选项: 1.MAC认证	2.身份认证	3.消息认证	4.IP认证
答案: IP认证
题目: OSPF协议使用那种状态表示邻接关系已经建立？选项: 1.hello	2.2-way	3.Attempt	4.Full
答案: Full
题目: 以下人为的恶意攻击行为中，属于主动攻击的是（）选项: 1.数据流分析	2.数据窃听	3.数据分析	4.数据篡改及破坏
答案: 数据篡改及破坏
题目: ZFSM系统的特点有哪些选项: 1.系统完全自主可控	2.系统容错性好	3./	4.完全满足信创要求
答案: 完全满足信创要求
题目: 我司自主研发的哪个系统能实时感知正在进行中的会议终端故障？选项: 1.视联网资源管理系统	2.视联网流量审计系统	3.一体化运维系统	4.视联网会议感知系统
答案: 视联网会议感知系统
题目: 智能运维部自主研发的系统中，支持会议故障诊断的是哪个系统？选项: 1.视联网资源管理系统	2.视联会议服务保障中心	3.视联网会议感知系统	4.视联网告警中心
答案: 视联网会议感知系统
题目: vlan工作在数据链路层，用于二层隔离广播域。实际可用的vlan范围是？选项: 1.1~4095	2.1~4094	3.0~4065	4.1~4093
答案: 1~4094
题目: 信息化项目管理是为了（）而实施的管理活动。选项: 1.满足客户需要	2.满足甚至超越项目团队的需求	3.满足甚至超越项目利益相关人的需求	4.满足预定的资金预算
答案: 满足甚至超越项目利益相关人的需求
题目: 关于风险分析的描述，不正确的是：选项: 1.风险数据质量评估要考察风险数据的准确性、可靠性和完整性	2.风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响	3.实施定量风险分析一般在实施定性风险分析过程之后开展	4.在没有足够的数据建立模型时，定量风险分析可能无法实施
答案: 风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
题目: 风险的相对性是指风险性质会因时空各种因素变化而有所变化。风险性质会因时空各种因素变化而有所变化，这体现了风险的？选项: 1.偶尔性	2.不确定性	3.必然性	4.相对性
答案: 相对性
题目: 如果合同双方无法自行解决索赔问题，则可能不得不按合同中规定的程序，用替代争议解决方法(ADR）去处理，谈判是解决所有索赔和争议的首选方法。关于控制采购过程的工具和技术的描述，不正确的是选项: 1.合同变更控制系统应当与整休变更控制系统整合起来	2.绩效审查的目标在于发现履约情况的好坏	3.诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法	4.检查与审计的作用是验证卖方工作过程或可交付成果对合同的遵守程度
答案: 诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法
题目: 项目经理估算新开发产品的成本,最有可能情况下成本为17万元,最好情况下成本为15万元,最坏情况下成本为25万元,则该项目的预期成本为（ ）万元。选项: 1.19	2.20	3.17	4.18
答案: 18
题目: 某项目单台视联网安全隧道单元服务端已经连接10台视联网安全隧道单元客户端，问不考虑带宽的情况，则每台视联网安全隧道单元客户端最多还可连接多少台1080P视联网终端？选项: 1.1	2.3	3.4	4.5
答案: 4
题目: 以下操作系统补丁的说法，错误的是（）选项: 1.给操作系统打补丁，不是打得越多越安全	2.补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上	3.很多的操作系统都会进行打补丁，从而提高系统的安全性	4.按照其影响的大小可分为“高危漏洞”的补丁，软件安全更新的补丁，可选的高危漏洞补丁，其他功能更新补丁，无效补丁
答案: 补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上
题目: 目前HW在视频会议行业，采用H.323方式进行视频会议时，最难以攻克的技术性难题是（）选项: 1.实现视频会议的可视化运维	2.在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看	3.系统可实现超过25个画面分屏	4.以1Mbps带宽实现1080P60fps清晰度视频传输
答案: 在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
题目: 以下哪款产品更适合面向基层社区级视频监控接入场景使用？选项: 1.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）	2.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR07-00000M）	3.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR06-00000M）	4.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
答案: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
题目: 视联网会议调度平板可利用哪种视联网终端WI-FI模块发起的Wi-Fi接入视联网，实现会议调度功能？选项: 1.启明2	2.启明2视联网终端（C套装）	3.启明3	4.极光5
答案: 启明3
题目: 传输层协议通过端口号来区分不同的应用层程序，端口号的取值范围是多少？选项: 1.0 ~ 65538	2.0 ~ 1028	3.0 ~ 1023	4.0 ~ 65535
答案: 0 ~ 65535
题目: 在登录Linux时，一个具有唯一进程ID号的shell将被调用，这个ID是什么()选项: 1.NID	2.UID	3.PID	4.CID
答案: PID
题目: 评标委员会在对实质上响应招标文件要求的投标进行报价评估时，除招标文件另有约定外，应当按下述原则进行修正:用数字表示的金额与用文字表示的金额不一-致时，以( )为准。选项: 1.数字金额与文字金额中小的	2.文字金额	3.数字金额与文字 金额中大的	4.私下协商的金额
答案: 文字金额
题目: 公开招标是指招标人以公开发布招标公告的方式邀请(   )的， 具备资格的投标人参加投标，并按《中华人民共和国招标投标法》和有关招标投标法规、规章的规定，择优选定中标人。选项: 1.全国范围内	2.特定	3.全省范围内	4.不特定
答案: 不特定
题目: 2021年6月10日《数据安全法》颁布，并于2021年（）正式施行。选项: 1.8月1日	2.9月1日	3.7月1日	4.6月20日
答案: 9月1日
题目: 2021年12月国务院印发《“十四五”数字经济发展规划》，要求到2025年，数字经济迈向全面扩展期，数字经济核心产业增加值占GDP比重达到（）。选项: 1.10%	2.5%	3.30%	4.20%
答案: 10%
题目: 限制某个用户只允许对某个文件进行读操作，这属于（）选项: 1.防病毒技术	2.保证信息可靠性的技术	3.加密技术	4.访问控制技术
答案: 访问控制技术
题目: 《信息安全技术网络安全等级保护基本要求》(GB/T22239-2019)正式发布的时间为?选项: 1.2019年6月1日	2.2019年5月13日	3.2019年6月13日	4.2019年5月12日
答案: 2019年5月13日
题目: 以下哪个软件模块不属于709项目建设清单中视联网视频会议管理系统产品中的子项？选项: 1.会议操作员软件模块	2.普通管理员软件模块	3.系统管理员软件模块	4.安全保密管理员软件模块
答案: 普通管理员软件模块
题目: 心理健康服务平台3.0版本新增子系统为？选项: 1.心理健康服务	2.危险行为管控	3.精神专科诊疗	4.基层工作管理
答案: 基层工作管理
题目: 政府应制定切实可行的“双向转诊” 配套政策，加大对社区医院的投入和建设力度。同时明确各级医院职责，引导患者实行小病、慢病去（  ），大病、危重病和疑难病到（  ）。选项: 1.大型医院、大型医院	2.社区医院、社区医院	3.社区医院、大型医院	4.无
答案: 社区医院、大型医院
题目: 会管调度 ConferenceServer 服务中，默认调度端口为？选项: 1.8080	2.22333	3.12345	4.22359
答案: 22359
题目: 《中华人民共和国政府采购法实施条例》规定，参加政府采购活动的供应商应当提供"参加政府采购活动前——年内在经营活动中没有重大违法记录的书面声明"。选项: 1.2年	2.5年	3.6年	4.3年
答案: 3年
题目: 帕米尔软件中场景模式最多可以保存几个场景？选项: 1.5	2.4	3.2	4.3
答案: 3
题目: 出差期间发生的费用应于返程后多久内报销？选项: 1.3个月	2.一个月	3.15天	4.一年
答案: 一个月
题目: 目前HW在视频会议行业，采用H.323方式进行视频会议时，最难以攻克的技术性难题是（）选项: 1.实现超过50路4K30fps清晰度视频的并发	2.系统可实现超过25个画面分屏	3.实现视频会议的可视化运维	4.在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
答案: 在同一组会议中同时发起多路动态辅流并可同时观看
题目: 709项目中，HW的对接方式不符合《标准》的主要原因是（）选项: 1.所供设备不具备BMJ检测证书	2.仅可采用背靠背形式对接ZY平台	3.视频会议管理系统与录播服务系统分开部署	4.视频会议终端不支持GM加密会议
答案: 仅可采用背靠背形式对接ZY平台
题目: 针对HW的窄带高清技术，HW最低可实现4K30fps的带宽需求是（）选项: 1.8Mbps	2.1Mbps	3.2Mbps	4.4Mbps
答案: 2Mbps
题目: HW的抗丢包技术支持最高（）丢包情况下音频可用选项: 1.50%	2.20%	3.80%	4.10%
答案: 80%
题目: VP9850M-T，是HW（）类产品的型号选项: 1.视频会议终端	2.MCU	3.标准服务器	4.BS架构会议控制软件
答案: MCU
题目: （）是HW获得BMJ证书的产品型号？选项: 1.BOX600	2.BAR300	3.BOX300	4.BOX600M-B
答案: BOX600M-B
题目: 《标准》要求优先采用（）建设构建SM视频会议系统选项: 1.国产自研视频会议系统协议	2.H.235	3.H.239	4.SIP
答案: 国产自研视频会议系统协议
题目: 截止22年12月，最新709项目中视联网视频管理系统中密码服务已适配哪一款PICE协议加密卡？选项: 1.PICE协议加密卡（YXCPN）	2.PICE协议加密卡（PCIE1-L0F6-SFH）	3.无需单独配置PCIE协议加密卡	4.PICE协议加密卡（SJK1829-B）
答案: PICE协议加密卡（YXCPN）
题目: 某省一网两线项目需要对政务数据进行加密传输，以下哪款设备可满足客户的需求？选项: 1.视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）	2.视联汇聚路由器（VN-SLLYH01-00000M）	3.视联接入路由器（VN-SLLYJ02-00000M）	4.VVoE视联网协议驱动（VA-0VVOE01-00000M）
答案: 视联汇聚路由器（VN-SLLYH03-00000M）
题目: 关于防火墙的说法，下列正确的是选项: 1.防火墙可以阻断攻击，也能消灭攻击源	2.防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术	3.防火墙对大多数病毒有预防的能力	4.防火墙完全可阻断各类攻击
答案: 防火墙从本质上讲使用的是一种过滤技术
题目: 以下关于防火墙的设计原则说法正确的是（）选项: 1.保持设计的复杂性	2.不单单要提供防火墙的功能，还要尽量使用较大的组件	3.保留尽可能多的服务和守护进程，从而能提供更多的网络服务	4.保持安全策略设计的简单性
答案: 保持安全策略设计的简单性
题目: 入侵检测系统在进行信号分析时，一般通过三种常用的技术手段，以下（）不属于通常的三种技术手段。选项: 1.以上都不对	2.统计分析	3.模式匹配	4.密文分析
答案: 密文分析
题目: 下列不属于网络安全渗透测试范畴的是选项: 1.便捷完整性检查	2.应用保护	3.网络设备防护	4.结构安全
答案: 结构安全
题目: 项目经理按合同清单部署项目，在实施过程中发现的设备清单已无法满足客户新需求，根据公司项目管理制度项目经理下一步应该怎么做？选项: 1.与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。	2.不用理会客户新需求直接按合同实施。	3.按照客户新需求直接提设备申请来满足客户需求。	4.不用理会客户新需求直接按合同实施。
答案: 与销售沟通，促成合同变更后，满足客户需求。
题目: 目前病毒的主流类型是什么（）选项: 1.宏病毒	2.恶作剧程序	3.引导区病毒	4.木马与蠕虫
答案: 木马与蠕虫
题目: 奇安信的天擎产品一旦安装，可以通过（）方式来进行卸载选项: 1.鲁大师	2.密码	3.腾讯安全管家	4.360
答案: 密码
题目: 在运行stp的网络中，网络拓扑改变时会发送多种拓扑改变信息，在rstp的网络中定义了几种拓扑改变信息选项: 1.两种	2.一种	3.四种	4.三种
答案: 一种
题目: 三级等保通过的最低分数要求是多少选项: 1.75	2.60	3.70	4.65
答案: 70
题目: 汇聚路由192.168.134.0/22包含了多少个C类网络选项: 1.4	2.8	3.16	4.2
答案: 4
题目: 认证技术不包括？选项: 1.消息认证	2.身份认证	3.数字签名	4.IP认证
答案: IP认证
题目: OSPF协议使用那种状态表示邻接关系已经建立？选项: 1.2-way	2.Down	3.Attempt	4.Full
答案: Full
题目: 以下人为的恶意攻击行为中，属于主动攻击的是（）选项: 1.数据窃听	2.非法访问	3.数据篡改及破坏	4.数据分析
答案: 数据篡改及破坏
题目: ZFSM系统的特点有哪些选项: 1.系统容错性好	2./	3.完全满足信创要求	4.系统完全自主可控
答案: 完全满足信创要求
题目: 我司自主研发的哪个系统能实时感知正在进行中的会议终端故障？选项: 1.一体化运维系统	2.视联网流量审计系统	3.视联网会议感知系统	4.视联网资源管理系统
答案: 视联网会议感知系统
题目: 智能运维部自主研发的系统中，支持会议故障诊断的是哪个系统？选项: 1.视联会议服务保障中心	2.视联网数据分析与展示中心	3.视联网会议感知系统	4.视联网告警中心
答案: 视联网会议感知系统
题目: vlan工作在数据链路层，用于二层隔离广播域。实际可用的vlan范围是？选项: 1.1~4094	2.1~4095	3.0~4094	4.0~4065
答案: 1~4094
题目: 信息化项目管理是为了（）而实施的管理活动。选项: 1.满足客户需要	2.满足预定的进度计划	3.满足预定的资金预算	4.满足甚至超越项目利益相关人的需求
答案: 满足甚至超越项目利益相关人的需求
题目: 风险的相对性是指风险性质会因时空各种因素变化而有所变化。风险性质会因时空各种因素变化而有所变化，这体现了风险的？选项: 1.相对性	2.客观性	3.必然性	4.不确定性
答案: 相对性
题目: 如果合同双方无法自行解决索赔问题，则可能不得不按合同中规定的程序，用替代争议解决方法(ADR）去处理，谈判是解决所有索赔和争议的首选方法。关于控制采购过程的工具和技术的描述，不正确的是选项: 1.诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法	2.谈判是解决所有索赔和争议的首选方法	3.合同变更控制系统应当与整休变更控制系统整合起来	4.检查与审计的作用是验证卖方工作过程或可交付成果对合同的遵守程度
答案: 诉诸法律是解决所有索赔和争议的首选方法
题目: 项目经理估算新开发产品的成本,最有可能情况下成本为17万元,最好情况下成本为15万元,最坏情况下成本为25万元,则该项目的预期成本为（ ）万元。选项: 1.20	2.21	3.19	4.18
答案: 18
题目: 以下哪款产品更适合面向基层社区级视频监控接入场景使用？选项: 1.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）	2.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）	3.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR07-00000M）	4.视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR09-00000M）
答案: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR50-00000M）
题目: 某项目单台视联网安全隧道单元服务端已经连接10台视联网安全隧道单元客户端，问不考虑带宽的情况，则每台视联网安全隧道单元客户端最多还可连接多少台1080P视联网终端？选项: 1.3	2.4	3.1	4.5
答案: 4
题目: 以下操作系统补丁的说法，错误的是（）选项: 1.补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上	2.按照其影响的大小可分为“高危漏洞”的补丁，软件安全更新的补丁，可选的高危漏洞补丁，其他功能更新补丁，无效补丁	3.补丁安装可能会失败	4.很多的操作系统都会进行打补丁，从而提高系统的安全性
答案: 补丁程序向下兼容，比如能安装在windows操作系统的补丁一定可以安装在windows_P系统上
题目: 关于风险分析的描述，不正确的是：选项: 1.实施定量风险分析一般在实施定性风险分析过程之后开展	2.在没有足够的数据建立模型时，定量风险分析可能无法实施	3.风险数据质量评估要考察风险数据的准确性、可靠性和完整性	4.风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
答案: 风险概率评估旨在调查风险对项目目标的潜在影响
题目: 项目部署与测试阶段中，不需要参与的角色是选项: 1.系统运维人员	2.项目经理	3.测试工程师	4.开发人员
答案: 开发人员
