题目: 会前调试阶段，若因故障无法恢复有可能会导致会议延期或改期，会议支持人员应该怎么做？选项: 1.告知会议对接人	2.报障400	3.告知直属领导	4.隐瞒不报
答案: 告知会议对接人     报障400     告知直属领导
题目: 以下做法正确的有选项: 1.未经杀毒的移动介质接入视联网	2.发生故障，及时上报400	3.预约后再使用视联网资源	4.封网期间随意出入安装视联网核心平台的机房
答案: 发生故障，及时上报400     预约后再使用视联网资源
题目: （）模型和（）模型属于数据分析模型。选项: 1.AARRR	2.漏斗	3.PEST	4.波特
答案: AARRR     漏斗
题目: 在运行OSPF协议的路由器上执行了路由引入操作，下列说法正确的是选项: 1.这个路由器是DR	2.这个路由器是ASBR	3.这个路由器是ABR	4.advertisingrouter被设置为asbr的routerid
答案: 这个路由器是ASBR     advertisingrouter被设置为asbr的routerid
题目: 《关于健全完善村级综合服务功能的意见》是为了加强农村地区的（）、（）、（）服务能力建设。选项: 1.安全性	2.普惠性	3.兜底性	4.基础性
答案: 普惠性     兜底性     基础性
题目: VLAN是将一个物理的局域网在逻辑上划分成多个广播域的通信技术，可以理解为逻辑隔离的虚拟局域网， VLAN的主要作用有( )选项: 1.保证网络安全	2.提高网络设计灵活性	3.以上都不是	4.抑制广播风暴
答案: 保证网络安全     提高网络设计灵活性     抑制广播风暴
题目: 视联服务小程序包含哪些功能？选项: 1.故障上报	2.网络服务	3.会议保障	4.设备报修
答案: 故障上报     会议保障     设备报修
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台包括功能有（）选项: 1.远程会诊	2.MDT	3.GIS地图	4.转诊
答案: 远程会诊     MDT     转诊
题目: 以下哪些选项是对话演示中的演示内容？选项: 1.工作汇报	2.跟随领导读“发”	3.唇音同步测试	4.视频拖尾感知测试
答案: 跟随领导读“发”     唇音同步测试     视频拖尾感知测试
题目: 以下（）情况可以申请全功能测试选项: 1.若产品/套装持续1个月未测试通过	2.部门经理申请全功能测试	3.新产品首次发版	4.中高以上项目的套装版本首次发版
答案: 若产品/套装持续1个月未测试通过     新产品首次发版     中高以上项目的套装版本首次发版
题目: 企业为什么需要战略？选项: 1.为企业的发展指明方向	2.提高企业的预见性，克服短期行为	3.领导要求	4.战略是企业经营管理成败的关键
答案: 为企业的发展指明方向     提高企业的预见性，克服短期行为     战略是企业经营管理成败的关键
题目: 我司获得过”北京市民营企业百强榜1+4“中的（）选项: 1.文化产业百强	2.中小百强	3.社会责任百强	4.科技创新百强
答案: 文化产业百强     社会责任百强     科技创新百强
题目: Linux 属于哪种类型的操作系统选项: 1.单线程	2.多线程	3.多任务	4.多用户
答案: 多线程     多任务     多用户
题目: 心理派c端app用户预约医生可以有哪几种方式选项: 1.视频诊疗	2.其它	3.文字诊疗	4.语音诊疗
答案: 视频诊疗     文字诊疗     语音诊疗
题目: H3C交换机使能了OSPF且路由器角色为ABR，并配置了abr-summary，下列哪些类型的LAS会被汇总选项: 1.LSA2	2.LSA3	3.LSA1	4.LSA5
答案: LSA2     LSA3     LSA1
题目: 现行税率条件下，涉及采购货物的增值税专用发票税率有哪些？选项: 1.9%	2.0%	3.13%	4.1%
答案: 13%     1%
题目: 我司获得的知识产权相关的荣誉有（）选项: 1.北京市知识产权示范单位	2.第六届北京发明专利奖-二等奖	3.中国好技术三等奖	4.国家知识产权优势企业
答案: 北京市知识产权示范单位     第六届北京发明专利奖-二等奖     国家知识产权优势企业
题目: 电梯礼仪中哪些是正确的（）选项: 1.可以站在电梯里的任意位置	2.与客户或长辈同乘电梯时，应由自己按下呼梯键。	3.等待电梯时要站在电梯两侧，电梯门开后先下后上。	4.轿厢到达时，若客人不止一人，则自己可先进入电梯，一手按住开门按钮，一手握住侧门。
答案: 与客户或长辈同乘电梯时，应由自己按下呼梯键。     等待电梯时要站在电梯两侧，电梯门开后先下后上。     轿厢到达时，若客人不止一人，则自己可先进入电梯，一手按住开门按钮，一手握住侧门。
题目: 商务礼仪中，男士西服如果有三粒扣子，应该怎么系扣子选项: 1.系中间一粒	2.都系	3.系下面两粒	4.系上面两粒
答案: 系中间一粒     系上面两粒
题目: 雪亮工程综治信息系统八大模块含哪些模块?选项: 1.视频点播	2.视频通讯	3.GIS天眼	4.一机一档
答案: 视频点播     视频通讯     GIS天眼
题目: 视联网运营级媒体合成器支持以下哪种功能的转换？选项: 1. H.265 转成 H.264	2. H.264 转成 H.265	3.高分辨率视频流转成低分辨率	4.低分辨率视频流转成高分辨率
答案:  H.265 转成 H.264     高分辨率视频流转成低分辨率
题目: 《湖北省全民健康信息化暨公共卫生应急管理近期重点建设任务》通知要求推进应急指挥视频系统部署应用，满足（）（）（）等省、市、县三级联动需要。选项: 1.视频监控监测	2.应急指挥	3.视频会议	4.应急会商
答案: 视频监控监测     应急指挥     视频会议
题目: 知识产权分为哪些？选项: 1.智慧财产权	2.软件著作权	3.专利	4.商标
答案: 软件著作权     专利     商标
题目: 以下属于政府采购流程的有（）选项: 1.财政局各业务科室可直接进行采购	2.中标供应商与采购单位签订合同	3.政府采购中心发布招标公告或发出招标邀请，发售标书，组织投标，主持开标	4.评标委员会进行评标，选出预中标供应商。经采购单位确认后，决定中标供应商
答案: 中标供应商与采购单位签订合同     政府采购中心发布招标公告或发出招标邀请，发售标书，组织投标，主持开标     评标委员会进行评标，选出预中标供应商。经采购单位确认后，决定中标供应商
题目: 云上妇幼平台，远程影像诊断报告模板分为（）类型选项: 1.个人级模板	2.区域级模板	3.医院级模板	4.系统级模板
答案: 个人级模板     医院级模板     系统级模板
题目: 下列属于可以向审计部投诉举报事项的有（）选项: 1.某员工在内部考试中有舞弊行为	2.员工利用职务便利，侵占公司资产	3.某员工因与上级因某事项处理意见不一致导致争论	4.某业务人员违规占用公司资源，以权谋私
答案: 某员工在内部考试中有舞弊行为     员工利用职务便利，侵占公司资产     某业务人员违规占用公司资源，以权谋私
题目: 《技术管理中心考勤管理规定V1.0》对于不具备指纹打卡条件的（）人员，可以使用视联家进行考勤登记？选项: 1.驻地工程师	2.项目经理	3.库房人员	4.地市工程师
答案: 驻地工程师     库房人员     地市工程师
题目: 帕米尔会商模式开会，能使用哪些会议角色选项: 1.参会方	2.监播	3.电子矩阵	4.直播源
答案: 参会方     监播     电子矩阵
题目: 以下关于电子化表1的说法正确的是？选项: 1.电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。	2.电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。	3.电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。	4.电子表1销售也可发起终端开通
答案: 电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。     电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。     电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。
题目: 我司在2021年9月举办的电子政务安全大会上，获得的荣誉有（）选项: 1.信息技术应用创新优秀解决方案	2.2021电子政务领域创新产品	3.2021电子政务领域影响力企业	4.2021电子政务安全领域影响力企业
答案: 2021电子政务领域创新产品     2021电子政务领域影响力企业
题目: 《“十四五”全国农业农村信息化发展规划》提出“数字乡村建设取得重要进展”的发展目标，具体包含以下哪几个方面？选项: 1.数字化成为完善乡村治理的重要手段	2.农村信息服务体系不断健全	3.“互联网+政务服务”进一步向乡村延伸	4.农村数字治理能力显著提升
答案: 数字化成为完善乡村治理的重要手段     农村信息服务体系不断健全     “互联网+政务服务”进一步向乡村延伸
题目: pamir开启主席私聊时，哪些参会角色可以听到主席的声音选项: 1.发一	2.发二	3.主席收看方	4.发三
答案: 发一     发二     发三
题目: 下列选项中（）属于舞弊的机会选项: 1.管理制度体系缺失	2.无法判断的工作质量	3.信息不对称	4.不相容职务分离
答案: 管理制度体系缺失     无法判断的工作质量     信息不对称
题目: ARP欺骗的防御措施包括？选项: 1.使用三层交换设备	2.使用静态ARP缓存	3.增加设备口令强度	4.ARP防御工具
答案: 使用三层交换设备     使用静态ARP缓存     ARP防御工具
题目: 舞弊与过失的区别为（）选项: 1.过失行为的特征为无针对的、无目的性的行为，舞弊是有针对性、有目的的行为	2.过失行为无人为处理、掩饰的痕迹，舞弊存在人为掩饰的痕迹	3.过失行为与舞弊行为无实质性区别	4.过失行为人无主观获利的心理，舞弊行为人有主主观获利的心理
答案: 过失行为的特征为无针对的、无目的性的行为，舞弊是有针对性、有目的的行为     过失行为无人为处理、掩饰的痕迹，舞弊存在人为掩饰的痕迹     过失行为人无主观获利的心理，舞弊行为人有主主观获利的心理
题目: 会议前应检查终端参数，主源总码流与主源子码流推荐设置为多少？选项: 1.主源子码流：1000K	2.主源子码流：300K	3.主源总码流：1M	4.主源总码流：2M
答案: 主源子码流：1000K     主源总码流：2M
题目: 我国法治工作的重点内容有哪些？选项: 1.宪法和刑法	2.公正司法，普法与守法	3.科学立法，严格执法	4.学法与讲法
答案: 公正司法，普法与守法     科学立法，严格执法
题目: 对于小于15人天MVP/PCD项目，（）材料是必须提供的选项: 1.需求评估结果确认单	2.军令状	3.项目单	4.客户验收确认单
答案: 需求评估结果确认单     项目单     客户验收确认单
题目: 不属于金字塔原理当中，逻辑递进的选项是？选项: 1.重要性顺序	2.结论先行	3.分类汇总	4.结构性顺序
答案: 结论先行     分类汇总
题目: 通过每刻系统报销时，下列属于办公用品的（）选项: 1.胶棒	2.文件夹	3.电脑	4.复印纸
答案: 胶棒     文件夹     复印纸
题目: 以下哪些是拜访/接待政府客户的正确做法选项: 1.客户参观总部要提前报备	2.尽量撰写会议纪要	3.在中午给客户打电话	4.根据客户级别邀请不同的公司领导接待
答案: 客户参观总部要提前报备     尽量撰写会议纪要     根据客户级别邀请不同的公司领导接待
题目: 以下哪些关于会议礼仪错误的做法是（）选项: 1.自由发言阶段，可以打断别人发言，抢着发言。	2.对于不便回答的问题，应机智回应，给予解释说明。	3.中国惯例是右高左低。	4.政务会议座次，前高后低，中央高于两侧。
答案: 自由发言阶段，可以打断别人发言，抢着发言。     中国惯例是右高左低。
题目: 我司审计部门的工作范围包含（）选项: 1.内部控制审计	2.经营管理审计	3.信息系统审计	4.人力资源管理
答案: 内部控制审计     经营管理审计     信息系统审计
题目: 以下哪些是撰写政府公文正确的做法选项: 1.撰写后请客户帮忙提意见	2.撰写前参考公司其他公文模板	3.应参考《党政机关公文格式》	4.撰写后直接请领导审核
答案: 撰写后请客户帮忙提意见     撰写前参考公司其他公文模板     应参考《党政机关公文格式》
题目: PCTV查看监控除了视联网核心交换服务器还需部署（）服务选项: 1.唐古拉	2.流媒体	3.gis	4.协转
答案: 流媒体     协转
题目: “行者号"视联多功能移动应急指挥方舱可以通过以下哪些传输方式实现后方指挥中心、指挥车及现场单兵联通？选项: 1.卫星网络	2.4G/5G网络	3.有线网络	4.本地自组网
答案: 卫星网络     4G/5G网络     本地自组网
题目: 结合公司和产品解决方案中心领导工作要求，  产品解决方案中心售前岗、产品经理岗需要经过（）考试通过，才能进入转正答辩环节。选项: 1.演示考试	2.售前资格考试	3.产品资格考试	4.知识考试
答案: 演示考试     知识考试
题目: 关于网管系统自治双机热备功能，说法正确的有哪些？选项: 1.网管连不上自治服务，网管显示此自治服务热备状态可能是“未启动”。	2.网管连不上自治服务，网管显示此自治服务热备状态可能是“宕机”。	3.网管会连接活动、备用两个自治服务。	4.网管只连接活动的自治服务。
答案: 网管连不上自治服务，网管显示此自治服务热备状态可能是“未启动”。     网管连不上自治服务，网管显示此自治服务热备状态可能是“宕机”。     网管会连接活动、备用两个自治服务。
题目: 日常办公时，为了保障办公电脑安全，最常用的方法是？选项: 1.可随意插入未确认的移动介质	2.电脑安装杀毒软件	3.设置电脑密码登录	4.离开工位时应及时锁屏
答案: 电脑安装杀毒软件     设置电脑密码登录     离开工位时应及时锁屏
题目: 下列属于雪亮工程综治信息系统特点的是（）？选项: 1.拉框组会	2.可视化	3.灵活性	4.统一性
答案: 可视化     灵活性     统一性
题目: 电子政务外网需要通过的安全测评以及具有对应资质的测评机构是什么选项: 1.等保	2.分保	3.公安部一所	4.泰尔实验室
答案: 等保     公安部一所
题目: FAST课程开发模型中，聚焦问题显价值中要做到的三个步骤是？选项: 1.激发兴趣	2.培训分析	3.梳理目标	4.明确问题
答案: 培训分析     梳理目标     明确问题
题目: 视联掌上通有哪些功能？选项: 1.一键报警	2.无	3.加入会议	4.监控调度
答案: 一键报警     加入会议     监控调度
题目: 项目售前须对所负责项目OA会签流程，包含()、)()、()中的合同附件设备清单严格审核、把关，确保整个会签流程合法、合规、合理，符合公司内控管理的要求。选项: 1.试点协议	2.售前支持单	3.赠送协议	4.销售合同
答案: 试点协议     赠送协议     销售合同
题目: 智能手机已渐渐成为人们日常支付手段之一，为保证手机支付安全，应采取以下哪些措施？选项: 1.随便扫描来历不明的二维码	2.设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置	3.不使用不明来源的WIFⅠ联网	4.不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件
答案: 设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置     不使用不明来源的WIFⅠ联网     不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件
题目: 参与性审计方式的主要体现有()选项: 1.对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持	2.与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施	3.被审计单位的意见就是审计部门的意见	4.积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作
答案: 对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持     与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施     积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作
题目: 符合反舞弊文化建设的理念的有（）选项: 1.团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为	2.积极建立合适的文化和价值观	3.如果舞弊情节较轻，可以不做处理	4.珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律
答案: 团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为     积极建立合适的文化和价值观     珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律
题目: 公卫应急视频指挥调度项目中,我司产品的核心竞争力是什么？选项: 1.灵活应用,去中心化一键达基层	2.轻量化云部署	3.多种应用业务融合,结构性安全	4.实时高清大规模并发
答案: 灵活应用,去中心化一键达基层     多种应用业务融合,结构性安全     实时高清大规模并发
题目: 《湖北省全民健康信息化暨公共卫生应急管理近期重点建设任务》通知要求推进应急指挥视频系统部署应用，满足（）（）（）等省、市、县三级联动需要。选项: 1.视频监控监测	2.应急指挥	3.应急会商	4.视频会议
答案: 视频监控监测     应急指挥     视频会议
题目: 地市级运营商什么职务符合我司“铜豌豆”要求？选项: 1.分公司正/副总经理	2.商务专员	3.政企/集客部总经理	4.行业总监
答案: 分公司正/副总经理     政企/集客部总经理     行业总监
题目: 谁应该为部门招聘工作承担责任？选项: 1.HR	2.技术专家	3.部门负责人	4.总裁
答案: HR     部门负责人
题目: 《“十四五”推进农业农村现代化规划》中医疗健康内容表述正确的有选项: 1.提升村卫生室标准化建设和健康管理水平，提升乡镇卫生院医疗服务能力。	2.加快县域紧密型医共体建设，提高县级医院医疗服务水平。	3.推进健康乡村建设加强乡村基层医疗卫生体系建设.	4.以上都不正确
答案: 提升村卫生室标准化建设和健康管理水平，提升乡镇卫生院医疗服务能力。     加快县域紧密型医共体建设，提高县级医院医疗服务水平。     推进健康乡村建设加强乡村基层医疗卫生体系建设.
题目: 根据公司《合同管理制度》，销售合同中我司对对方签署主体有哪些特殊资质要求 ？选项: 1.注册地址不得为民用住宅	2.注册时间应满一年以上	3.销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。	4.能提供营业执照的即可
答案: 注册地址不得为民用住宅     注册时间应满一年以上     销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。
题目: 关于我司核心交换机选型标准为()选项: 1.可被我司采用的网管软件（IMC）纳管，同时支持trap主动上报告警；MIB参数可被我司采用的网管软件解析	2.推荐为框式设备，接口板卡根据项目诉求进行选择且满足后期扩容	3.支持环路检测，且环路检测最短时间必须为1S	4.推荐为盒式设备，以节约项目成本
答案: 可被我司采用的网管软件（IMC）纳管，同时支持trap主动上报告警；MIB参数可被我司采用的网管软件解析     推荐为框式设备，接口板卡根据项目诉求进行选择且满足后期扩容     支持环路检测，且环路检测最短时间必须为1S
题目: 会管主页会议信息模块，会议统计界面支持哪些条件查询？选项: 1.结束时间	2.会议等级	3.开始时间	4.时长大于**分钟
答案: 结束时间     开始时间
题目: 任务系统中，故障类型包含以下（）类型。选项: 1.日常故障	2.售后	3.会议故障	4.链路故障
答案: 日常故障     售后     会议故障
题目: 员工年终奖金将参考如下（）因素？选项: 1.部门业绩/绩效	2.公司业绩	3.通货膨胀	4.个人业绩/绩效
答案: 部门业绩/绩效     公司业绩     个人业绩/绩效
题目: 2021年度全国颠覆性技术创新大赛中，我司获得的奖项（）选项: 1.一等奖	2.创新奖	3.优秀奖	4.优胜奖
答案: 优秀奖     优胜奖
题目: 视联网建设项目应遵循以下哪个标准选项: 1.设备选型应符合《视联网组网设备推荐目录》	2.视联网组网符合《64位视联网推荐组网标准》	3.交换机配置应符合《交换机标准配置》	4.项目因素无法采用我司推荐交换机，则按照项目经理推荐采购
答案: 设备选型应符合《视联网组网设备推荐目录》     视联网组网符合《64位视联网推荐组网标准》     交换机配置应符合《交换机标准配置》
题目: 木马的常见传播途径有？选项: 1.下载文件	2.网页	3.蓝牙	4.邮件附件
答案: 下载文件     网页     邮件附件
题目: 根据“千县工程”县医院综合能力提升工作方案，我司可采用的解决方案有哪些？选项: 1.心理健康服务平台	2.远程医疗与分级诊疗服务平台	3.统一视频信息管理系统	4.远程继续教育服务平台
答案: 远程医疗与分级诊疗服务平台     统一视频信息管理系统     远程继续教育服务平台
题目: 在沟通之前，我们需要听懂对方真正要表达的是什么，结构化倾听方法可以帮助我们分析表达者的真正意图。这种方法包括：选项: 1.对方为什么要跟我说这些？	2.对方对我有什么样的期待？	3.对方表达了什么样的情绪？	4.对方提供了什么事实？
答案: 对方对我有什么样的期待？     对方表达了什么样的情绪？     对方提供了什么事实？
题目: 下列选项中属于内部审计职能的有（）选项: 1.对舞弊案件进行调查	2.参与供应商选择	3.与客户谈判、签单	4.对公司各部门的内控情况进行审计或评价
答案: 对舞弊案件进行调查     对公司各部门的内控情况进行审计或评价
题目: 某光模块铭牌标签为：1.25G-1310nm-10km-SM-ESFP，则针对标签表述正确的是()？选项: 1.单模模块	2.该模块为百兆模块	3.该模块为千兆模块	4.传输距离为10公里
答案: 单模模块     该模块为千兆模块     传输距离为10公里
题目: 关于边界路由与边界分控的注册关系，正确的有选项: 1.普通业务2K下除注册终端外，也可注册下一层级自治云	2.边界路由1口注册于上一层级自治云，0口用于注册边界分控	3.边界分控1口注册于上一层级自治云，0口用于注册边界路由	4.边界路由注册于边界分控
答案: 普通业务2K下除注册终端外，也可注册下一层级自治云     边界分控1口注册于上一层级自治云，0口用于注册边界路由     边界路由注册于边界分控
题目: 到目前为止，我司评优获奖人员、管理干部所参与的活动包括下列哪些？选项: 1.西藏林芝团建	2.蓝梦西沙	3.大海道熔炼	4.飞拉达攀岩
答案: 西藏林芝团建     蓝梦西沙     大海道熔炼
题目: 视联网多点控制单元类设备（YWG-VNCC）的产品特性包含以下哪些？选项: 1.符合国产自主可控	2.支持国密算法与视联网协议深度融合加密	3.支持双机热备	4.支持音视频数据的实时加解密
答案: 符合国产自主可控     支持国密算法与视联网协议深度融合加密     支持双机热备
题目: 项目设备退回需要操作那些流程选项: 1.设备无包装直接邮寄库房	2.在资管系统中操作退回所属项目设备SN	3.打印OA退回流程粘贴包装外箱	4.OA流程发起设备退回/更换申请单
答案: 在资管系统中操作退回所属项目设备SN     打印OA退回流程粘贴包装外箱     OA流程发起设备退回/更换申请单
题目: SM项目实施人员保密要求。选项: 1.从事涉密业务的人员具有中华人民共和国国籍	2.提供无犯罪记录	3.提供上份工作单位信息	4.提供个人履历
答案: 从事涉密业务的人员具有中华人民共和国国籍     提供无犯罪记录
题目: 下列行为中属于正确的投诉举报方式有（）选项: 1.邮寄举报信至审计部或公司领导	2.发邮件及相关证据到举报邮箱	3.向审计人员电话举报	4.随意与他人沟通、交流举报事项
答案: 邮寄举报信至审计部或公司领导     发邮件及相关证据到举报邮箱     向审计人员电话举报
题目: 因（）造成项目延期可以调整项目军令状日期选项: 1.合作单位配合度不够	2.人力资源缺失	3.外部因素导致	4.测试用例未完成
答案: 合作单位配合度不够     人力资源缺失     外部因素导致
题目: 以下哪些是公关宣传的作用？选项: 1.协调组织与公众之间的矛盾或差异	2.说服以改变公众的态度和行为	3.帮产品解决质量问题	4.告知公众信息
答案: 协调组织与公众之间的矛盾或差异     说服以改变公众的态度和行为     告知公众信息
题目: 患者被A社区工作人员提交迁出但是B社区工作人员在患者列表中没有看到该患者可能出现的原因是哪（）？选项: 1.选择的地点不是B社区管辖范围。	2.B社区工作人员审核没有通过。	3.A社区工作人员给患者选择了错误的地点。	4.B社区工作人员审核通过了。
答案: 选择的地点不是B社区管辖范围。     B社区工作人员审核没有通过。     A社区工作人员给患者选择了错误的地点。
题目: 普通项目进行WBS分解工作包的条件有哪些？选项: 1.任务能被一个人承担	2.10天	3.能够估算工作量和工期	4.工作包任务表达清晰
答案: 任务能被一个人承担     能够估算工作量和工期     工作包任务表达清晰
题目: 演示的业务主要分为哪几项？选项: 1.客户视联网业务	2.项目实施	3.公司视联网业务	4.展会演示
答案: 客户视联网业务     公司视联网业务     展会演示
题目: 某销售项目已实施完成并取得验收资料，项目经理计划申请项目结项，以下哪些操作属于项目结项阶段的流程表单？选项: 1.内验申请单	2.归档申请单	3.开工申请单	4.销售/赠送项目总结报告
答案: 内验申请单     归档申请单     销售/赠送项目总结报告
题目: 2022年1-6月费用报销时间要求的通知中，报销人节点是什么时候选项: 1.2022年5月16日	2.2022年7月1日	3.2022年9月1日	4.2022年6月13日
答案: 2022年7月1日     2022年6月13日
题目: 内部审计的沟通对象包括但不限于（）选项: 1.业务人员	2.技术人员	3.管理人员	4.政府
答案: 业务人员     技术人员     管理人员
题目: 视联网接入设备管控平台支持超级管理员和普通管理员两种角色，其中普通管理员角色不能操作以下哪几项功能模块？选项: 1.运维管理	2.设备管理	3.告警管理	4.用户列表
答案: 运维管理     用户列表
题目: 64位网管系统中，核心数据加密说法正确的是？选项: 1.核心数据加密采用软件加硬件双重加密	2.核心数据加密采用硬件加密	3.核心数据加密采用软件加密	4.核心数据加密是为了防泄密
答案: 核心数据加密采用硬件加密     核心数据加密是为了防泄密
题目: 下列关于多人竞聘，说法正确的是？选项: 1.多人竞聘同一岗位，如得票相同，则评分高者胜出	2.多人竞聘同一岗位，候选人之间可以相互聆听对方竞聘演讲	3.多人竞聘同一岗位，评委之间可以相互拉票	4.多人竞聘同一岗位，候选人之间需要进行互问互答
答案: 多人竞聘同一岗位，如得票相同，则评分高者胜出     多人竞聘同一岗位，候选人之间需要进行互问互答
题目: 关于OMC网管操作员说法正确的有哪些？选项: 1.每一个操作员只能有一个角色。	2.操作员所属的部门是个树状结构，可以有多级。	3.每一个操作员都会属于一个部门。	4.网管操作员可以离线导入。
答案: 操作员所属的部门是个树状结构，可以有多级。     每一个操作员都会属于一个部门。     网管操作员可以离线导入。
题目: 按网络的覆盖范围划分，网络可分为选项: 1.城域网（MAN）	2.局域网（LAN）	3.广域网（WAN）	4.世界网（WORLD）
答案: 城域网（MAN）     局域网（LAN）     广域网（WAN）
题目: 如果要在招标文件中增加“所投系统平台须搭建平台演示或测试满足相关功能要求”条款时，需要与（）进行沟通，使该指标能应用在项目中。选项: 1.OC	2.MK	3.AD	4.SL
答案: OC     SL
题目: 视联网会议感知系统与自治服务器之间关系描述哪些正确？选项: 1.视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态	2.以上都不对	3.视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力	4.视联网会议感知系统和自治服务器不连通
答案: 视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态     视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力
题目: 员工如何才能转正？选项: 1.完成E学院线上学习及考核	2.完成与直属上级面谈	3.完成新员工部门内部的培训和考核	4.完成线下新员工入职培训及考核
答案: 完成E学院线上学习及考核     完成新员工部门内部的培训和考核     完成线下新员工入职培训及考核
题目: 公司企业文化的目标是？选项: 1.玩得最酷	2.让人与人之间只有一个屏幕的距离	3.干得最棒	4.活得最好
答案: 玩得最酷     干得最棒     活得最好
题目: EasyConnectVPN碰到账号被锁住了，以下动作无效的是？选项: 1.等15分钟后再尝试登录	2.联系后台人员帮忙解锁	3.联系直属领导帮忙解锁	4.点击忘记密码
答案: 等15分钟后再尝试登录     联系直属领导帮忙解锁     点击忘记密码
题目: 以下属于被审计部门可以采取的整改措施有（）选项: 1.根据审计意见进一步完善部门管理制度。	2.对审计处理意见及结果不予重视	3.定期与审计部及分管领导同步整改进度。	4.根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。
答案: 根据审计意见进一步完善部门管理制度。     定期与审计部及分管领导同步整改进度。     根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。
题目: 我司凭借创新研发能力和文化产业贡献，2018-2021年连续四年蝉联登上北京市工商联发布的北京名企百强榜单，其中登上的百强榜单有（）。选项: 1.北京民营企业科技创新百强	2.北京市民营企业文化产业百强	3.北京市民营企业百强	4.北京市民营企业社会责任百强
答案: 北京民营企业科技创新百强     北京市民营企业文化产业百强     北京市民营企业社会责任百强
题目: 64位自治配置管理接口有哪些功能（）选项: 1.获取自治服务器上的设备注册信息	2.获取核心服务器上的其它配置信息	3.配置自治日志文件路径	4.向核心服务器上添加、删除或修改设备注册信息
答案: 获取自治服务器上的设备注册信息     获取核心服务器上的其它配置信息     向核心服务器上添加、删除或修改设备注册信息
题目: 项目实施中采购的链路费，提供服务后需要从供应商处签回哪些资料？选项: 1.结算单	2.培训反馈表	3.开通单	4.验收报告
答案: 结算单     开通单
题目: 以下哪项是非现场监管系统接入的资源类型？选项: 1.物联网监管资源	2.视频监控资源	3.大数据监管资源	4.商业市场监管资源
答案: 物联网监管资源     视频监控资源     大数据监管资源
题目: 以下关于舞弊代价的描述正确的有（）选项: 1.公司运营环境恶化导致经营成本攀升	2.身心憔悴、引发疾病	3.员工腐败风气盛行	4.公司廉洁文化氛围不受任何影响
答案: 公司运营环境恶化导致经营成本攀升     身心憔悴、引发疾病     员工腐败风气盛行
题目: 公司设备退回过程中，快递丢件怎么办？选项: 1.拨打当地12305邮政管理局进行升级投诉维权	2.联系快递公司派件公司，凭单号协商索赔	3.快递发件人凭快递单联系快递公司发件公司分部要求快递内容仲裁索赔	4.怪自己运气不好，自己按照设备金额赔给公司
答案: 拨打当地12305邮政管理局进行升级投诉维权     联系快递公司派件公司，凭单号协商索赔     快递发件人凭快递单联系快递公司发件公司分部要求快递内容仲裁索赔
题目: （）单据不需要选择物料编码：选项: 1.工程材料申请单	2.以上全选	3.项目发货申请单	4.公司设备申请单
答案: 工程材料申请单     公司设备申请单
题目: 县级心理健康服务的产品组合有（）包？选项: 1.可选平台包：心理健康服务平台、各类用户端APP	2.基础包：视联网+启明3	3.基础包：互联网+启明2H	4.基础包：视联网专线+启明2
答案: 可选平台包：心理健康服务平台、各类用户端APP     基础包：互联网+启明2H     基础包：视联网专线+启明2
题目: 中共中央国务院关于《加强基层治理体系和治理能力现代化建设的意见》中指出，要强化乡镇（街道）党（工）委对涉及本区域重大决策、重大规划、重大项目的（）权和（）权。选项: 1.参与权	2.表决权	3.知情权	4.建议权
答案: 参与权     建议权
题目: 关于开标程序说法正确的是（ ）。选项: 1.开标过程应当记录，并存档备查	2.开标时应检查投标文件的密封情况	3.开标时招标人可以有选择地宣读投标文件	4.开标由政府主管部门主持
答案: 开标过程应当记录，并存档备查     开标时应检查投标文件的密封情况
题目: 以下（）为硬件产品开发过程中特有的活动选项: 1.可生产评审	2.原理图设计、外观、结构设计	3.样机组装、调试	4.以上全不对
答案: 可生产评审     原理图设计、外观、结构设计     样机组装、调试
题目: 以下说法正确的是选项: 1.经过授权的设备接入视联网	2.未经过授权的设备接入视联网	3.应用服务器在具备安全防护措施的前提下对外提供服务	4.应用服务器在无安全防护的情况下对外提供服务
答案: 经过授权的设备接入视联网     应用服务器在具备安全防护措施的前提下对外提供服务
题目: 对于pwd命令，下列（......）说法是错误的选项: 1.显示当前工作目录	2.关掉你的系统	3.打印系统输出（sysout）	4.打印
答案: 关掉你的系统     打印系统输出（sysout）     打印
题目: 市场项目结项喜报包括以下（）信息选项: 1.研发周期、工作量	2.项目价值	3.项目负责人	4.套装版本
答案: 研发周期、工作量     项目价值     套装版本
题目: 在一个基本的网络层数据包中，包含下面哪些信息选项: 1.数据链路层头部	2.网络层头部	3.数据链路层尾部	4.上层数据
答案: 网络层头部     上层数据
题目: 开发一个系统常用的登录验证方法有哪几种？选项: 1.Cookie + Session	2.HTTP Auth Authentication	3.RESTful	4.OAuth
答案: Cookie + Session     HTTP Auth Authentication     OAuth
题目: “百县大战”拜访的甲方目标客户有哪些？选项: 1.政法委	2.法院	3.县府办	4.县委办
答案: 政法委     县府办     县委办
题目: 公司企业文化的目标是？选项: 1.活得最好	2.玩得最酷	3.干得最棒	4.人与人之间只有一个屏幕的距离
答案: 活得最好     玩得最酷     干得最棒
题目: 5G远程医疗云平台，支持用户通过哪几种方式分享给好友?选项: 1.分享到微博	2.分享给QQ好友	3.分享给微信好友	4.分享到微信朋友圈
答案: 分享给QQ好友     分享给微信好友     分享到微信朋友圈
题目: MVP/PCD项目按期需要召开的会议有（）选项: 1.启动会	2.结项会	3.交底沟通讨论会	4.中期会
答案: 启动会     结项会     中期会
题目: 视联网监控共享服务系统（VS-0JKGX02-00000M），最高负载时可以实现的视频监控图像共享并发能力?选项: 1.100路视频并发(每路最大8Mbps)	2.150路视频并发(每路最大5Mbps)	3.200路视频并发（每路最大3Mbps）	4.150路视频并发(每路最大4Mbps)
答案: 200路视频并发（每路最大3Mbps）     150路视频并发(每路最大4Mbps)
题目: 《技术管理中心-XX 省/部门活动经费明细表》包含（）表单？选项: 1.《省部门活动经费-结算》	2.《省部门活动经费-总结余》	3.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》	4.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》
答案: 《省部门活动经费-总结余》     《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》     《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》
题目: 视联掌上通APP“视联终端"模块中，查看终端详情，可查看终端的哪些信息？选项: 1.终端所在目录	2.终端名称	3.终端号码	4.终端参数
答案: 终端所在目录     终端名称     终端号码
题目: 买断合同授权在付款条件约束中，需要注意哪些条款选项: 1.违约处罚金额	2.后续付款约束	3.首付款期限约束	4.不可抗力条款
答案: 违约处罚金额     后续付款约束     首付款期限约束
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案在（）领域全面实现国产化自主可控？选项: 1.软硬件	2.加密算法	3.安全审计	4.通信协议
答案: 软硬件     加密算法     通信协议
题目: 关于MVP/PCD项目视联币分成比例，描述错误的是（）选项: 1.通常统筹部和测试部的分成比例是固定的	2.视联币分成比例一旦确定，不可更改	3.主承接方与次承接方参考各自的工作量，协商确定分成比例	4.视联币结算必须按照立项表的分成比例执行
答案: 视联币分成比例一旦确定，不可更改     视联币结算必须按照立项表的分成比例执行
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（  ）选项: 1.终端硬件故障	2.终端类型不支持监播角色	3.降低监播中点位的码流	4.终端程序错误
答案: 终端硬件故障     终端类型不支持监播角色     终端程序错误
题目: 视联网增值服务的设备租赁服务包含（）？选项: 1.音视频设备租赁服务	2.其他设备租赁服务	3.机房租赁服务	4.终端设备租赁服务
答案: 音视频设备租赁服务     其他设备租赁服务     终端设备租赁服务
题目: 视联网网管系统中的程序进程有哪些？选项: 1.datasynserver	2.analysis	3.areaserver	4.acqserver
答案: datasynserver     areaserver     acqserver
题目: SAM敏捷课程开发模型有哪三大阶段？选项: 1.迭代设计阶段	2.迭代优化阶段	3.准备阶段	4.迭代开发阶段
答案: 迭代设计阶段     准备阶段     迭代开发阶段
题目: 关于OSPF协议，说法正确的是（）选项: 1.OSPF协议的数据库中存储的是路由	2.OSPF协议中不能引入静态路由	3.OSPF协议不支持变长子网	4.OSPF协议是链路状态协议
答案: OSPF协议的数据库中存储的是路由     OSPF协议中不能引入静态路由     OSPF协议不支持变长子网
题目: 关于视联网生态圈的描述正确的是（）？选项: 1.以丰富应用实现增值	2.与行业结合发挥优势	3.以视联网平台为核心	4.以低廉价格主导市场
答案: 以丰富应用实现增值     与行业结合发挥优势     以视联网平台为核心
题目: 视联汇聚路由器作为视联网承载数据应用的汇聚设备，以下是其具备的产品功能是？选项: 1.安全管理	2.带宽控制	3.修改数据	4.数据隧道
答案: 安全管理     带宽控制     数据隧道
题目: 视联动力会议业务优先级，以什么为原则？选项: 1.按照先来后到原则	2.公司高层领导会议高于客户会议	3.高级别会议优先低级别会议	4.客户会议优先公司内部会议
答案: 高级别会议优先低级别会议     客户会议优先公司内部会议
题目: 以下哪些曾作为公司年中/年末总结会议及团建活动的主题出现？选项: 1.“穿越迷雾，行至天光”	2.“逐梦天山，搏击长空”	3.“逐浪而上，一往无前”	4.“乘风破浪，一往无前”
答案: “穿越迷雾，行至天光”     “逐梦天山，搏击长空”     “逐浪而上，一往无前”
题目: 产品资料包包含（）内容选项: 1.产品信息交底书	2.产品母盘	3.研发自测报告	4.产品介绍（可说）PPT
答案: 产品信息交底书     产品母盘     产品介绍（可说）PPT
题目: 投诉处理过程中，有下列()情形之一的，财政部门应当驳回投诉？选项: 1.提供虚假材料	2.投诉事项缺乏事实依据，投诉事项不成立	3.报价太高	4.投诉人捏造事实
答案: 提供虚假材料     投诉事项缺乏事实依据，投诉事项不成立     投诉人捏造事实
题目: 唐古拉地图界面工具箱默认只有以下（）功能？如果需要使用其它功能需要把地图放大。选项: 1.圈选	2.坐标	3.热力图	4.多边形
答案: 坐标     热力图
题目: 会议结束阶段，（）需如实填写《会议信息采集表》；如会议中出现故障，二线负责出具（)选项: 1.会议故障处理报告	2.项目经理	3.运维工程师	4.会议支持人
答案: 会议故障处理报告     会议支持人
题目: 县级建设心理健康服务的应用方向主要是（）？选项: 1.心理健康筛查	2.不定期队建培训	3.关联当地综治信访	4.疫时心理健康疏导
答案: 心理健康筛查     关联当地综治信访     疫时心理健康疏导
题目: 视联网监控接入服务系统可通过（）协议方式接入监控资源？选项: 1.HLS	2.H.320	3.GB/T28181	4.ONVIF
答案: GB/T28181     ONVIF
题目: 在财政吃紧的区县中，哪些方法可以激发客户建设？选项: 1.提升视联网融合优势，如整合信息孤岛，异网融合等	2.先行部署，让客户体验服务与视频会议的便捷	3.单纯等待资金批复	4.优先推荐购买服务，降低客户建设成本
答案: 提升视联网融合优势，如整合信息孤岛，异网融合等     先行部署，让客户体验服务与视频会议的便捷     优先推荐购买服务，降低客户建设成本
题目: 下列说法中关于密码的描述正确的是？选项: 1.国密用户保护信息的最高密级为机密级	2.核心密码、普通密码属于国家秘密	3.商用密码用户保护不属于国家秘密的信息	4.核心密码保护信息的最高密级为绝密级
答案: 核心密码、普通密码属于国家秘密     商用密码用户保护不属于国家秘密的信息     核心密码保护信息的最高密级为绝密级
题目: 下列产品中属于应用软件的产品是？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联网会议调度软件	3.PCTV 双模软终端	4.视联网会议管理系统
答案: 视联网会议调度软件     PCTV 双模软终端
题目: 以下对惠州心理服务项目描述正确的有？选项: 1.部署市级平台向下辐射	2.为村社提供办公平台	3.以镇街为支点横向多部门联动	4.只提供线上心理服务
答案: 部署市级平台向下辐射     为村社提供办公平台     以镇街为支点横向多部门联动
题目: 下俩哪些选项能决定OBS推流是否成功？选项: 1.服务器地址	2.音频采样率	3.编码码率	4.串流密钥
答案: 服务器地址     串流密钥
题目: 网管查看核心服务器和终端的状态，若干界面显示为“获取设备状态失败”，可能的原因有哪些？选项: 1.网管datasynserver服务没有启动	2.网管的acqserver服务启动了，但是连不上自治服务。	3.网管的acqserver服务未启动	4.自治服务异常，或者自治服务器防火墙未开放相应端口。
答案: 网管的acqserver服务启动了，但是连不上自治服务。     网管的acqserver服务未启动     自治服务异常，或者自治服务器防火墙未开放相应端口。
题目: 信息安全保障的安全措施包括？选项: 1.漏洞扫描	2.用他人账户	3.防病毒	4.入侵检测
答案: 漏洞扫描     防病毒     入侵检测
题目: 服务器按处理器架构可分为（）选项: 1.RISC架构服务器	2.EPIC架构服务器（IA-64）	3.塔式服务器	4.X86架构服务器
答案: RISC架构服务器     EPIC架构服务器（IA-64）     X86架构服务器
题目: 售前正式拜访客户前的准备，包括哪些选项: 1.正式的着装	2.直接前往，无需过多准备。	3.录音设备/手机（允许情况下使用）	4.纸质本子、笔、笔记本电脑等（并做好必要备份）
答案: 正式的着装     录音设备/手机（允许情况下使用）     纸质本子、笔、笔记本电脑等（并做好必要备份）
题目: 视联网监控接入服务系统运维管理模块可以实现（）功能？选项: 1.对设备资源总数、设备在线数量的统计	2.会议录制	3.具备独立的WEB访问、配置和管理界面	4.可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态
答案: 对设备资源总数、设备在线数量的统计     具备独立的WEB访问、配置和管理界面     可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态
题目: 基层群众自治组织包括？选项: 1.业主委员会	2.居民委员会	3.村民委员会	4.区公所
答案: 居民委员会     村民委员会
题目: 2022年初开始，国家高度重视政府值班室的建设，我司在政府值班室方面具有完善的解决方案，因此我们对政府值班室的主要工作职责应具有基本的认识，下列说法正确的是（）选项: 1.完成除值班室之外的其他事项	2.指导本地区本部门本系统工作	3.传达和督促落实有关指示	4.负责平台使用管理
答案: 指导本地区本部门本系统工作     传达和督促落实有关指示     负责平台使用管理
题目: 链路聚合的方式有哪些？选项: 1.静态聚合	2.自动聚合	3.手工聚合	4.动态聚合
答案: 静态聚合     手工聚合     动态聚合
题目: 4K云台摄像机(VO-SXJ12W1-00000H)产品特点包含下面（）？选项: 1.支持HDMI、DVI等输出	2.800万像素	3.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	4.不支持双码流
答案: 800万像素     支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
题目: （                ）职级员工可以增加配偶补充医疗选项: 1.非管理序列5-7级员工	2.管理序列M2-M7	3.总监级	4.非管理序列4-7级员工
答案: 非管理序列5-7级员工     管理序列M2-M7
题目: 员工考勤异常情况包括但不限于选项: 1.未填写请假申请单	2.忘记打卡	3.未填写（出差、外出申请单）	4.正常打卡
答案: 未填写请假申请单     忘记打卡     未填写（出差、外出申请单）
题目: 中心将敏感信息级材料划分5个级别，其中哪个级别的敏感材料在申请使用时须经过中心领导审批？选项: 1.3级	2.1级	3.2级	4.5级
答案: 3级     1级     2级
题目: 取得纸质的增值税专用发票，报销时需要提供的联次有（）。选项: 1.抵扣联	2.发票联	3.记账联	4.开票联
答案: 抵扣联     发票联
题目: 沟通前需要想清楚的维度有哪些？选项: 1.价值	2.目的	3.计划	4.共识
答案: 价值     目的     计划
题目: 与以太网交换机相比，hub存在哪些缺点？选项: 1.传输报文存在被窃取风险	2.不便于网络管理	3.设备成本较低	4.设备可靠性差
答案: 传输报文存在被窃取风险     不便于网络管理     设备可靠性差
题目: 《项目建议书》主要论证的是项目的必要性。主要对项目（）、（）、（），以及经济效益、生态效益和社会效益等做出的初步研究。选项: 1.建设地点的选择	2.建设内容与规模	3.投资估算和资金筹措	4.项目产品选型
答案: 建设地点的选择     建设内容与规模     投资估算和资金筹措
题目: 企业管理变化的三大趋势是().选项: 1.理念的“人性化”	2.方式的“软性化”	3.目标的“社会化”	4.方式的“科学化”
答案: 理念的“人性化”     方式的“软性化”     目标的“社会化”
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案中可以对（）进行密级设置？选项: 1.视联网视频会议管理系统	2.视频会议业务	3.视联智能密码钥匙	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网视频会议管理系统     视频会议业务     视联网硬件视频会议终端
题目: 假如公司指定的物流月结快递无法满足需求，需要使用其他非指定物流公司办理，报销时需要附（）单据选项: 1.快递费明细单及快递底单	2.快递收据	3.快递费发票	4.支付截图
答案: 快递费明细单及快递底单     快递费发票     支付截图
题目: 与客户一同乘坐电梯时应注意的礼仪有哪些？选项: 1.无	2.进电梯时先入内，客人后上	3.等待客人按电梯按钮	4.出电梯时请客人先出
答案: 进电梯时先入内，客人后上     出电梯时请客人先出
题目: 一网两线异构灾备的“两线”指哪两条线？选项: 1.电子政务外网线路简称“A线”	2.视联网线路简称“B线”	3.政法网线路简称“B”	4.互联网线路简称“A线”
答案: 电子政务外网线路简称“A线”     视联网线路简称“B线”
题目: 在前期项目交流过程中，客户想要一体式的会议终端进行建设，我们可以推荐哪款产品？选项: 1.启明3视联网终端	2.极光5视联网终端	3.启明2视联网终端	4.启明3S视联网终端
答案: 启明3视联网终端     启明3S视联网终端
题目: 视联网接入设备平台里，接入路由器里的mac在网管里是空闲状态，在视联网接入设备平台里搜索不到，不可能是什么原因造成的？选项: 1.接入路由器未注册	2.SN丢失	3.网管数据有误	4.未开通子号码
答案: 接入路由器未注册     网管数据有误
题目: 以下属于技术管理中心-运营服务经理绩效主要考核的内容是（）选项: 1.资产管理规范性	2.个人销售额	3.客户会议服务满意度	4.运营服务回款率
答案: 个人销售额     客户会议服务满意度     运营服务回款率
题目: 社会心理服务体系搭建时客户痛点的主要类型有（）？选项: 1.无	2.验证型	3.局限型	4.困惑型
答案: 验证型     局限型     困惑型
题目: 《关于进一步规范交流环节和知识管理的通知》规定了交流级别有（）类。选项: 1.C	2.D	3.A	4.B
答案: C     A     B
题目: 视联网智慧“边界管控”安全融合解决方案具有哪些优势？选项: 1.异构资源融合接入	2.网络协议自主可控	3.医疗卫生立体防控 	4.网络安全信息保密
答案: 异构资源融合接入     网络协议自主可控     网络安全信息保密
题目: 以下哪些是极光5视联网终端的产品特性？选项: 1.支持4路音频解码混音输出	2.支持64路多画面功能	3.支持AAC音频格式编解码	4.支持H.264、H.265视频编解码协议
答案: 支持4路音频解码混音输出     支持AAC音频格式编解码     支持H.264、H.265视频编解码协议
题目: 内部审计师在公司治理方面发挥的作用有（）选项: 1.为改进治理过程的方式提出建议	2.对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估	3.将组织架构和流程向社会公告	4.协助董事会开展业务治理自我评估
答案: 为改进治理过程的方式提出建议     对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估     协助董事会开展业务治理自我评估
题目: 以下哪种情况可能会导致交换机LLDP发现不到对端交换机选项: 1.交换机没开启LLDP配置	2.交换机没开启告警配置	3.两台交换机之间存在运营商	4.交换机关机
答案: 交换机没开启LLDP配置     两台交换机之间存在运营商     交换机关机
题目: Vhub系列视联IP转换系统的具备的功能不包括（）？选项: 1.带宽限制	2.远程重启	3.发布直播	4.在线升级
答案: 带宽限制     发布直播
题目: 视联网资源管理系统交换机列表可以通过哪些条件检索？选项: 1.行政区	2.交换机ip	3.交换机名称	4.服务器mac
答案: 行政区     交换机ip     交换机名称
题目: 常见的职业舞弊手段有（）选项: 1.违规报销费用	2.利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利	3.频频为舞弊开绿灯的惩罚措施	4.侵占公司资产
答案: 违规报销费用     利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利     侵占公司资产
题目: 以下（）文件的发布，必须经OA《文件发布申请单》申请。选项: 1.涉及公司全员的通知、公告	2.部门内部日常工作安排的通知	3.涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件	4.涉及公司全员/部门全员的制度、规定
答案: 涉及公司全员的通知、公告     涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件     涉及公司全员/部门全员的制度、规定
题目: SCQA模型描述是（）选项: 1.背景、冲突	2.时间、冲突	3.问题、答案	4.冲突、原因
答案: 背景、冲突     问题、答案
题目: 当视频会议出现声音回环（回音现象），正确的处理方法选项: 1.不理会，继续开会	2.使用终端的回音抑制功能	3.检查声音回环单位的调音台是否有声音回路现象	4.降低声音回环单位的输入输出音量
答案: 使用终端的回音抑制功能     检查声音回环单位的调音台是否有声音回路现象     降低声音回环单位的输入输出音量
题目: 合格PPT四要素：选项: 1.主题针对性	2.符合国标要求	3.逻辑	4.目的
答案: 主题针对性     逻辑     目的
题目: 根据介质不同，可以将SM载体划分为（）。选项: 1.磁介质SM载体	2.电子介质SM载体	3.云介质SM载体	4.纸介质SM载体
答案: 磁介质SM载体     电子介质SM载体     纸介质SM载体
题目: 公司推出的各类员工活动海报上必须要写清的信息有以下哪些选项: 1.活动时间	2.报名截止时间	3.参加方式	4.对此次活动的评价
答案: 活动时间     报名截止时间     参加方式
题目: 目前我司在安全方面有很多产品应用，在进行非SM视频会议加密业务时，哪些产品需要配置PCI-E卡？选项: 1.视联网核心交换服务器	2.视联网会议管理系统	3.视联网自治服务器	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网会议管理系统     视联网OMC网管系统
题目: 可以作为监播使用的终端有（）。选项: 1.自治服务器	2.极光	3.极光5	4.启明2
答案: 极光     极光5
题目: 符合条件的正式在职员工，直系亲属亡故，可以申请慰问金，直属亲属范围为（                ）选项: 1.父母	2.祖父母/外祖父母	3.子女	4.配偶
答案: 父母     子女     配偶
题目: 下列哪几个符号是linux通配符？选项: 1.*	2.@	3.#	4.？
答案: *     ？
题目: 常见的动态路由协议有选项: 1.BGP	2.OSPF	3.RIP	4.MPLS
答案: BGP     OSPF     RIP
题目: 为充分保障全国确收的顺利推进，作战厅确收指引中建议的确收会议包含以下哪些选项？选项: 1.作战厅月度确收会议	2.省确收周会	3.作战厅重点省份确收半月会	4.重大项目每日会议
答案: 作战厅月度确收会议     省确收周会     作战厅重点省份确收半月会
题目: 采购人员是基于什么情况签订的采购合同？选项: 1.备货需求	2.设备盘亏	3.OA各类发货申请单	4.领导安排
答案: 备货需求     OA各类发货申请单
题目: 设备维修需要提供的信息有（）选项: 1.设备采购价格	2.设备名称	3.设备SN码	4.型号
答案: 设备名称     设备SN码     型号
题目: GIS监控轮循有2种方式、分别是（）轮巡和 （）轮巡。选项: 1.正序轮巡	2.预案轮巡	3.实时轮巡	4.拉框轮巡
答案: 预案轮巡     拉框轮巡
题目: 在Linux系统，关于硬链接的描述正确的是？选项: 1.跨文件系统	2.链接文件的i节点与被链接文件的i节点相同	3.不可以跨文件系统	4.不可以创建链接文件i节点
答案: 链接文件的i节点与被链接文件的i节点相同     不可以跨文件系统
题目: GIS中可实现轨迹跟踪功能的分别是?选项: 1.轨迹回放	2.轨迹设定	3.轨迹追踪	4.轨迹录制
答案: 轨迹回放     轨迹追踪
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下解决办法无效的是（）选项: 1.同步流媒体协转监控	2.重启监播终端	3.降低监播终端码流	4.重置监播终端
答案: 同步流媒体协转监控     降低监播终端码流
题目: 按照政府采购非招标采购方式管理办法（财政部令第74号）的规定，采购文件可以电子档案方式保存，采购活动记录至少应当包括()内容？选项: 1.采购时间	2.采购项目类别、名称	3.采购方式，采用该方式的原因及相关说明材料	4.采购项目预算、资金构成和合同价格
答案: 采购项目类别、名称     采购方式，采用该方式的原因及相关说明材料     采购项目预算、资金构成和合同价格
题目: 唐古拉监控轮巡功能系统默认可选择的时间有（）？选项: 1.20秒	2.60秒	3.15秒	4.30秒
答案: 60秒     15秒     30秒
题目: 借阅合同时，填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时需要填写的合同信息有（）。选项: 1.合同编码	2.合同期限	3.合同签订年份	4.对方公司名称
答案: 合同编码     合同签订年份     对方公司名称
题目: 通过交换机的哪些信息可以推断交换机端口连接的设备？选项: 1.端口名	2.MAC表	3.ARP表	4.管理IP
答案: MAC表     ARP表
题目: 统一视频信息系统管理平台查房终端的终端号可以是（）位选项: 1.10	2.4	3.11	4.5
答案: 4     11
题目: 2022年9月16日公司临时召开全国领导会议，杨总讲到在临战状态下保持高度执行力的方法（）选项: 1.保持较高的解决问题的能力	2.保持较高水平的执行力	3.保持极敏锐的洞察力	4.保持较高水平沟通能力
答案: 保持较高的解决问题的能力     保持较高水平的执行力     保持极敏锐的洞察力
题目: 64位系统中，视联网综合管理服务器（五合一）支持哪些搭建模式选项: 1.单机版	2.三机互备版	3.双机热备版	4.四点抗毁版
答案: 单机版     双机热备版     四点抗毁版
题目: 县级建设心理健康服务实现对于客户的价值是（）？选项: 1.完成综治考核任务	2.培育专业科学服务人才	3.形成基层特色应用示范	4.完善基层心理健康服务体系
答案: 完成综治考核任务     形成基层特色应用示范     完善基层心理健康服务体系
题目: 关于《产品介绍（可说）PPT》以下说法正确的是（）选项: 1.在策划阶段可以基于掌握的情况编写，在后续阶段不断更新完善	2.文档最高到公司级评审	3.新产品项目在产品定型后应形成终稿	4.在策划阶段必须经过多轮打磨，所有内容完整全面一次到位
答案: 在策划阶段可以基于掌握的情况编写，在后续阶段不断更新完善     文档最高到公司级评审     新产品项目在产品定型后应形成终稿
题目: 视联网核心交换服务器具备广电网络的什么特性选项: 1.可传输性	2.可靠性	3.可经营性	4.可管理性
答案: 可靠性     可经营性     可管理性
题目: 视联网高等级安全保密视频会商系统解决方案设备管理功能支持对（）进行管理？选项: 1.视联网多点控制单元类设备	2.视联网运营级转码器	3.八路解码电视墙服务器	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网多点控制单元类设备     视联网硬件视频会议终端
题目: 客户反馈今年没有预算资金，明年再考虑建设，通过以下哪些商务手段推进？选项: 1.联合运营商，政府购买服务	2.搭试点，领导参观考察	3.结合领导熟悉领域，做融合资金申请	4.免费使用
答案: 联合运营商，政府购买服务     搭试点，领导参观考察     结合领导熟悉领域，做融合资金申请
题目: 下面关于网管的绑定功能说法正确的有？选项: 1.通过绑定功能，可以设置终端内存告警阈值。	2.通过绑定功能，可以控制终端是允许pamir直连开会。	3.需要给终端绑定会管号码，以便完成主动上报数据到会管的功能。	4.管控平台如果要正常工作，必须使用64位网管绑定功能，将其管控的号码绑定到各个终端上。
答案: 通过绑定功能，可以控制终端是允许pamir直连开会。     需要给终端绑定会管号码，以便完成主动上报数据到会管的功能。     管控平台如果要正常工作，必须使用64位网管绑定功能，将其管控的号码绑定到各个终端上。
题目: 执行舞弊调查时，需要考虑的主要因素有（）选项: 1.及时性	2.保密性	3.主观性	4.合法性
答案: 及时性     保密性     合法性
题目: 下列哪些情况，会导致终端设备不入网？选项: 1.终端网卡vlanid和核心服务器网口的vlanid不一致	2.终端未在网管注册开通	3.自治域上下层未级联成功	4.终端mac、逻辑标识和网管中定义的不一致
答案: 终端网卡vlanid和核心服务器网口的vlanid不一致     终端未在网管注册开通     终端mac、逻辑标识和网管中定义的不一致
题目: 802.3以太网帧基本帧结构包括选项: 1.源mac	2.帧类型	3.目的mac	4.目的IP
答案: 源mac     帧类型     目的mac
题目: 易填报-运维报表中链路和机柜相关信息由（）负责录入？选项: 1.各省助理	2.各省技术管理部部门负责人	3.各省技术运维负责人	4.技术工程师
答案: 各省技术管理部部门负责人     各省技术运维负责人
题目: 下列哪些情况，会导致核心服务器设备不入网？选项: 1.核心服务器烧写的mac地址或逻辑标识和网管注册到自治上的不一致	2.核心服务器以太网帧类型和自治配置不一致	3.自治服务的sys_cfg_info.json空了	4.网管未连接上自治服务
答案: 核心服务器烧写的mac地址或逻辑标识和网管注册到自治上的不一致     核心服务器以太网帧类型和自治配置不一致     自治服务的sys_cfg_info.json空了
题目: 项目管理项目型组织的特点选项: 1.反应时间快	2.有一处理公司外客户关系的中心	3.同样的信念	4.沟通渠道通畅
答案: 反应时间快     有一处理公司外客户关系的中心     沟通渠道通畅
题目: 视联反舞弊合规建设，可以从以下哪些（）方面增强员工的拒腐防变能力。选项: 1.学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险	2.廉洁自律、勤勉尽责	3.加强反舞弊文化建设	4.不关注反舞弊意识的培养
答案: 学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险     廉洁自律、勤勉尽责     加强反舞弊文化建设
题目: 某视联网项目正式进入招标投标阶段，在招标文件中的采购要求视频会议终端配套摄像机的像素≥200万，以下符合应标说法的是（）选项: 1.所投摄像机像素为400万	2.所投摄像机像素＞200万	3.所投摄像机像素为200万	4.所投摄像机像素≥200万
答案: 所投摄像机像素为400万     所投摄像机像素为200万
题目: 2021年，公司组织了西藏林芝桃花韵马拉松活动，其意义在于？选项: 1.它对于西藏林芝索松地区的旅游宣传具有一定意义	2.它是公司第一次高原马拉松，传递了视联动力不畏艰难，敢于创新的精神	3.它使用视联网进行直播，对公司产品和运维技术进行了有效验证和演练	4.它是公司规模最大的马拉松活动
答案: 它是公司第一次高原马拉松，传递了视联动力不畏艰难，敢于创新的精神     它使用视联网进行直播，对公司产品和运维技术进行了有效验证和演练
题目: 多媒体会议室系统集成，通常包含（     ）选项: 1.视频子系统	2.远程会诊	3.音频子系统	4.控制子系统和通讯子系统
答案: 视频子系统     音频子系统     控制子系统和通讯子系统
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），其中远程会诊功能远程专家可以远程看到患者()信息。选项: 1.心电	2.影像	3.EMR	4.动态心电
答案: 心电     影像     EMR
题目: 以下关于边界路由说明正确的有哪些选项: 1.边界路由0口注册至本级自治云，1口注册至上一层级自治云	2.边界路由支持设备热备	3.边界路由1口注册至本级自治云，0口注册至上一层级自治云	4.单一边界路由可以注册至多个边界分控
答案: 边界路由0口注册至本级自治云，1口注册至上一层级自治云     边界路由支持设备热备
题目: 极光视频输出输入输出有哪些？选项: 1.1*HDMIOutput	2.2*HDMIInput	3.2*HDMIOutput	4.4*HDMIInput
答案: 2*HDMIInput     2*HDMIOutput
题目: 3C要求设备在正常使用或故障条件下均不出现危险，设计和结构要具备以下措施:( )选项: 1.防过温升、防起火	2.防温升、防起火	3.防人身受机械不稳定性和运动部件的伤害	4.防触电、防爆炸、防辐射
答案: 防过温升、防起火     防人身受机械不稳定性和运动部件的伤害     防触电、防爆炸、防辐射
题目: 视联网网管系统中areaserver程序的启动方式有（）选项: 1./etc/init.d/areaserver start	2.areaserver	3.sh areaserver	4.service areaserver start
答案: /etc/init.d/areaserver start     areaserver     service areaserver start
题目: 公司进行了哪些（）反舞弊建设行为。选项: 1.宣贯投诉举报渠道	2.宣告举报人信息	3.人力宣贯学习《视联十八禁》规定	4.新员工入职反腐倡廉培训
答案: 宣贯投诉举报渠道     人力宣贯学习《视联十八禁》规定     新员工入职反腐倡廉培训
题目: 目前我司获得的专利证书类型有（）选项: 1.软件著作	2.外观设计	3.实用新型	4.发明专利
答案: 外观设计     实用新型     发明专利
题目: 关于FTP的说法正确的是选项: 1.FTP的传输模式中，二进制模式，用于传输非文本文件; ASCII码模式，用于传输文本格式的文件	2.端口20用于传输数据，端口21用于传输控制消息	3.FTP协议使用TCP端口20和21进行传输	4.端口21用于传输数据，端口20用于传输控制消息
答案: FTP的传输模式中，二进制模式，用于传输非文本文件; ASCII码模式，用于传输文本格式的文件     端口20用于传输数据，端口21用于传输控制消息     FTP协议使用TCP端口20和21进行传输
题目: 64位启明3视频业务中，音频和视频卡顿，应导取哪个日志？选项: 1.v2vserver.log	2.local.log	3.vdwatcher.log	4.logcat_3798.log
答案: v2vserver.log     logcat_3798.log
题目: 视联网能源电力行业态势感知解决方案中不涉及以下哪款产品？选项: 1.视联网接入路由器	2.视联网汇聚路由器	3.视联网接入设备管控平台	4.流媒体服务器
答案: 视联网接入路由器     流媒体服务器
题目: 以下（）是常见的虚拟机软件选项: 1.Docker	2.VMvare	3.Virtual-box	4.CENTRIX
答案: VMvare     Virtual-box     CENTRIX
题目: 下列属于文本函数的有（）选项: 1.LEN	2.MID	3.AVERAGE	4.LEFT
答案: LEN     MID     LEFT
题目: 项目负责人关注并监督以下（）活动，确保做好联调工作选项: 1.跟进测试进度，确保测试出的问题能及时解决	2.总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档	3.确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审	4.《立项答辩PPT》中给出联调时间节点
答案: 总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档     确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审     《立项答辩PPT》中给出联调时间节点
题目: 5G远程医疗云平台对PACS影像文件的标注有（）选项: 1.直线距离	2.箭头文字	3.无法标注	4.角度测量
答案: 直线距离     箭头文字     角度测量
题目: 在公司规模扩张、公司快速发展、产品体系丰富、产品快速迭代、以先进对抗崩溃的大环境下，要求研发组长带团队优先需要具备什么能力？选项: 1.会带队伍同时能够把握时机的能力	2.计划能力	3.保持先进性的能力	4.创新能力
答案: 会带队伍同时能够把握时机的能力     保持先进性的能力     创新能力
题目: 电梯礼仪中哪项是正确的（）选项: 1.轿厢到达时，若客人不止一人，则自己可先进入电梯，一手按住开门按钮，一手握住侧门	2.可以站在电梯里任意位置	3.等待电梯时要站在电梯两侧，电梯门开后先下后上	4.与客户或长辈同乘电梯时，应由自己按下呼梯键
答案: 轿厢到达时，若客人不止一人，则自己可先进入电梯，一手按住开门按钮，一手握住侧门     等待电梯时要站在电梯两侧，电梯门开后先下后上     与客户或长辈同乘电梯时，应由自己按下呼梯键
题目: 一网两线有哪些建设模式？选项: 1.政务云异构灾备	2.接入网异构灾备	3.政务办公电脑端到端异构灾备	4.骨干网异构灾备
答案: 接入网异构灾备     政务办公电脑端到端异构灾备     骨干网异构灾备
题目: 视联医疗的软件平台包括（）选项: 1.远程医疗与分级诊疗平台	2.远程医学继续教育平台	3.心理健康服务平台	4.视联互联网医院
答案: 远程医疗与分级诊疗平台     远程医学继续教育平台     心理健康服务平台
题目: 以下哪些是心理健康服务平台功能选项: 1.心理筛查	2.心理咨询	3.心理诊疗	4.健康监护
答案: 心理筛查     心理咨询     心理诊疗
题目: MVP/PCD项目设计阶段有可能需要提交（）材料选项: 1.《军令状》	2.《项目需求规格说明书》	3.《产品检测标准》	4.《产品软件架构设计方案》、《外观和结构设计》、《产品UI设计》
答案: 《项目需求规格说明书》     《产品检测标准》     《产品软件架构设计方案》、《外观和结构设计》、《产品UI设计》
题目: 招聘工作应遵循哪些原则选项: 1.定岗定编原则	2.公平、公开、公正原则	3.人岗匹配原则	4.薪酬最低原则
答案: 定岗定编原则     公平、公开、公正原则     人岗匹配原则
题目: 下列关于开标程序的说法中正确的有（）选项: 1.开标过程应当记录，并存档备查	2.开标由政府主管部门主持	3.开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证	4.开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行
答案: 开标过程应当记录，并存档备查     开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证     开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行
题目: 下列视频分辨率（）是真正的16:9宽高比选项: 1.1920*1080	2.1280*720	3.1024*768	4.704×576
答案: 1920*1080     1280*720
题目: 以下属于《视联动力保密工作要求条例》安全访问类的有选项: 1.严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！	2.严禁非授权设备接入视联网！	3.严禁私自变更公共管理密码和资源索引！	4.严禁在公司阅览未知邮件的链接或附件！
答案: 严禁非授权设备接入视联网！     严禁私自变更公共管理密码和资源索引！     严禁在公司阅览未知邮件的链接或附件！
题目: 以下()情形可采用邀请招标？选项: 1.具有特殊性，只能从有限范围的供应商处采购的	2.当采购的货物规格、标准统一、现货货源充足且价格变化幅度小	3.采用公开招标方式的费用占政府采购项目总价值的比例过大的	4.有涉密产品和涉密要求的工程
答案: 具有特殊性，只能从有限范围的供应商处采购的     采用公开招标方式的费用占政府采购项目总价值的比例过大的     有涉密产品和涉密要求的工程
题目: 护士站大屏数据看板中展示（）数据。选项: 1.当天任务完成情况	2.近一周每天出入院患者人数	3.宣教视频浏览数	4.全年内全院不良事件发生情况
答案: 当天任务完成情况     近一周每天出入院患者人数     宣教视频浏览数
题目: 视联网生态是一个开放的体系，视联网生态合作以视联网技术为核心，外沿包含下面哪些生态合作的维度（）？选项: 1.移动应用	2.资源买卖	3.智能应用	4.云服务
答案: 移动应用     智能应用     云服务
题目: 视联十八禁包括（）？选项: 1.禁止男女员工在公司内部恋爱	2.禁止山头主义	3.禁止公权私用	4.禁止公款私用
答案: 禁止山头主义     禁止公权私用     禁止公款私用
题目: 两个不同网段的PC要实现通讯，必须在PC种设置什么？选项: 1.掩码	2.vlan	3.IP地址	4.网关
答案: 掩码     IP地址     网关
题目: 以下哪家媒体单位属于国家/央级媒体？选项: 1.北京日报	2.经济日报社	3.光明日报社	4.中国新闻社
答案: 经济日报社     光明日报社     中国新闻社
题目: 在沟通中，结构化倾听铁三角包括哪些？选项: 1.明确行动	2.事实	3.对方的期待	4.情绪
答案: 事实     对方的期待     情绪
题目: 《乡村建设行动实施方案》医疗卫生内容表述正确的有选项: 1.做好疫情防控相关物资储备，并保持动态更新.	2.加强乡镇卫生院发热门诊或诊室等设施条件建设，选建一批中心卫生院。	3.支持建设紧密型县域医共体。	4.持续提升村卫生室标准化建设和健康管理水平，推进村级医疗疾控网底建设。
答案: 加强乡镇卫生院发热门诊或诊室等设施条件建设，选建一批中心卫生院。     支持建设紧密型县域医共体。     持续提升村卫生室标准化建设和健康管理水平，推进村级医疗疾控网底建设。
题目: 在一般情况下，甲方县级医院项目中应该有哪些核心甲方决策支撑点？选项: 1.主治医师	2.主管院长	3.院长	4.信息中心
答案: 主管院长     院长
题目: PAMIR哪些会议角色不支持排队发言模块？选项: 1.媒体转发器	2.电子矩阵	3.参会方	4.观众
答案: 媒体转发器     电子矩阵     观众
题目: 公共卫生应急指挥项目主要客户类型有哪些？选项: 1.疾控中心	2.卫生监督局	3.公安局	4.卫健委
答案: 疾控中心     卫生监督局     卫健委
题目: 极光终端可以参与的会议模式选项: 1.#	2.遥控器组会	3.全景模式	4.无任何附加模式
答案: 全景模式     无任何附加模式
题目: 计算机病毒可能造成的危害有哪些？选项: 1.破坏数据	2.提升处理速度	3.窃取数据	4.阻塞网络
答案: 破坏数据     窃取数据     阻塞网络
题目: 在项目投标过程中，关于“投标文件”，以下说法正确的是选项: 1.一般情况下，投标文件允许出现选择性报价	2.电子标：不同投标人上传投标文件的电脑MAC地址相同，视为串通投标。	3.电子标：在投标截止前不允许替换及修改	4.投标文件应满足招标文件的要求
答案: 电子标：不同投标人上传投标文件的电脑MAC地址相同，视为串通投标。     投标文件应满足招标文件的要求
题目: 项目过程中的策划阶段，与产品过程中的（）阶段相对应选项: 1.可交付	2.可行性分析&产品定义	3.需求	4.设计
答案: 可行性分析&产品定义     需求     设计
题目: 唐古拉统计报表功能支持以下（）统计？选项: 1.上级系统统计	2.平台离线统计	3.离线时长统计	4.取流情况统计
答案: 平台离线统计     离线时长统计     取流情况统计
题目: 下列属于审计部职责范围内的工作有（）选项: 1.费用报销审批	2.办事处例行审计	3.内控审计	4.管理干部审计
答案: 办事处例行审计     内控审计     管理干部审计
题目: 如何增加文章的故事性？选项: 1.铺陈情节	2.利用巧合	3.巧设悬念	4.引经据典
答案: 铺陈情节     利用巧合     巧设悬念
题目: 下面关于网管修改终端属性，那些说法是正确的？选项: 1.迁移终端操作，需要先禁用终端，再迁移。	2.更换号码操作，需要先禁用终端，再换号码。	3.修改终端名称，需要先禁用终端。	4.修改终端vlan，需要先禁用终端。
答案: 迁移终端操作，需要先禁用终端，再迁移。     更换号码操作，需要先禁用终端，再换号码。     修改终端vlan，需要先禁用终端。
题目: 一般来说一个IT项目的生命周期可分为哪三个环节？选项: 1.售后	2.售中	3.实施	4.售前
答案: 售后     售中     售前
题目: 视联网综合管理服务系统是一款综合性服务系统，集成（）于一身。选项: 1.视联网自治服务器	2.视联网存储服务系统	3.视联网GIS天眼调度系统	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网自治服务器     视联网存储服务系统     视联网OMC网管系统
题目: 视联网视频监控安全接入服务系统（VS-SPJKJ01-00000M）作为融合服务系列的安全网关类产品，在保障安全的前提下帮助实现视联网监控资源的融合调度应用服务，下列关于并发性能的描述中准确的是（）？选项: 1.100 路视频并发（每路最大4Mbps）	2.最大支持接入100万路监控资源	3.80路视频并发（每路最大4Mbps）	4.200 路视频并发（每路最大4Mbps）
答案: 100 路视频并发（每路最大4Mbps）     最大支持接入100万路监控资源
题目: 我司获得的网络安全相关的荣誉是（）选项: 1.平安城市建设先进单位	2.福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位	3.2019中国卫星应用产业优秀卫星通信企业	4.2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位
答案: 福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位     2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位
题目: 县委办公室的内设机构有（）？选项: 1.县委保密委员会办公室	2.信息室	3.保卫室	4.县委督察室
答案: 县委保密委员会办公室     信息室     县委督察室
题目: 下列属于电磁泄露发射防护技术的是（）选项: 1.电磁干扰技术	2.电磁屏蔽技术	3.以上都正确	4.低泄射信息技术
答案: 电磁干扰技术     电磁屏蔽技术     低泄射信息技术
题目: 工程师为客户提供上门服务前需准备的工具有（）选项: 1.笔记本电脑	2.万用表	3.SD卡	4.串口线
答案: 笔记本电脑     SD卡     串口线
题目: 有一个正在进行的会议，某支持主动入会功能的终端无法成功发起主动入会，可能的原因有哪些？选项: 1.由于链路异常，终端发起主动入会的信令未到达pamir	2.存储服务软件未启动，终端无法获取通讯录	3.由于链路异常，终端发起主动入会的信令未到达会管	4.未通过网管软件给此终端绑定会管id
答案: 由于链路异常，终端发起主动入会的信令未到达pamir     由于链路异常，终端发起主动入会的信令未到达会管     未通过网管软件给此终端绑定会管id
题目: 视联网领先的技术指标包括以下()？选项: 1.重载丢包率小于1/1000000	2.全国传输演示不大于200ms	3.全网端到端视频通信延迟小于0.5秒	4.带宽利用率大于90%
答案: 重载丢包率小于1/1000000     全国传输演示不大于200ms     带宽利用率大于90%
题目: 帕米尔读取终端参数时，可以读取哪些终端设置？选项: 1.菜单版本	2.输入设置	3.编码参数	4.输出设置
答案: 输入设置     编码参数     输出设置
题目: 关于帕米尔会控软件登录模式说法正确的是选项: 1.帕米尔会控软件登录模式有V2V，IP和VT三种	2.IP,KEY,V2V不能全为模式0，全为0 ，则默认ip登录	3.V2V登录和VT登录可以同时存在	4.terminalEnabled为1时，启用VT登录
答案: 帕米尔会控软件登录模式有V2V，IP和VT三种     IP,KEY,V2V不能全为模式0，全为0 ，则默认ip登录     terminalEnabled为1时，启用VT登录
题目: 下列是我司心理平台案例的是选项: 1.攀枝花市社会心理服务项目	2.广西壮族自治区精神专科医联体项目	3.全国皮肤专科联盟项目	4.惠州市社会心理服务项目
答案: 攀枝花市社会心理服务项目     惠州市社会心理服务项目
题目: 以下OSPF协议的状态中，不属于稳定状态的有________选项: 1.2-way	2.Attempt	3.Init	4.Loading
答案: Attempt     Init     Loading
题目: 计算机时代的安全威胁包括？选项: 1.破解	2.恶意代码	3.非法访问	4.脆弱口令
答案: 恶意代码     非法访问     脆弱口令
题目: 在制作64位PAMIR的DB时，导入数据为参会方列表分组名称的填写正确的是？选项: 1.编号可为空	2.分组编号可为空	3.分组编号=父级目录编号或无父级目录则为-1	4.编号必填
答案: 分组编号=父级目录编号或无父级目录则为-1     编号必填
题目: 告警中心下重大故障页面，页面分哪几种告警维度进行展示？选项: 1.软件故障	2.业务故障	3.自治故障	4.硬件故障
答案: 软件故障     业务故障     硬件故障
题目: 下列哪种政府采购方式属于招标采购选项: 1.邀请招标	2.单一来源采购	3.竞争性谈判	4.公开招标
答案: 邀请招标     公开招标
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊迹象的有（）。选项: 1.针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为	2.某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系	3.换掉一个失信供应商	4.将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。
答案: 针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为     某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系     将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。
题目: 下列属于办公用品的是（）？选项: 1.A4纸	2.笔记本电脑（低于2000元）	3.电池（非充电）	4.硒鼓墨盒
答案: A4纸     电池（非充电）     硒鼓墨盒
题目: 关于GIS一键报警演示以下说法正确的是选项: 1.GIS平台接收报警信息正常，且能听到报警音效	2.一键报警接通后，能进行视频通话，且保证画面无卡顿，声音无延迟。	3.任意添加一款接警终端	4.演示前清空其他历史报警信息记录
答案: GIS平台接收报警信息正常，且能听到报警音效     一键报警接通后，能进行视频通话，且保证画面无卡顿，声音无延迟。     演示前清空其他历史报警信息记录
题目: 属于舞弊者心理的有（）选项: 1.补偿心理	2.侥幸心理	3.人情心理	4.自大心理
答案: 补偿心理     侥幸心理     人情心理
题目: 以下（）产品通过建立视联网安全隧道的方式，为用户提供“端到端”的视联网传输服务？选项: 1.视联接入路由器	2.PCTV双模软终端	3.视联网接入设备管控平台	4.视联汇聚路由器
答案: 视联接入路由器     视联汇聚路由器
题目: 拜访某县长汇报县域一张网方案，需要涵盖以下哪些行政级别和单位？选项: 1.县级横向单位	2.乡镇横向单位	3.乡镇	4.村级
答案: 县级横向单位     乡镇     村级
题目: UI设计规范所解决的问题有哪些？选项: 1.一致性	2.设计风格	3.明确设计原则	4.提升效率
答案: 一致性     明确设计原则     提升效率
题目: 安全保密视频会议场景，视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)的产品功能描述正确的是（）？选项: 1.支持H.264，H.265视频编解码协议	2.具备电磁泄露发射防护能力	3.支持双因素身份鉴别、终端及会议密级展示	4.支持4路音频混音
答案: 支持H.264，H.265视频编解码协议     支持双因素身份鉴别、终端及会议密级展示     支持4路音频混音
题目: 以下属于中国共产党划分的四个历史时间段的是？选项: 1.解放战争时期	2.新民主主义时期	3.社会主义建设时期	4.改革开放时期
答案: 新民主主义时期     社会主义建设时期     改革开放时期
题目: 会议故障确定为第三方原因时，工单处理人应在工单附件中上传哪些资料？选项: 1.故障处理过程截图	2.与运营商确认故障原因的记录	3.故障现场照片	4.与客户或第三方供应商的微信或QQ聊天截图
答案: 与运营商确认故障原因的记录     故障现场照片     与客户或第三方供应商的微信或QQ聊天截图
题目: 绩效回顾的目的是什么？选项: 1.回顾过去和展望未来	2.制定下一年度的工作计划	3.确定奖罚的结果	4.就评分达成共识
答案: 回顾过去和展望未来     就评分达成共识
题目: 演示一段位，需要具备了解以下哪些设备？选项: 1.导播台	2.拼控	3.调音台	4.矩阵
答案: 拼控     调音台     矩阵
题目: 公司将资产分为哪几类（）？选项: 1.固定资产	2.非销资产	3.存货资产	4.客户资产
答案: 固定资产     非销资产     存货资产
题目: 视联网运营级转码器支持以下哪些功能？选项: 1.低分辨率转高分辨率	2.h.265编码格式到h.264的转换	3.高分辨率转低分辨率	4.混频
答案: h.265编码格式到h.264的转换     高分辨率转低分辨率
题目: 《中华人民共和国密码法》明确，国家对密码实行分类管理。密码类型有哪些？选项: 1.国际密码	2.商用密码	3.核心密码	4.普通密码
答案: 商用密码     核心密码     普通密码
题目: 竞聘过程中，关于评委的人数，下列说法正确的是（）？选项: 1.评委可以为6人	2.评委最少需要3人	3.评委可以为7人	4.评委最少需要5人
答案: 评委可以为7人     评委最少需要5人
题目: 平衡信号包括（）选项: 1.大三芯	2.卡侬	3.BNC	4.莲花
答案: 大三芯     卡侬
题目: 企业战略的重要组成通常包含：（）。选项: 1.品牌传播战略	2.业务战略	3.市场营销战略	4.一体化战略
答案: 品牌传播战略     业务战略     市场营销战略
题目: Pamir电子矩阵都有（）轮询模式？选项: 1.滚动轮询	2.分组（外）轮询	3.外轮询	4.指定（内）轮询
答案: 滚动轮询     分组（外）轮询     指定（内）轮询
题目: 根据《中国内部审计准则》，审计抽样总体的确定应当遵循（）、（）和（）原则选项: 1.充分性	2.规律性	3.经济性	4.相关性
答案: 充分性     经济性     相关性
题目: 与极光5视联网终端相比，（）是视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）特有的优势？选项: 1.支持H.264、H.265视频编解码协议	2.防尘防水等级标准的最高级别IP68认证	3.支持航空插口	4.支持多画面功能：1/4/20/30
答案: 防尘防水等级标准的最高级别IP68认证     支持航空插口
题目: 以下哪一种不属于传播者与受众的关系？选项: 1.对立关系	2.友善关系	3.圈层关系	4.疏离关系
答案: 对立关系     友善关系
题目: 视联动力申请的专利，不包括（）选项: 1.软件著作权	2.3C/入网申请	3.发明	4.外观设计
答案: 软件著作权     3C/入网申请
题目: 如何做X86服务器选型？选项: 1.产品研发负责选型	2.采购部协调厂家提供测试机、确定硬件可供货时长	3.采购部负责稳定性评估	4.售前明确应标需求
答案: 产品研发负责选型     采购部协调厂家提供测试机、确定硬件可供货时长     售前明确应标需求
题目: “一网两线”对于公司的价值包括选项: 1.从视频领域的应用拓展到数据领域的应用	2.增加研发投入	3.丰富视联网产品线，拓展到视频+数据+安全相关设备、系统与服务	4.明确视联网是电子政务外网的组成部分，为视联网拓展在电子政务外网的应用，给予确定身份
答案: 从视频领域的应用拓展到数据领域的应用     丰富视联网产品线，拓展到视频+数据+安全相关设备、系统与服务     明确视联网是电子政务外网的组成部分，为视联网拓展在电子政务外网的应用，给予确定身份
题目: 视联网“一张网”解决方案可以实现无缝对接互联网、电子政务外网、运营商专网等多种异源异构网络进行整合，（）不具备实现此能力？选项: 1.视联翼APP	2.Vhub系列视联IP转换系统	3.视联网存储服务系统	4.视联接入路由器
答案: 视联翼APP     视联网存储服务系统
题目: 根据国家行政区域城市等级划分相关参考文件，主要一类城市分类为（）选项: 1.内蒙古	2.北京	3.上海	4.广州
答案: 北京     上海     广州
题目: 视联网监控接入服务系统是将互联网监控资源接入视联网的设备，其产品中运维管理模块可以实现以下哪些功能？选项: 1.具备独立的C/S客户端访问、配置和管理界面	2.对设备资源总数、设备在线数量的统计	3.可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态	4.支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能
答案: 对设备资源总数、设备在线数量的统计     可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态     支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能
题目: 视联网协议（V2V协议）可以在标准的交换机上进行传输和寻址，可以解决三层网络（）的技术瓶颈。选项: 1.低延迟	2.大规模传输	3.丢包率	4.无法实现高清视频
答案: 大规模传输     无法实现高清视频
题目: UI设计评审环节需要哪几类角色成员参与该过程？选项: 1.UI设计师	2.UE技术专家	3.C++工程师	4.相关部门项目负责人
答案: UI设计师     UE技术专家     相关部门项目负责人
题目: 最大支持2路1080P@30fps视频编码的终端产品是（......）？选项: 1.启明2	2.极光5	3.启明3	4.极光
答案: 启明3     极光
题目: 视联网智慧警务解决方案结合基层智慧警务应用、大数据应用需求，建设智慧警务综合视频指挥调度系统提供强大的异网融合能力，可实现以下（）哪些提升？选项: 1.高可靠通信 	2.与国家“互联网+监管”系统对接	3.智能指挥化 	4.功能全面化
答案: 高可靠通信      智能指挥化      功能全面化
题目: 严禁个人电脑（）和在（）的情况下接入视联网。选项: 1.不安装杀毒软件	2.不申请VPN	3.不登录token	4.关闭防火墙
答案: 不安装杀毒软件     关闭防火墙
题目: 医疗推车有几种采购形式选项: 1.标准配置	2.按需定制	3.以上都可以	4.指定品牌型号
答案: 标准配置     按需定制     指定品牌型号
题目: 保密文件根据其内容不同，分为不同保密级别，包括()文件。选项: 1.涉密	2.绝密	3.秘密	4.机密
答案: 绝密     秘密     机密
题目: 视联网会议管理产品特点中系统提供了多种系统基础信息展示，包括()、()、()等。选项: 1.预约状态统计	2.审批状态统计	3.事件管理统计	4.在线用户统计
答案: 预约状态统计     审批状态统计     在线用户统计
题目: 视联网视频会议系统由哪些设备组成？选项: 1.视联网会控软件	2.杀毒软件	3.视联网终端	4.核心服务器
答案: 视联网会控软件     视联网终端     核心服务器
题目: 某自治域号码前缀为“00100-00101-00000”, 下列说法正确到的是？选项: 1.这个自治域是二层自治域。	2.五位号码是12345的话，对应的20位号码是00100-00101-00000-12345。	3.这个自治域是一层自治域。	4.五位号码是12345的话，对应的20位号码是00100-00101-12345-00000。
答案: 这个自治域是二层自治域。     五位号码是12345的话，对应的20位号码是00100-00101-12345-00000。
题目: 我国现行保密法律制度体系主要包括：宪法、保密法律、（）、国家公约或政府间的协定的相关规定等。选项: 1.保密规章	2.保密法规	3.国家保密标准	4.保密监督检查
答案: 保密规章     保密法规     国家保密标准
题目: 下列（）属于无效JOB范围选项: 1.无实现功能、无交付物	2.以上全部正确	3.不符合JOB定义	4.未达到JOB产出标准
答案: 无实现功能、无交付物     不符合JOB定义     未达到JOB产出标准
题目: 视联网会议/演示预约（OA与会管）填写要求是？选项: 1.必须正确填写会议名称	2.参会省份不重要可以不用填写	3.参会点位名称可根据个人习惯随意填写	4.必须正确填写会议起始时间
答案: 必须正确填写会议名称     必须正确填写会议起始时间
题目: 极光终端参数中音频采集输入选择有哪几个？选项: 1.AV	2.LINE_IN	3.HDMI	4.麦克风+HDMI
答案: LINE_IN     HDMI     麦克风+HDMI
题目: 最小项目启动会成员应包括？选项: 1.工程师	2.项目经理	3.项目售前	4.项目销售
答案: 项目经理     项目售前     项目销售
题目: 下列选项中，需要归档至文控管理办公室有（）。选项: 1.个人执业证书	2.软著证书	3.专利证书	4.检测报告
答案: 软著证书     专利证书     检测报告
题目: 确因工作需要，从互联网及其他公共信息网络上将所需数据复制到涉M计算机及网络，下列哪些方式符合保M要求：（）。选项: 1.直接使用U盘	2.使用一次性刻录光盘	3.使用国家保M行政管理部门批准的信息单向导入设备	4.手机存储
答案: 使用一次性刻录光盘     使用国家保M行政管理部门批准的信息单向导入设备
题目: 视联网增值服务本着“以客户为中心，以流程为导向”的原则，旨在为客户打造“三心服务”，“三心服务”是指（）？选项: 1.放心	2.诚心	3.省心	4.安心
答案: 放心     省心     安心
题目: 涉密网络应制定内部人员担任（）选项: 1.系统管理员	2.安全保密管理员	3.安全审计员	4.保密员
答案: 系统管理员     安全保密管理员     安全审计员
题目: 将手机带入涉M场所，存在下列哪些泄密隐患：（）。选项: 1.因为通讯屏蔽漏接重要电话	2.通话被窃听	3.暴露涉M目标的地点	4.周围的声音信息被窃听
答案: 通话被窃听     暴露涉M目标的地点     周围的声音信息被窃听
题目: 区域云心电系统支持（）采集方式？选项: 1.网口	2.U盘拷贝	3.并口转USB	4.WiFi
答案: 网口     U盘拷贝     WiFi
题目: 在项目日常管控中，经常用各类相关制度，其中项目类制度是哪些选项: 1.质量检查单	2.项目管理制度	3.项目转运维管理流程	4.项目绩效考核方案
答案: 项目管理制度     项目转运维管理流程     项目绩效考核方案
题目: 已知A为主席在发一，B为分会场在发二，现在给A、B会场刷左发一右发二的显示模式，问：A会场和B会场分别看到什么画面？选项: 1.A会场看到的画面是A会场和A会场；	2.B会场看到的画面是A会场和B会场；	3.A会场看到的画面是主席和B会场；	4.A会场看到的画面是A会场和B会场；
答案: B会场看到的画面是A会场和B会场；     A会场看到的画面是主席和B会场；     A会场看到的画面是A会场和B会场；
题目: 区域云心电系统中动态心电分析工具有（）？选项: 1.鱼骨图	2.散点图	3.直方图	4.ST段趋势图
答案: 散点图     直方图     ST段趋势图
题目: 县域作战报价有哪几种选项: 1.基础包+监控增强包	2.基础包+平台增强包	3.安全包	4.月租（终端+链路服务）基础包
答案: 基础包+监控增强包     基础包+平台增强包     月租（终端+链路服务）基础包
题目: 基于视联网技术的公共卫生应急指挥平台可实现应用场景包括（）？选项: 1.远程会诊和区域医疗	2.视频会商和应急指挥	3.视频监控融合和调度	4.GIS天眼调度和一键报警
答案: 视频会商和应急指挥     视频监控融合和调度     GIS天眼调度和一键报警
题目: 社会心理服务体系建设工作可由哪个政府部门牵头发起？选项: 1.工信部	2.民政局	3.卫健委	4.政法委
答案: 民政局     卫健委     政法委
题目: 团队出现集体平庸的状态有哪些？选项: 1.重大决策大家意见较多	2.管理者的重要邮件不见回复	3.整体绩效集体停顿	4.迟到请假次数增加
答案: 管理者的重要邮件不见回复     整体绩效集体停顿     迟到请假次数增加
题目: 视联网OMC网管系统是支撑视联网可靠、稳定运行的重要系统，下列关于OMC网管系统的描述正确的是？选项: 1.支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派	2.支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管	3.对于自治信息异常状况支持一键恢复操作	4.不支持全网流量监控
答案: 支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派     支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管     对于自治信息异常状况支持一键恢复操作
题目: 产品解决方案中心2022年度根据业务项目的发展组织了什么主题的情景演练培训？选项: 1.以百县大战为主题	2.以综治视联网为主题	3.以SM为主题	4.以一张网为主题
答案: 以百县大战为主题     以SM为主题
题目: 国家坚持新发展理念，坚持科技创新在国家现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，实施（）、（）和（），走中国特色自主创新道路，建设科技强国。选项: 1.创新驱动发展战略	2.人才强国战略	3.科教兴国战略	4.核心技术攻关战略
答案: 创新驱动发展战略     人才强国战略     科教兴国战略
题目: 《全国市域社会治理现代化试点工作指引》关于推进治理方式现代化提出的“五治”作用分别是：政治引领作用、法治保障作用、（）、（）、（）？选项: 1.体治强化作用	2.德治教化作用	3.智治支撑作用	4.自治强基作用
答案: 德治教化作用     智治支撑作用     自治强基作用
题目: 下列属于视联网市域社会治理信息化系统的典型功能场景有选项: 1.系统智能运维管理	2.数据接入与研判分析	3.资源调度与资源管理	4.网格数据处理与应用
答案: 数据接入与研判分析     资源调度与资源管理     网格数据处理与应用
题目: 省部门主管竞聘是，必选评委有哪些？选项: 1.其他省部门经理	2.总部业务领导	3.本省负责人	4.人力资源部经理
答案: 本省负责人     人力资源部经理
题目: 当集成商客户想压低我司价格，争取更多的利润时，该如何面对？选项: 1.项目置换	2.不理会客户的诉求	3.用一次性回款加确收换取折扣	4.引导对方扩大盘子，实现双赢。
答案: 项目置换     用一次性回款加确收换取折扣     引导对方扩大盘子，实现双赢。
题目: 在执行阶段，主管和员工要做哪些工作以实现员工的绩效目标？选项: 1.根据计划，追踪绩效	2.给予/收集反馈	3.不断修改计划	4.提供/寻求辅导和支持
答案: 根据计划，追踪绩效     给予/收集反馈     提供/寻求辅导和支持
题目: 任务的完成，需要技能支撑，技能里面分为两大类，一类叫综合能力，一类叫专职能力，作为公司业务管理干部需要拥有（）的核心综合能力。选项: 1.赚钱能力	2.团队能力	3.沟通能力	4.战略能力
答案: 赚钱能力     团队能力     战略能力
题目: 雪亮工程的建设目标概况正确的是？选项: 1.全网共享	2.全域覆盖	3.全局可查	4.全时可用
答案: 全网共享     全域覆盖     全时可用
题目: 费用会计在审核差旅费报销时通过（ ）把关选项: 1.严查公司抬头，纳税识别号，注册地址，电话号码	2.需要仔细查看附件是否齐全	3.出差一天报销多少限额，住宿费分不同的城市一天可以报销多少，交通费可以报销多少	4.未核实是否关联出差申请单
答案: 严查公司抬头，纳税识别号，注册地址，电话号码     需要仔细查看附件是否齐全     出差一天报销多少限额，住宿费分不同的城市一天可以报销多少，交通费可以报销多少
题目: （             ）可使用太平洋保险APP进行补充医疗线上理赔选项: 1.门（急）诊费用	2.女性生育费用	3.住院费用	4.重大疾病
答案: 门（急）诊费用     住院费用
题目: 《机房、运维室出入管理制度》的适用场景包含选项: 1.运维人员跨省出入外地机房、运维室	2.运维人员出入运维室	3.非本公司人员出入机房、运维室	4.非运维人员出入机房、运维室
答案: 运维人员跨省出入外地机房、运维室     非本公司人员出入机房、运维室     非运维人员出入机房、运维室
题目: 近几年，公司每年重点参与的医疗会展活动包含哪几场？选项: 1.国际大健康产业大会	2.中国卫生信息技术交流大会	3.中华医院信息网络大会	4.中国医院院长年会
答案: 中国卫生信息技术交流大会     中华医院信息网络大会     中国医院院长年会
题目: 以下属于技术管理中心-运维工程师绩效主要考核的内容是（）选项: 1.日常运维，人为事故量	2.事件处理及时率	3.执行力	4.项目数据准确性
答案: 日常运维，人为事故量     事件处理及时率     执行力
题目: 公司每年参加的“政法智能化建设技术装备及成果展”的主办方不包括选项: 1.北京法安网络文化传媒有限公司	2.《人民公安报》	3.《法治日报》	4.视联动力信息技术股份有限公司
答案: 北京法安网络文化传媒有限公司     《人民公安报》     视联动力信息技术股份有限公司
题目: 视联网能源电力行业态势感知解决方案是依托视联网技术在国家能源电力行业网络安全态势感知平台基础上建设的一套覆盖全国多家能源监管单位，能源相关成员单位的视联网视频会商系统，该系统具备的优势包含（）。选项: 1.数据承载 	2.心理咨询	3.主动性安全防护	4.4K超高清视频体验
答案: 数据承载      主动性安全防护     4K超高清视频体验
题目: 银行承兑汇票和商业承兑汇票的区别是？选项: 1.承兑主体不同	2.汇票到期时处理方式不同	3.信用等级不同	4.承兑风险相同
答案: 承兑主体不同     汇票到期时处理方式不同     信用等级不同
题目: 以下（ ）可能引起网络环路选项: 1.终端配置错误	2.端口镜像配置错误	3.网线连接错误	4.生成树协议配置错误
答案: 端口镜像配置错误     网线连接错误     生成树协议配置错误
题目: 视联网监控接入服务系统（VS-0JKJR08-00000M）可通过什么协议方式接入监控资源？选项: 1.SIP	2.ONVIF	3.H.323	4.GB/T 28181
答案: ONVIF     GB/T 28181
题目: 获得客户好感和信任的销售技巧包括哪些选项: 1.尊重别人、学会说话	2.提升自我修养、同频共振	3.诙谐幽默、不要吹嘘	4.增加附加服务和借力使力
答案: 尊重别人、学会说话     提升自我修养、同频共振     诙谐幽默、不要吹嘘
题目: 费用报销时注意事项有（ ）选项: 1.报销费用的真实性	2.报销费用的原始凭证的完整性	3.符合企业的制度	4.超标可以报销
答案: 报销费用的真实性     报销费用的原始凭证的完整性     符合企业的制度
题目: 2022年视联动力产品领域分为哪几类(  ).选项: 1.安全产品	2.视频产品	3.数通产品	4.终端产品
答案: 安全产品     视频产品     数通产品
题目: 视联网运维管理服务系统中视联网告警中心的组成模块包括（）选项: 1.告警大数据模块	2.实时告警模块	3.重大故障模块	4.历史告警模块
答案: 实时告警模块     重大故障模块     历史告警模块
题目: 内部审计在企业中的角色可以是（）选项: 1.重大事项决策者	2.风险预警吹哨人	3.企业经济警察	4.咨询顾问
答案: 风险预警吹哨人     企业经济警察     咨询顾问
题目: 以下哪项不是销售项目绩效奖金发放的前提条件？选项: 1.合同回款达到一定比例	2.完成结项	3.部门经理发起奖金申请	4.项目经理发起奖金申请
答案: 部门经理发起奖金申请     项目经理发起奖金申请
题目: 一个县组织机构的基本构成包括哪些选项: 1.党委	2.人大和政协	3.政府	4.城投公司
答案: 党委     人大和政协     政府
题目: MVP/PCD可行人力成本报价依据是（）选项: 1.第三方外包成本	2.研发产品过程中需要测试、项目管理、产品等部门人员进行配合的费用	3.研发人员的平均工资，员工补助、个税、社保等费用	4.办公场所等额外运营开销
答案: 研发产品过程中需要测试、项目管理、产品等部门人员进行配合的费用     研发人员的平均工资，员工补助、个税、社保等费用     办公场所等额外运营开销
题目: 控制老版电视墙的菜单可以有（ ）方式选项: 1.遥控器控制	2.pamir软件控制	3.矩阵控制器+红外信号发射头	4.红外传递
答案: 遥控器控制     矩阵控制器+红外信号发射头     红外传递
题目: 视联网监控共享服务系统（VS-0JKGX03-00000M），最高负载时可以实现（）视频监控图像并发调用能力?选项: 1.200路视频并发（每路最大3Mbps）	2.100路视频并发(每路最大4Mbps)	3.150路视频并发(每路最大4Mbps)	4.200路视频并发（每路最大4Mbps）
答案: 200路视频并发（每路最大3Mbps）     150路视频并发(每路最大4Mbps)
题目: 视联网运维服务对象包含视联网系统内（）？选项: 1.硬件设施类	2.机房租赁类	3.业务平台类	4.安全防护类
答案: 硬件设施类     业务平台类     安全防护类
题目: 以下属于医疗产品的是（）？选项: 1.统一视频信息管理系统平台	2.心理健康服务平台	3.远程会诊与分级诊疗平台	4.会议综合管理系统
答案: 统一视频信息管理系统平台     心理健康服务平台     远程会诊与分级诊疗平台
题目: 唐古拉的url地址http改https，需要以下哪些步骤选项: 1.mserver-cfg配置文件修改数据库连接参数	2.IIS服务导入服务器证书	3.唐古拉基本配置中调度基础服务配置地址改为wss开头	4.调度基础服务配置文件启用ssl加密
答案: IIS服务导入服务器证书     唐古拉基本配置中调度基础服务配置地址改为wss开头     调度基础服务配置文件启用ssl加密
题目: “一网两线”异构安全传输防断网解决方案已经在多地电子政务业务上实施落地，其中针对一网、两线的名词定义描述准确的的是（）？选项: 1.全省电子政务外网一张网	2.电子政务外网线路	3.视联网线路	4.全省电子政务内网一张网
答案: 全省电子政务外网一张网     电子政务外网线路     视联网线路
题目: 大型活动现场需要有（）选项: 1.同声传译	2.医疗和安保	3.乐队	4.签到台
答案: 医疗和安保     签到台
题目: 政府采购服务界定承接供应商类型包含以下哪()种？选项: 1.依法成立的企业、社会组织（不含由财政拨款保障的群团组织）	2.公益二类和从事生产经营活动的事业单位	3.农村个体经济组织	4.具备条件的个人可以作为政府购买服务的承接主体
答案: 依法成立的企业、社会组织（不含由财政拨款保障的群团组织）     公益二类和从事生产经营活动的事业单位     具备条件的个人可以作为政府购买服务的承接主体
题目: “一网两线”异构安全传输防断网解决方案已经在多地电子政务业务上实施落地，其能够为客户带来（）价值？选项: 1.探索打造安全可信的“国产协议信创网”	2.实现电子政务外网防断网	3.为全国电子政务外网的安全建设提供经验借鉴	4.实现指挥、调度、协同三位的立体一体化
答案: 探索打造安全可信的“国产协议信创网”     实现电子政务外网防断网     为全国电子政务外网的安全建设提供经验借鉴
题目: 以下哪些选项属于中共中央国务院关于中共中央国务院关于《加强基层治理体系和治理能力现代化建设的意见》中关于“增强乡镇（街道）平安建设能力”的建设内容选项: 1.健全村（居）民自治机制	2.健全乡镇（街道）矛盾纠纷一站式、多元化解决机制和心理疏导服务机制	3.完善基层社会治安防控体系	4.加强乡镇（街道）综治中心规范化建设
答案: 健全乡镇（街道）矛盾纠纷一站式、多元化解决机制和心理疏导服务机制     完善基层社会治安防控体系     加强乡镇（街道）综治中心规范化建设
题目: 项目合同中不可抗拒因素包括（）选项: 1.火灾	2.重大疫情	3.资金不足	4.地震
答案: 火灾     重大疫情     地震
题目: 新租赁准则使用的会计科目有（）。选项: 1.租赁负债	2.固定资产	3.使用权资产	4.财务费用
答案: 租赁负债     使用权资产     财务费用
题目: SM计算机及移动存储介质BM管理系统，简称“三合一”，是指哪三种功能的装置？选项: 1.数据双向导入导出	2.数据单向导入	3.移动存储介质管理	4.违规外联监控报警
答案: 数据单向导入     移动存储介质管理     违规外联监控报警
题目: 以下什么操作可以使windows操作系统减少被攻击的几率？选项: 1.启用guest用户	2.安装杀毒软件	3.关闭系统默认共享，如C$、D$	4.将默认的administrator超管用户进行重命名
答案: 安装杀毒软件     关闭系统默认共享，如C$、D$     将默认的administrator超管用户进行重命名
题目: 下面（）属于远程医学继续教育平台的服务端？选项: 1.APP	2.后台管理	3.远程教育平台网站	4.公众号
答案: APP     远程教育平台网站     公众号
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），远程门诊预约功能支持的报到方式有（）选项: 1.手机报到	2.AI人脸识别报到	3.自助机报到	4.二维码报到
答案: 手机报到     自助机报到     二维码报到
题目: H.323协议族是由（）等一系列协议组成。选项: 1.管理控制	2.媒体编码	3.网络安全	4.视频管理
答案: 管理控制     媒体编码     网络安全
题目: 涉密人员应当符合以下基本条件（  ）选项: 1.资质单位正式职工，并在其他单位无兼职	2.严格遵守保密规章制度	3.本人及其配偶为中国境内公民	4.品行良好，无犯罪记录
答案: 资质单位正式职工，并在其他单位无兼职     严格遵守保密规章制度     本人及其配偶为中国境内公民
题目: 唐古拉ie插件支持录像下载并行的任务数有哪些？选项: 1.3	2.7	3.4	4.5
答案: 3     4     5
题目: 以下（ ）属于链路聚合的好处选项: 1.增加带宽	2.提升可靠性	3.提升网络安全	4.实现链路负载均衡
答案: 增加带宽     提升可靠性     实现链路负载均衡
题目: 启明3S（VT-VENUS07-00000M）与方型启明3（VT-VENUS03-00000M）的区别是（）？选项: 1.启明3S和启明3音频输入口有卡侬+HDMI	2.启明3S不支持音频采集，启明3支持	3.启明3S和启明3都具有10/100M*1	4.启明3S有2*USB2.0，启明3有1*USB3.0
答案: 启明3S和启明3音频输入口有卡侬+HDMI     启明3S和启明3都具有10/100M*1     启明3S有2*USB2.0，启明3有1*USB3.0
题目: “三重一大”的“三重”指的是？选项: 1.重大会议安排	2.重要干部任免	3.重大项目安排	4.重大事项决策
答案: 重要干部任免     重大项目安排     重大事项决策
题目: 在H3C交换机中，关于访问控制列表编号与类型的对应关系，下面描述正确的是选项: 1.基本的访问控制列表编号范围是2000-2999	2.高级的访问控制列表编号范围是3000-3999	3.二层的访问控制列表编号范围是4000-4999	4.基本的访问控制列表编号范围是1000-2000
答案: 基本的访问控制列表编号范围是2000-2999     高级的访问控制列表编号范围是3000-3999     二层的访问控制列表编号范围是4000-4999
题目: 唐古拉单终端多画面功能支持（）路画面分屏模式？选项: 1.1	2.12	3.4	4.9
答案: 1     4     9
题目: 八路解码电视墙服务终端配合视联网监控联网管理调度系统和视联网会议管理系统可实现的产品功能有（）？选项: 1.可视通话	2.轮询显示	3.监控查看	4.系统维护
答案: 轮询显示     监控查看     系统维护
题目: 2021年“蓝梦西沙之旅”中，参与人员能够体验到下列哪些活动？选项: 1.在无人岛上畅快打橄榄球	2.吹着海风时享受红酒、香槟	3.驾驶摩托艇体验	4.在甲板上穿着漂亮的礼服走秀
答案: 在无人岛上畅快打橄榄球     吹着海风时享受红酒、香槟     在甲板上穿着漂亮的礼服走秀
题目: 信息安全风险评估的要素包括（）选项: 1.资产及其价值	2.安全措施	3.密钥安全	4.脆弱性
答案: 资产及其价值     安全措施     脆弱性
题目: 销售中心新入职员工需要通过哪些考试？选项: 1.PPT宣讲	2.100问	3.HR谈话	4.系统演示
答案: PPT宣讲     100问     系统演示
题目: 关于极光5视联网终端HDMI接口描述正确是？选项: 1.2*HDMI Intput	2.1*HDMI Output	3.4*HDMI Intput	4.4*HDMI Output
答案: 4*HDMI Intput     4*HDMI Output
题目: 下列关于DHCP的说法正确的是选项: 1.在DHCP环境中，由服务器向客户机发出配置信息，客户机根据策略接收相应配置信息	2.DHCP采用的是C/S通信模式	3.DHCP采用的B/S通信模式	4.在DHCP环境中，由客户机向服务器提出配置申请，服务器根据策略返回相应配置信息
答案: DHCP采用的是C/S通信模式     在DHCP环境中，由客户机向服务器提出配置申请，服务器根据策略返回相应配置信息
题目: 在会议调试过程中终端不入网，解决措施有（）选项: 1.重启大屏电源	2.检查终端网线连接是否正常	3.拨打 4008806311 客服电话确认终端是否注册	4.检查交换机状态是否正常
答案: 检查终端网线连接是否正常     拨打 4008806311 客服电话确认终端是否注册     检查交换机状态是否正常
题目: 在沟通中，反向叙述三步骤是什么？选项: 1.按照自己理解执行	2.再确认事实	3.最后明确行动	4.先影响情绪
答案: 再确认事实     最后明确行动     先影响情绪
题目: 视联网视频会议与第三方会议对接的方式（）选项: 1.PCTV软终端对接	2.背靠背对接	3.Vvoe驱动对接	4.XMCU会议对接服务系统
答案: 背靠背对接     XMCU会议对接服务系统
题目: 支持H.264视频编解码协议的视联网终端是（）？选项: 1.启明3视联网终端	2.视联汇聚路由器	3.极光5视联网终端	4.极光视联网终端
答案: 启明3视联网终端     极光5视联网终端     极光视联网终端
题目: 需要采购询价时需至少提供以下哪些（）信息选项: 1.设备型号	2.采购申请人	3.规格参数	4.设备名称
答案: 设备型号     规格参数     设备名称
题目: 心理健康平台都包含了哪些功能？选项: 1.心理健康运营服务	2.教育与预防	3.数据可视化及大数据分析	4.筛查与建档
答案: 教育与预防     数据可视化及大数据分析     筛查与建档
题目: 关于网管客户端说法正确的有哪些？选项: 1.网管客户端是C端的，采用wpf实现。	2.网管客户端需要和相同版本的网管服务配合使用。	3.网管客户端和网管服务是长连接。	4.同一个网管客户端可以登录不同版本的网管服务。
答案: 网管客户端是C端的，采用wpf实现。     网管客户端需要和相同版本的网管服务配合使用。     网管客户端和网管服务是长连接。
题目: 技术管理中心部门价值观包含选项: 1.务实担当	2.坦诚相待	3.团结尊重	4.客户第一
答案: 务实担当     团结尊重     客户第一
题目: 会场音频存在电流声的可能原因有（）选项: 1.麦克风故障	2.电源故障	3.视频会议终端与调音台使用的电源不共地	4.音频线缆或者音频接头破损
答案: 麦克风故障     视频会议终端与调音台使用的电源不共地     音频线缆或者音频接头破损
题目: 多产品套装可以拆分为以下（）项目类型选项: 1.单产品D1	2.预研项目R	3.硬件新产品N2	4.软件新产品N1
答案: 单产品D1     硬件新产品N2     软件新产品N1
题目: 演示中如需要云台操作，需要做的操作为？选项: 1.演示结束恢复设置好的初始位置	2.选取多路左右带有云台的监控	3.云台延时5S以内	4.把起始点位设置预设位
答案: 演示结束恢复设置好的初始位置     选取多路左右带有云台的监控     把起始点位设置预设位
题目: 我司可销售的启明3产品有哪些选项: 1.3C	2.3S	3.3H	4.3U
答案: 3C     3S
题目: 交换机的access口作用是（）选项: 1.为进接口的以太帧去vlantag	2.为出接口的以太帧去vlantag	3.为出接口的以太帧加vlantag	4.为进接口的以太帧加vlantag
答案: 为出接口的以太帧去vlantag     为进接口的以太帧加vlantag
题目: 在调音台的常用接口中，以下是音频输入接口的有（ ）？选项: 1.LINE	2.MIC	3.SUB	4.INS
答案: LINE     MIC     INS
题目: 说教式管理的三大假设是什么？选项: 1.我是权威你要空杯	2.我对你错	3.我有经验你没经验	4.我是上级你是下级
答案: 我是权威你要空杯     我对你错     我是上级你是下级
题目: 按规定要求，试点项目设备退回时，需要注意的事项有（）选项: 1.外包装与设备内外SN号一致	2.保持设备干净整洁	3.损坏设备需特殊标记	4.设备可以有缺失
答案: 外包装与设备内外SN号一致     保持设备干净整洁     损坏设备需特殊标记
题目: 视联网会议调度软件具备强大的视频会议调度功能，其产品特点包括（）？选项: 1.互联网架构	2.融合调度	3.安全可控	4.灵活易用
答案: 融合调度     安全可控     灵活易用
题目: 如何提高Redis数据库在视联网业务平台上安全使用？选项: 1.普通用户启用Redis服务后台运行	2.开启Redis加密，并设置密码复杂度	3.限制Redis的主目录权限设置为777	4.修改Redis默认6379端口
答案: 普通用户启用Redis服务后台运行     开启Redis加密，并设置密码复杂度     修改Redis默认6379端口
题目: OMC网管部署完毕后，默认会启动哪些服务选项: 1.service autodbbackup	2.service datasynserver	3.service acqserver	4.service acserver
答案: service autodbbackup     service datasynserver     service acqserver
题目: 网管系统中，有哪些终端告警类型？选项: 1.终端上行音频丢包率	2.终端下行视频丢包率	3.终端吐核	4.终端下行音频丢包率
答案: 终端下行视频丢包率     终端下行音频丢包率
题目: pamir设置字幕背景，支持（）颜色选项: 1.红	2.黄	3.白	4.蓝
答案: 红     黄     白
题目: 内部控制目标实现的不利因素有（）选项: 1.未对资产进行妥善保管	2.定期进行管理干部审计	3.搞形式主义，并串通舞弊	4.部门间利益冲突严重
答案: 未对资产进行妥善保管     搞形式主义，并串通舞弊     部门间利益冲突严重
题目: 会议保障角色中，备控员的工作是（）选项: 1.配合主控人员进行联调排障工作。	2.帕米尔参数同步与修改	3.分会场问题的解决	4.负责演练主备方案的无缝切换，并把方案传达给主控人员。
答案: 配合主控人员进行联调排障工作。     负责演练主备方案的无缝切换，并把方案传达给主控人员。
题目: 非销项目申请延期前提交的设备照片或视频，应清楚显示设备的（）？选项: 1.经纬度	2.实际使用方名称	3.SN码	4.外观状况
答案: 经纬度     SN码     外观状况
题目: 下列哪些行为存有安全隐患？选项: 1.个人办公电脑开启防火墙	2.使用他人账号访问业务系统	3.私自变更公共管理密码	4.在公司阅览未知邮件的链接或附件
答案: 使用他人账号访问业务系统     私自变更公共管理密码     在公司阅览未知邮件的链接或附件
题目: 在我司“百县大战”战略中，面向乡镇、村级采用专线接入方式建设时，优势都有哪些？选项: 1.采用专线方式接入，视频通信质量更有保障	2.采用专线方式接入一次性投资更少	3.采用专线方式接入建设速度更快	4.采用专线方式接入，整体网络安全性更高
答案: 采用专线方式接入，视频通信质量更有保障     采用专线方式接入，整体网络安全性更高
题目: 在目前综治视联网已建成覆盖到村的情况下，县级和村级如何实现横向拓展选项: 1.向县级两办进行赠送并纳入大网	2.与运营商合作，以购买服务的形式报装接入横向单位	3.无条件免费替换友商产品	4.用到村的综治视联网推荐做县级政务服务业务下沉
答案: 向县级两办进行赠送并纳入大网     与运营商合作，以购买服务的形式报装接入横向单位     用到村的综治视联网推荐做县级政务服务业务下沉
题目: 登录GIS平台首页提示一键报警服务连接异常，可能的原因有（）？选项: 1.GIS数据库账号密码填写错误	2.tomcat_forward服务未启动	3.唐古拉数据库账号密码填写错误	4.redis服务未启动
答案: tomcat_forward服务未启动     唐古拉数据库账号密码填写错误
题目: 在我们公司，UI设计涉及到的领域包括哪几个？选项: 1.终端	2.移动端	3.PC端	4.车载系统
答案: 终端     移动端     PC端
题目: 以下属于技术管理中心-项目经理绩效主要考核的内容是（）选项: 1.项目管理规范性	2.发货及时性	3.项目验收文件	4.团队协作
答案: 项目管理规范性     项目验收文件     团队协作
题目: 唐古拉在推送监控时，如果页面提示监控为H.265不可播放，那么监控有可能是被推送到了哪一种终端上？选项: 1.极光	2.启明3C	3.启明2	4.极光4K
答案: 极光     启明2
题目: 在我国政法部门中，哪些接受同级人民政府和上一级部门的“双重管辖”选项: 1.政法委	2.人民检察院	3.公安部（厅、局）	4.司法部（厅、局）
答案: 公安部（厅、局）     司法部（厅、局）
题目: 如果我们在关键节点拿不到需要审核的材料，需要找谁帮忙？选项: 1.项目工程师	2.部门领导	3.项目销售、GR	4.省级管理团队
答案: 部门领导     项目销售、GR     省级管理团队
题目: 县一级的正处级机构包含以下哪些（）？选项: 1.县政协	2.县委	3.县人大常委会	4.县法院
答案: 县政协     县委     县人大常委会
题目: 以下()可能携带病毒或木马选项: 1.下载的二维码图片	2.微信群的文件	3.下载的微信的表情包	4.微信好友申请
答案: 下载的二维码图片     微信群的文件     下载的微信的表情包
题目: 在获取审计证据时，具有较强证明力的情况有（）选项: 1.产生证据的系统内部控制薄弱	2.主观	3.有佐证证据提供支持	4.银行转账记录
答案: 有佐证证据提供支持     银行转账记录
题目: 属于公司日常管理中有效的内部控制措施的有（）选项: 1.在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批	2.定期对实物资产进行盘点	3.业务事项的执行者与记录者为同一人	4.公司各部门职责划分明确，职责边界清晰
答案: 在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批     定期对实物资产进行盘点     公司各部门职责划分明确，职责边界清晰
题目: 一网两线的特点与优势包括（）选项: 1.自主可控高安全	2.稳定传输高可靠	3.网络备份双保险	4.人员权限控制
答案: 自主可控高安全     稳定传输高可靠     网络备份双保险
题目: 等级保护2.0测评结果包括得分与结论评价正确的是选项: 1.及格线70分	2.50-59分，结论评价为中	3.60-69分，结论评价为中	4.70-79分，结论评价位中
答案: 及格线70分     70-79分，结论评价位中
题目: “百县大战”拜访的甲方目标客户有哪些？选项: 1.应急管理局	2.统计局	3.乡村振兴局	4.农业农村局
答案: 应急管理局     乡村振兴局     农业农村局
题目: 64位系统组播控制接口有哪些功能？选项: 1.和其它核心服务器交互以维护跨自治云的组播链路	2.维护数据转发节点中的组播链路信息	3.根据网络情况动态控制组播包大小	4.通知组播数据流的发送方开始或停止数据的发送
答案: 和其它核心服务器交互以维护跨自治云的组播链路     维护数据转发节点中的组播链路信息     通知组播数据流的发送方开始或停止数据的发送
题目: 唐古拉ie插件支持的国标录像下载倍速有几种？选项: 1.4倍速	2.6倍速	3.2倍速	4.1倍速
答案: 4倍速     2倍速     1倍速
题目: 增值税普通发票的类型（）选项: 1.手写纸质单据	2.增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）	3.增值税普通发票（纸质）	4.增值税普通发票（卷票）
答案: 增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）     增值税普通发票（纸质）     增值税普通发票（卷票）
题目: （）包含在我国审计监督体系中。选项: 1.社会审计组织（外审）	2.内部审计机构	3.风控部门	4.国家审计机关
答案: 社会审计组织（外审）     内部审计机构     国家审计机关
题目: 在《江苏省数字乡村建设指南（试行）》中提出了“乡村数字治理”这一建设内容，不包含以下哪几个方向？选项: 1.“互联网+村务管理”	2.“互联网+基层社会治理”	3.乡村远程医疗	4.乡村远程教育
答案: 乡村远程医疗     乡村远程教育
题目: 市场项目《可行性分析报告及成本估算》包括（）选项: 1.成本估算、人力总计（人天）	2.项目需求提出方信息	3.技术关键点分析、风险	4.项目背景、项目整体计划
答案: 成本估算、人力总计（人天）     技术关键点分析、风险     项目背景、项目整体计划
题目: 竞聘的基本原则有哪些？选项: 1.公正	2.保密	3.公开	4.公平
答案: 公正     公开     公平
题目: 关于视联网会议感知系统功能，以下哪几个正确？选项: 1.能看到终端归属的2k信息	2.界面上看不到看到每个会议的2K转发关系图	3.每个参会点位状态变化10秒钟更新一次	4.能实时看到每个参会点位状态变化
答案: 能看到终端归属的2k信息     每个参会点位状态变化10秒钟更新一次     能实时看到每个参会点位状态变化
题目: 我司视频监控业务支持融合哪些协议？选项: 1.GB/T28181	2.TCP/IP	3.GB/T28191	4.ONVIF
答案: GB/T28181     ONVIF
题目: 按照《政府采购货物和服务招标投标管理办法》（财政部令第87号）的规定，中标结果公告内容应当包括以下()内容？选项: 1.招标文件	2.中标公告期限以及评审专家名单	3.采购人及其委托的采购代理机构的名称、地址、联系方式，项目名称和项目编号	4.主要中标标的的名称、规格型号、数量、单价、服务要求
答案: 中标公告期限以及评审专家名单     采购人及其委托的采购代理机构的名称、地址、联系方式，项目名称和项目编号     主要中标标的的名称、规格型号、数量、单价、服务要求
题目: 非销项目设备退回时，设备退回申请单可由以下（）发起选项: 1.技术工程师	2.销售人员	3.项目经理	4.项目管理专员
答案: 技术工程师     销售人员     项目经理
题目: 以下哪些（）活动将被视为损害内部审计师的独立性。选项: 1.审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务	2.接受被审计单位赠送的礼品	3.在安装新计算机应用程序之前，对其执行程序的检查	4.被审计人员是审计部员工的亲属
答案: 审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务     接受被审计单位赠送的礼品     被审计人员是审计部员工的亲属
题目: 关于三层交换机的转发原理，正确的是（）选项: 1.同时具有 2 层交换的功能和 3 层路由选择的功能	2.不同网段，执行三层转发	3.同网段，执行三层转发	4.同网段，执行二层转发
答案: 同时具有 2 层交换的功能和 3 层路由选择的功能     不同网段，执行三层转发     同网段，执行二层转发
题目: 以下（）是属于医视联网站个人中心的功能？选项: 1.我的课程	2.我的病历	3.我的收藏	4.我的学习
答案: 我的课程     我的病历     我的收藏
题目: 下列不能做为主席收看方角色的是（）选项: 1.电子矩阵	2.参会方	3.直播源	4.监控
答案: 电子矩阵     直播源     监控
题目: 项目宣介阶段经常用到的售前策略有（）选项: 1.杜彬法则	2.针对对手以防守为主	3.针对客户以进攻为主	4.以优击劣
答案: 杜彬法则     以优击劣
题目: 资源预留，就是在每一次通信连接建立之前，根据（），进行端到端链路上的带宽资源预留，形成一个专用的业务传输通路，有效地实现资源的管理和信道质量的保障。选项: 1.网络状况	2.业务应用的QoS要求	3.资源预留的算法	4.点位数量
答案: 网络状况     业务应用的QoS要求     资源预留的算法
题目: 国家生态环境部态势感知解决方案中，接入的移动端产品类型包括（）？选项: 1.掌上通APP	2.无人机	3.无人船	4.监控摄像机
答案: 掌上通APP     无人机     无人船
题目: 视联智能密码钥匙作为一款支持国密算法，符合视联网协议的密码产品，具有以下哪些功能特点？选项: 1.实现对视联网设备身份认证	2.视联网内业务校验	3.视联网内音视频流加密	4.支持双机热备
答案: 实现对视联网设备身份认证     视联网内业务校验     视联网内音视频流加密
题目: 以下属于技术管理中心安全禁令的有（）选项: 1.严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网	2.严禁恶意攻击视联网资源	3.私自访问和操作公司内进行业务的设备	4.严禁使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网
答案: 严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网     严禁恶意攻击视联网资源     严禁使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网
题目: PAMIR创建预约，以下哪个选项不是必填项选项: 1.参会省份	2.客户名称	3.客户单位	4.主持人
答案: 客户名称     客户单位     主持人
题目: 64位网管系统中，更换终端客户说法正确的是？选项: 1.终端更换客户无需禁用终端。	2.终端更换客户需要先禁用终端。	3.多Mac设备支持整体更换客户，选择任意一个终端更换客户，则同一SN对应设备的客户信息全部更换。	4.多Mac设备不支持更换客户。
答案: 终端更换客户无需禁用终端。     多Mac设备支持整体更换客户，选择任意一个终端更换客户，则同一SN对应设备的客户信息全部更换。
题目: 视联动力的知识产权工作范围包括（）选项: 1.证书认证	2.软著申请	3.专利申请	4.技术研发
答案: 软著申请     专利申请
题目: 关于A级技术交流须做的工作以下描述正确的是？选项: 1.须跟进TODO执行并反馈	2.3个工作日内须输出新知识点及知识题	3.第一时间上报中心、当天须输出会议纪要	4.无须跟进TODO执行、无许反馈进展
答案: 须跟进TODO执行并反馈     3个工作日内须输出新知识点及知识题     第一时间上报中心、当天须输出会议纪要
题目: 视联网身份鉴权一体机的产品功能主要有哪些？选项: 1.身份证读取	2.电子签名	3.指纹识别	4.虹膜识别
答案: 身份证读取     电子签名     指纹识别
题目: 关于视联网隐刃核心服务器说法正确的是（）选项: 1.具备QOS服务质量保障	2.系统带宽利用率：大于95%	3.最大数据交换能力：9.5Gbps	4.功耗400W
答案: 具备QOS服务质量保障     最大数据交换能力：9.5Gbps
题目: 极光5视联网终端支持的功能有（）？选项: 1.发布直播	2.安全管理	3.视频会议	4.可视电话
答案: 发布直播     视频会议     可视电话
题目: 以太网交换机有（）转发方式选项: 1.直通转发	2.快速转发	3.碎片隔离	4.存储转发
答案: 直通转发     碎片隔离     存储转发
题目: 100问考试，监考方式有哪些？选项: 1.QQ监考	2.视联网监考	3.现场监考	4.腾讯会议监考
答案: QQ监考     视联网监考     现场监考
题目: 利用远程医学继续教育平台进行直播时，互动形式有（）？选项: 1.弹幕	2.医视联公众号	3.手机APP直播互动	4.无
答案: 医视联公众号     手机APP直播互动
题目: 《关于健全完善村级综合服务功能的意见》中，不属于“确保综合服务供给下沉到村”的是。选项: 1.网络安全服务	2.产业转移服务	3.人居环境服务	4.卫生健康服务
答案: 网络安全服务     产业转移服务
题目: 在视联职业生涯中，公司选拔干部的核心要素主要是（     ）。选项: 1.能力	2.信任	3.勤奋	4.吃苦
答案: 能力     信任
题目: 关于安全保密视频会议场景中使用的视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)，下面描述正确的是（）？选项: 1.符合GGBB1-1999 B级要求	2.支持通过视联网视频会议管理系统中已录制的会议视频推送到终端进行回放	3.具有4*HDMI Input接口	4.支持高级别防尘防水IP68
答案: 支持通过视联网视频会议管理系统中已录制的会议视频推送到终端进行回放     具有4*HDMI Input接口
题目: 销售合同签署主体有（  ）特殊资质要求选项: 1.注册资金应在3000万以上	2.注册时间应满一年以上	3.销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。 如有特殊情况，需在合同签订前报本部门总部领导及董办主任审批	4.注册地址不得为民用住宅
答案: 注册时间应满一年以上     销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。 如有特殊情况，需在合同签订前报本部门总部领导及董办主任审批     注册地址不得为民用住宅
题目: 极光终端，九屏监播第二路支持的分辨率为：选项: 1.1080P	2.720P	3.CIF	4.D1
答案: CIF     D1
题目: 项目中如果客户配置了视联网流量探针，可以监测以下哪些设备？选项: 1.台式计算机	2.视联网终端	3.视联网核心交换服务器	4.单兵终端
答案: 视联网终端     视联网核心交换服务器
题目: 网管可以添加那些类型的自治用户？选项: 1.网管用户	2.测试用户	3.会管用户	4.运维用户
答案: 网管用户     测试用户     会管用户
题目: 在不涉及试点或委托保管转销售的项目中，表2的时间不可以早于（）的时间。选项: 1.中标时间	2.表1	3.入网时间	4.到货验收单
答案: 表1     入网时间     到货验收单
题目: 雪亮工程综治信息系统有以下那些模块选项: 1.会议管理	2.监控调度	3.一机一档	4.网络管理
答案: 会议管理     监控调度     网络管理
题目: 下面属于国产lunix操作系统的是选项: 1.depin	2.UOS	3.centos	4.银河麒麟
答案: depin     UOS     银河麒麟
题目: 我司安全类产品主要包含什么设备？选项: 1.数字认证系统	2.密钥管理系统	3.服务器密码机	4.终端设备
答案: 数字认证系统     密钥管理系统     服务器密码机
题目: 省产品解决方案部负责人在审核“售前支持单”时，须审核销售填选的()、()、()是否正确，并与销售沟通达成一致。选项: 1.客户性质	2.支持类型	3.项目级别	4.项目背景
答案: 客户性质     支持类型     项目级别
题目: FAST课程开发模型中，整合方案重实效中要做到的三个步骤是？选项: 1.萃取方法	2.量化成果	3.明确问题	4.搭建结构
答案: 萃取方法     量化成果     搭建结构
题目: 为客户服务完毕后，需要进行现场清理，具体包括（）选项: 1.服务完毕将产品放回原来的位置	2.清理废料	3.清理地面	4.直接离场
答案: 服务完毕将产品放回原来的位置     清理废料     清理地面
题目: 以下哪种情况不属于可以发放内训师课时费的范畴选项: 1.转训/试讲及其它非正式授课；	2.单次培训学员人数低于10人；	3.通过讲师认证后首次授课课程不被计入；	4.讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；
答案: 转训/试讲及其它非正式授课；     单次培训学员人数低于10人；     讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；
题目: 以下哪些选项是《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》中提出的“社区服务数字化建设试点行动”？选项: 1.社区综治中心试点建设	2.现代社区服务体系试点建设	3.智慧社区试点建设	4.“互联网+基层治理”行动
答案: 现代社区服务体系试点建设     智慧社区试点建设     “互联网+基层治理”行动
题目: 甲方客户有意向采用视联网设备，但预算有限，不知如何开展，这时我们应如何引导客户？选项: 1.引导客户追加预算	2.客户自行决定，不给予建议	3.今年可以先做一部分，明年再追加项目	4.采取服务模式，分摊预算压力
答案: 引导客户追加预算     今年可以先做一部分，明年再追加项目     采取服务模式，分摊预算压力
题目: 加强反腐合规建设的途径或措施有（）选项: 1.基于舞弊风险，完善相应的合规流程，并保证合规体系的运转和有效性	2.对制度缺陷不予重视	3.加强反腐倡廉培训，确保员工熟悉和理解公司制定的反腐败行为的规定，了解舞弊的代价，选择合规和诚信行为	4.违规违法行为的秘密举报和内部调查，保证举报途径的畅通和秘密性，重视激励
答案: 基于舞弊风险，完善相应的合规流程，并保证合规体系的运转和有效性     加强反腐倡廉培训，确保员工熟悉和理解公司制定的反腐败行为的规定，了解舞弊的代价，选择合规和诚信行为     违规违法行为的秘密举报和内部调查，保证举报途径的畅通和秘密性，重视激励
题目: 以下（）是战略项目的发货条件？选项: 1.客户已向我司支付部分预付款	2.总裁办审批通过	3.作战厅评估通过	4.项目发货申请OA审批通过
答案: 总裁办审批通过     作战厅评估通过     项目发货申请OA审批通过
题目: 销售中心销售人员在什么情况下电话拜访可以按正常客户拜访计入行为绩效得分？选项: 1.出差期间	2.以上都对	3.疫情居家办公期间	4.疫情集中隔离期间
答案: 疫情居家办公期间     疫情集中隔离期间
题目: 视联网科创小院村村通APP事件管理功能支持上报（）信息？选项: 1.拍摄照片	2.编写文字	3.录制视频	4.Excel表格
答案: 拍摄照片     编写文字     录制视频
题目: 严禁未经公司授权对外输出关于视联网的()、()、()等文件！选项: 1.关键技术	2.组网结构	3.产品装箱清单	4.客户信息
答案: 关键技术     组网结构     客户信息
题目: 视联网资源管理系统可以做什么？选项: 1.手工添加终端信息	2.展示点位状态	3.扫描交换机信息	4.展示交换机信息
答案: 扫描交换机信息     展示交换机信息
题目: 针对《科学技术进步法》提到的自主创新，以下我司产品的哪些特点体现自主创新的特点？选项: 1.国密算法加密	2.国产SecureV2V安全通信协议	3.内生结构性安全	4.视频传输
答案: 国密算法加密     国产SecureV2V安全通信协议     内生结构性安全
题目: 视联网协议级商密加密视频会议解决方案支持的加密算法包括（）？选项: 1.SM2	2.AES	3.SM3	4.SM4
答案: SM2     SM3     SM4
题目: 适合与县卫健委负责人沟通的适合拓展我司业务话题有？选项: 1.区域化远程医疗案例	2.公共卫生突发事件应急指挥方案、案例	3.各级卫健委与视联网有关发文（本省、本市最佳）	4.人口健康信息平台
答案: 区域化远程医疗案例     公共卫生突发事件应急指挥方案、案例     各级卫健委与视联网有关发文（本省、本市最佳）
题目: 县域村级覆盖中如遇甲方资金问题应该怎么办？选项: 1.分期服务模式	2.以上都不对	3.寻找有能力解决资金批复的领导关系	4.找运营商为甲方先行垫付资金
答案: 分期服务模式     寻找有能力解决资金批复的领导关系     找运营商为甲方先行垫付资金
题目: IT风险种类包括（）选项: 1.IT规划和架构风险	2.应用系统风险	3.财务报告风险	4.IT基础设施风险
答案: IT规划和架构风险     应用系统风险     IT基础设施风险
题目: 技术管理中心禁令包含（）？选项: 1.可使用非公司推荐产品目录的网络设备进行组网！	2.严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网！	3.严禁私自修改、破坏视联网机房内设备设施!	4.严禁私自在视联网内配置和使用IP和MAC地址。
答案: 严禁使用苹果笔记本电脑接入视联网！     严禁私自修改、破坏视联网机房内设备设施!     严禁私自在视联网内配置和使用IP和MAC地址。
题目: 我司在县域治理方面主推产品为选项: 1.极光5	2.启明2H	3.启明2	4.极光4
答案: 启明2H     启明2
题目: 自研终端常标准套装中云台是多少倍（）选项: 1.5倍	2.12倍	3.20倍	4.30
答案: 12倍     20倍
题目: 公司费用报销管理办法2021年9月修订版中，员工报销差旅住宿费需提供（）附件。选项: 1.酒店水单	2.付款截图	3.酒店营业执照等证件	4.出席聚餐人员名单
答案: 酒店水单     付款截图     酒店营业执照等证件
题目: 视联医疗数字电视系统包括哪些系统功能选项: 1.远程会诊	2.健康宣教	3.视频点播	4.权限管理
答案: 健康宣教     视频点播     权限管理
题目: 传统视频会议用到的音视频通信传输协议有哪些？选项: 1.H.323	2.H.320	3.V2V	4.SIP
答案: H.323     H.320     SIP
题目: “行者号"视联多功能移动应急指挥方舱内部空间布局合理，集成度高，目前部署有几种尺寸的屏幕进行多视角展现各种图像信息？选项: 1.49寸	2.32寸	3.65寸	4.75寸
答案: 49寸     32寸     75寸
题目: 2021年，视联医疗配合兴隆县卫生健康局“民心工程”，运用视联网技术，为兴隆县远程医疗服务中心建设了县乡两级视联网远程医疗与分级诊疗协同服务平台、（）、（）打造县域内医共体。选项: 1.120院前急救系统	2.视联网区域云影像诊断系统	3.心理健康服务系统	4.视联网区域云心电诊断系统，
答案: 视联网区域云影像诊断系统     视联网区域云心电诊断系统，
题目: 在与集成商谈判中难免会遇到僵局，以下哪种方式为处理僵局的最优方式？选项: 1.了解双方的诉求后，选择折中的解决方案	2.出现僵局尝试更换谈判人员	3.不解决问题，放任不管	4.死战到底
答案: 了解双方的诉求后，选择折中的解决方案     出现僵局尝试更换谈判人员
题目: 《终端业务变更申请单》中的变更类型包括以下哪些？选项: 1.终端变更	2.项目经理变更	3.时效变更	4.运营商变更
答案: 终端变更     时效变更     运营商变更
题目: 心电判读专家可以利用（）工具编辑生成常规心电报告？选项: 1.专家诊断系统PC版	2.专家小程序端	3.心电专家APP	4.专家诊断系统网页版
答案: 专家诊断系统PC版     心电专家APP     专家诊断系统网页版
题目: 网络层协议有哪些选项: 1.ICMP	2.IP	3.ARP	4.FTP
答案: ICMP     IP     ARP
题目: 开通终端时，终端用途属性可以有那些？选项: 1.试点	2.他用	3.销售	4.第三方购入
答案: 试点     销售
题目: 自治服务器可创建用户类型有哪些？选项: 1.测试类型	2.演示类型	3.会管类型	4.网管类型
答案: 测试类型     会管类型     网管类型
题目: 在H3C交换机中，关于MTU说法正确的是选项: 1.系统发送报文时IP报文的大小如果超过了出接口的MTU值时，会对报文进行分片处理	2.三层接口的MTU默认值是1500	3.MTU只对上送CPU进行软转发的报文生效，不会对硬件转发的报文产生作用	4.二层接口的MTU默认值是1500
答案: 系统发送报文时IP报文的大小如果超过了出接口的MTU值时，会对报文进行分片处理     三层接口的MTU默认值是1500     MTU只对上送CPU进行软转发的报文生效，不会对硬件转发的报文产生作用
题目: 以下属于视频输入接口（）选项: 1.HDMI	2.卡农口	3.RCA	4.DVI
答案: HDMI     DVI
题目: 以下关于SM项目特定要求-项目现场实施保密要求正确的是？选项: 1.SM项目实施人员进出SM场所需要登记	2.SM项目负责人负责项目现场的保密管理工作。	3.进入SM场所的设备不能随意带出	4.设备出现问题时可以强制关机或拔掉电源
答案: SM项目实施人员进出SM场所需要登记     SM项目负责人负责项目现场的保密管理工作。     进入SM场所的设备不能随意带出
题目: 视联移动医疗推车的功能描述正确的是（）？选项: 1.远程探视	2.远程会诊	3.手术直播	4.重症监护
答案: 远程探视     远程会诊     重症监护
题目: 2021年我司在”电子政务领域“领域获得的奖项是（）选项: 1.创新产品	2.最佳客户	3.影响力企业	4.一等奖
答案: 创新产品     影响力企业
题目: 代码审核的好处有？选项: 1.提质增效	2.工作评估	3.提高设计能力	4.以上全不对	5.指导新员工
答案: 提质增效     工作评估     提高设计能力     指导新员工
题目: OSI参考模型中的传输层协议包括（）选项: 1.IP	2.UDP	3.IGMP	4.TCP
答案: UDP     TCP
题目: 关于网管设备生产功能，说法正确的有哪些？选项: 1.目前只有公司大网运维部门，使用OMC64位网管管理中心，才可以生产设备三码。	2.网管不可以生产1个sn对应多个mac的设备。	3.分控服务器生产的mac，一般以7C11CD开头。	4.7C11CD开头的mac，是我司申请的标准mac。
答案: 目前只有公司大网运维部门，使用OMC64位网管管理中心，才可以生产设备三码。     分控服务器生产的mac，一般以7C11CD开头。     7C11CD开头的mac，是我司申请的标准mac。
题目: 视联网网管系统中哪些产品类型支持批量添加？选项: 1.新八路电视墙	2.VVOE	3.视联接入路由器	4.视联汇聚路由器-H03
答案: 新八路电视墙     视联接入路由器     视联汇聚路由器-H03
题目: 座次礼仪的总体原则是（）选项: 1.以左为上	2.以远为上	3.以右为上	4.居中为上
答案: 以远为上     以右为上     居中为上
题目: 商务礼仪中，男士西服如果有三粒扣子，应该怎么系扣子选项: 1.系中间一粒	2.系上面两粒	3.系下面两粒	4.都系
答案: 系中间一粒     系上面两粒
题目: “雪亮工程”视频联网共享应用解决方案能为用户提供的价值包括以下哪些？选项: 1.打造智能分析城市	2.创新群防群治模式	3.提升应急处置能力	4.拓宽深度应用基础
答案: 创新群防群治模式     提升应急处置能力     拓宽深度应用基础
题目: 医院传统多媒体应用信息化存在的不足和挑战有哪些？选项: 1.缺少统一平台管理	2.平台延展性较好	3.多系统间互联互通性较差	4.多系统建设复杂
答案: 缺少统一平台管理     多系统间互联互通性较差     多系统建设复杂
题目: 在linux中修改root密码的方式有选项: 1.开机时进入单用户模式修改	2.echo "xxxxxx" | passwd --stdin root	3.passwd root "xxxxxx"	4.passwd root
答案: 开机时进入单用户模式修改     echo "xxxxxx" | passwd --stdin root     passwd root
题目: 某案例中，采购人员利用职务便利，帮助某供应商获得大量采购订单，收取好处费，给该司造成巨大经济损失，其行为均已构成（）选项: 1.职务侵占罪	2.侵犯商业秘密罪	3.非国家工作人员受贿罪	4.挪用资金罪
答案: 职务侵占罪     非国家工作人员受贿罪
题目: 以下哪些设备不允许接入到视联网？选项: 1.未做防护的第三方网络	2.已加固的协转服务器	3.接入互联网的办公电脑	4.没有授权的未知设备
答案: 未做防护的第三方网络     接入互联网的办公电脑     没有授权的未知设备
题目: 以下哪些是电子政务视联网到村的案例？选项: 1.河南郑州	2.海南	3.甘肃临夏	4.浙江
答案: 海南     甘肃临夏     浙江
题目: 视联网智慧“边界管控”安全融合解决方案可为客户打造一个“安全融合通信网络”，实际项目中可以对哪些网络进行无缝融合，实现音视频及数据的实时、高品质、大规模传输？选项: 1.视联网	2.互联网	3.卫星网	4.SM内部专网
答案: 视联网     互联网     卫星网
题目: 以下（）是709项目专用产品？选项: 1.视联网硬件视频会议终端	2.视联网OMC网管系统	3.视联网视频会议管理系统	4.极光5视联网终端
答案: 视联网硬件视频会议终端     视联网视频会议管理系统
题目: 固定资产使用责任人可以发起本人名下资产的哪些申请？选项: 1.捐赠	2.维修	3.申请	4.转移
答案: 维修     申请     转移
题目: （）时发放专利奖金选项: 1.初审阶段（收到纸质初审合格通知书后）	2.实审阶段（收到纸质实审合格通知书后）	3.获得证书阶段	4.进入受理阶段（收到纸质受理通知书后）
答案: 初审阶段（收到纸质初审合格通知书后）     进入受理阶段（收到纸质受理通知书后）
题目: 唐古拉预案管理中可以选择的轮巡方式为？选项: 1.IE插件轮巡	2.主席收看方轮巡	3.单终端多画面轮巡	4.电视墙轮巡
答案: IE插件轮巡     单终端多画面轮巡     电视墙轮巡
题目: 相较于纯软件的视频会议系统，以下哪些是视联网视频会议的优势？选项: 1.扩展性非常强，可大规模部署，且成本较低。	2.视频支持D1、720P、1080P，效果流畅。	3.音效高保真，唇音保障同步。	4.功能丰富、综合应用。
答案: 视频支持D1、720P、1080P，效果流畅。     音效高保真，唇音保障同步。
题目: 极光拨打可视电话给同自治下的终端，输入的正确号码位数可以是多少位?选项: 1.5	2.11	3.8	4.6
答案: 5     11     8
题目: 收到工服不合适，怎么办？选项: 1.内部调换	2.同总部行政部联系	3.不能调换	4.同本部门助理联系进行调换
答案: 内部调换     同总部行政部联系     同本部门助理联系进行调换
题目: 可以在公司信息系统平台发布的内容有()选项: 1.寻求问题帮助	2.投诉及建议	3.工作模范事例	4.人身攻击同事
答案: 寻求问题帮助     投诉及建议     工作模范事例
题目: 市场项目需求沟通参与人员包括（）选项: 1.统筹部QA	2.提出方	3.测试人员	4.承接方
答案: 统筹部QA     提出方     承接方
题目: 审计部反舞弊手段有哪些（）选项: 1.畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱	2.对内控缺陷不做补充、调整	3.开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等	4.提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。
答案: 畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱     开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等     提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。
题目: 唐古拉中可以对监控进行的操作是选项: 1.删除监控	2.编辑监控名称	3.上报故障状态信息	4.移除可用
答案: 编辑监控名称     上报故障状态信息     移除可用
题目: 可用于项目收尾的数据分析技术包括（但不限于）选项: 1.趋势分析	2.数据分析	3.文件分析	4.回归分析
答案: 趋势分析     文件分析     回归分析
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），该平台产品的特点是（）。选项: 1.灵活化	2.标准化	3.移动化	4.定制化
答案: 标准化     移动化     定制化
题目: 在临床探视系统中所支持的家属与患者的连线方式有（）？选项: 1.一体机连线	2.探视间终端连线	3.pad连线	4.手机连线
答案: 探视间终端连线     手机连线
题目: 利用互联网通讯工具进行沟通汇报时，如涉及（）、（）、（）、（），需使用代号替换或利用分隔符分隔后发送。选项: 1.基层人员	2.敏感地区	3.敏感项目	4.敏感部门
答案: 敏感地区     敏感项目     敏感部门
题目: 获得演示技能段位认证的技术工程师，可在演示工作中胜任以下哪些角色？选项: 1.演示总负责人	2.演示备控员	3.会议主持人	4.演示主控员
答案: 演示总负责人     演示备控员     演示主控员
题目: 关于网管和存储网关，说法正确的是？选项: 1.网管可以获取存储网关自身软件版本号。	2.网管可以升级存储网关。	3.网管可以通过https方式，获取存储网关上文件版本列表。	4.网管可以设置存储网关的文件下载码率。
答案: 网管可以获取存储网关自身软件版本号。     网管可以通过https方式，获取存储网关上文件版本列表。     网管可以设置存储网关的文件下载码率。
题目: 以下属于视联网协议级加密视频会议业务主要功能的有？选项: 1.视频监控融合	2.数据完整性验证	3.会议信息防泄露	4.防非法终端入网
答案: 数据完整性验证     会议信息防泄露     防非法终端入网
题目: 在任务系统中，故障工单中的故障类型都有哪些？选项: 1.会议故障	2.日常故障	3.售后	4.售前
答案: 会议故障     日常故障     售后
题目: 在市域社会治理一张图系统中，可以通过几种方式进行组会开会？选项: 1.语音控制拉会	2.拉框组会	3.单终端发起会议	4.邀请组会
答案: 拉框组会     单终端发起会议     邀请组会
题目: 以下哪些人员发生大病医疗费用支出，纳税人可申请大病医疗专项附加扣除选项: 1.纳税人的子女	2.纳税人本人	3.纳税人的配偶	4.纳税人的兄弟姐妹
答案: 纳税人的子女     纳税人本人     纳税人的配偶
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台远程会诊功能远程专家可以远程看到患者信息包括（）选项: 1.心电，影像，病理	2.缴费记录	3.检验/检查	4.病历概要
答案: 心电，影像，病理     检验/检查     病历概要
题目: 以下（）文档是策划过程中设计阶段包含的文档选项: 1.《产品总体架构设计方案》	2.《菜单层次结构图》	3.《产品/系统设计方案》	4.《产品整改方案》
答案: 《菜单层次结构图》     《产品/系统设计方案》     《产品整改方案》
题目: 反向叙述的时候，我们具体可以怎么做呢？选项: 1.响应情绪	2.明确行动	3.实事求是	4.确认事实
答案: 响应情绪     明确行动     确认事实
题目: 在安全保密视频会议场景中，以下哪款产品满足安全保密视频会议的要求。选项: 1.极光5视联网终端	2.视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）	3.启明3视联网终端	4.视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)
答案: 视联网硬件视频会议终端（YWG-VT5M）     视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)
题目: 下列选项中，哪些可以关闭selinux选项: 1.systemctl stop selinux	2.setenforce 0	3.都可以	4.sed -i "s#SELINUX=enforcing#SELINUX=disabled"
答案: setenforce 0     sed -i "s#SELINUX=enforcing#SELINUX=disabled"
题目: SPF售前体系共包含3个阶段，且描述正确的是？选项: 1.售前宣介阶段SSS	2.实施阶段KSS	3.售前投标阶段FSS	4.售前方案阶段PSS
答案: 售前宣介阶段SSS     售前投标阶段FSS     售前方案阶段PSS
题目: 小于15人天的市场项目变更，至少需要下列（）同意选项: 1.部门经理	2.需求方	3.项目负责人	4.评审专家
答案: 部门经理     需求方
题目: 采购部资源开发岗工作需要完成（）工作？选项: 1.草拟合同	2.通过线下价格评审	3.OA物品采购价格评审报告	4.签订合同需征得需求人同意
答案: 草拟合同     通过线下价格评审     OA物品采购价格评审报告
题目: Pamir自由发言支持自动切换为（）发言方？选项: 1.发1	2.发3	3.发2	4.主席
答案: 发3     发2
题目: 某省，正在大力推动电子政务视频会议一张网项目进入招投标阶段，需要“视联铁三角”协同协同作战，你作为本项目售前，需要在PPT中加入三个我司的成功案例，你会选择（）选项: 1.河北省电子政务视联网项目	2.海南省电子政务视联网项目	3.江苏省视频会议一张网项目	4.浙江省电子政务视联网项目
答案: 海南省电子政务视联网项目     江苏省视频会议一张网项目     浙江省电子政务视联网项目
题目: 在哪些情况下，授权时间可以适当放宽选项: 1.合作方提前大额回款	2.有新的业务领域置换	3.集成商没收到款	4.项目上遇到不可抗因素延误
答案: 合作方提前大额回款     有新的业务领域置换     项目上遇到不可抗因素延误
题目: 在我司“百县大战”战略中，面向乡镇、村基层单位主要推荐采用以下（）会议终端推进综治视联网基层覆盖建设？选项: 1.启明2H视联网终端	2.启明2视联网终端	3.启明3视联网终端	4.启明3S视联网终端
答案: 启明2H视联网终端     启明2视联网终端
题目: FAST课程开发模型中，精选教法做引导中要做到的三个步骤是？选项: 1.引导体验	2.激发兴趣	3.引导思考	4.引导应用
答案: 引导体验     引导思考     引导应用
题目: 视联网“一张网”解决方案中（）的这些特点与优势是友商所不具备的？选项: 1.应急指挥	2.强安全	3.大规模	4.大融合
答案: 强安全     大规模     大融合
题目: 《“千县工程”县医院综合能力提升工作方案（2021-2025年）》中落实县医院在分级诊疗体系中的功能定位。牵头组建紧密型县域医共体、远程医疗协作网等相关内容与我司哪个产品解决方案强关联选项: 1.远程医疗及分级诊疗平台	2.心理服务平台	3.5G云平台	4.手术示教
答案: 远程医疗及分级诊疗平台     5G云平台
题目: 产品可靠性测试包含以下（）测试选项: 1.以上全不对	2.静电、放电、抗扰度测试	3.工作恒定湿热测试	4.工作温度上下限测试
答案: 静电、放电、抗扰度测试     工作恒定湿热测试     工作温度上下限测试
题目: 视联网机关值班室应急值守解决方案在整合和利用现有资源的基础上，结合现有新技术，建设集通信、指挥和调度于一体的省委应急值守综合指挥调度系统，实现（）一体化目标？选项: 1.资源、服务	2.指挥	3.日常值守	4.线上考勤
答案: 资源、服务     指挥     日常值守
题目: 社保五险中需要员工个人缴纳的险种有选项: 1.养老保险	2.失业保险	3.医疗保险	4.工伤保险
答案: 养老保险     失业保险     医疗保险
题目: 本地测试时发现无法显示辅流需要排查哪些项选项: 1.终端参数	2.显示设备	3.线材	4.辅流电脑参数
答案: 终端参数     线材     辅流电脑参数
题目: 医院申请远程会诊，需要向我司提供（）业务单据。选项: 1.医生知情同意书	2.会诊申请单	3.患者知情同意书	4.会诊报告单
答案: 会诊申请单     患者知情同意书
题目: 项目管理的三大基准是什么选项: 1.成本基准	2.范围基准	3.相关方基准	4.进度基准
答案: 成本基准     范围基准     进度基准
题目: 天坛医院数字化医院统一视频服务平台功能有哪些？选项: 1.绩效管理	2.视频会议	3.智慧病房	4.手术示教
答案: 视频会议     智慧病房     手术示教
题目: 视联网“一张网”根据其承载业务和发展演进可以分为哪三个阶段？选项: 1.数据传输“一张网”	2.视频会议“一张网”	3.自治域“一张网”	4.视频融合“一张网”
答案: 数据传输“一张网”     视频会议“一张网”     视频融合“一张网”
题目: 销售人员产生的费用，以下事项属性（）对接会计科目应为销售费用。选项: 1.赠送	2.行政通用	3.试点项目	4.委托保管
答案: 赠送     试点项目     委托保管
题目: 我司有哪些案例应用了远程医疗与分级诊疗协同服务平台？选项: 1.XJ轮台县县域远程医疗建设项目	2.海南省基层远程医疗建设项目	3.天坛医院项目	4.陕西省富平县县域医共体项目
答案: XJ轮台县县域远程医疗建设项目     海南省基层远程医疗建设项目     陕西省富平县县域医共体项目
题目: 以下关于12倍高清摄像机产品特点，说法正确的包含下面哪些项（）？选项: 1.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	2.不支持双码流	3.支持HDMI/DVI等输出	4.支持1080P@30fps分辨率
答案: 支持自动聚焦，支持12倍光学变焦     支持HDMI/DVI等输出     支持1080P@30fps分辨率
题目: 关于网管执行锁定终端信息操作，下面说法正确的是？选项: 1.锁定终端后，不能更改用途，不能删除。	2.锁定终端后，不能换客户，不能更换终端。	3.锁定终端时，终端必须是已禁用状态才可以。	4.只要是已注册开通的终端，都可以执行锁定，无需禁用它们。
答案: 锁定终端后，不能更改用途，不能删除。     锁定终端后，不能换客户，不能更换终端。     只要是已注册开通的终端，都可以执行锁定，无需禁用它们。
题目: “三医联动”指的哪三个体制改革联动选项: 1.医保	2.医院	3.医药	4.流通企业
答案: 医保     医院     医药
题目: 拜访某县长汇报县域一张网方案，建设完成后视联网的突出效果有哪些？选项: 1.建设速度快	2.网络安全	3.一网多能	4.避免重复建设
答案: 网络安全     一网多能     避免重复建设
题目: FAST课程开发模型中，优化成果促精品中要做到的三个步骤是？选项: 1.传承精品	2.锦上添花	3.引导思考	4.精雕细琢
答案: 传承精品     锦上添花     精雕细琢
题目: 筛查进程创建过程中设置最终测评时间的作用（）描述正确的是？选项: 1.当进程过期后给用户保留还可以测评的机会。	2.已过期的心理测评量表若用户想进行测评需要在最终时间到达前提交管理员审核。	3.已过期的心理测评量表若用户想进行测评只要最终时间未到就可以直接到已过期里找到该量表就可以开始测评了	4.无
答案: 当进程过期后给用户保留还可以测评的机会。     已过期的心理测评量表若用户想进行测评需要在最终时间到达前提交管理员审核。
题目: 项目立项时，关于立项表和项目单的选择，下列说法正确的是（）选项: 1.大于15人天使用项目单	2.大于15人天使用立项表	3.项目负责人自由选择	4.小于15人天使用项目单
答案: 大于15人天使用立项表     小于15人天使用项目单
题目: 极光终端的哪些接口可以连接音频输入？选项: 1.DVI	2.卡农口	3.网口	4.莲花口
答案: 卡农口     莲花口
题目: 封网期间严禁进入安装有（）和（）的机房进行设备调试，线路施工！选项: 1.视联网交换机	2.高清摄像机	3.核心服务器	4.Vhub
答案: 视联网交换机     核心服务器
题目: 《“十四五”推进农业农村现代化规划》中，提升农村基本公共服务水平的措施包括以下哪几项？选项: 1.完善农村养老服务体系	2.提升村级综合服务能力	3.全面推进健康乡村建设	4.强化治理能力
答案: 完善农村养老服务体系     提升村级综合服务能力     全面推进健康乡村建设
题目: 国家实行网络安全等级保护制度，网络安全分5个等级，其划分依据是：选项: 1.根据等级保护对象在国家安全、经济建设、社会生活中的重要程度	2.根据等级保护对象的行政级别	3.根据保护对象一旦遭到破坏，对国家安全、社会秩序、公共利益以及公民、法人和其他组织的合法权益的侵害程度	4.根据等级保护对象的建设规模
答案: 根据等级保护对象在国家安全、经济建设、社会生活中的重要程度     根据保护对象一旦遭到破坏，对国家安全、社会秩序、公共利益以及公民、法人和其他组织的合法权益的侵害程度
题目: 在SM视频会议中，我司产品支持以下哪几种加密算法？选项: 1.SM3	2.SM4	3.SM2	4.AES
答案: SM3     SM4     SM2
题目: 视联网运维服务内容主要包含对各类运维对象的（）？选项: 1.数据维护	2.云端开发	3.故障排查	4.监控巡检
答案: 数据维护     故障排查     监控巡检
题目: “互联网+监管”的监管模式“双随机、一公开”是指？选项: 1.随机选派执法检查人员	2.随机抽取检查对象	3.抽查情况及查处结果及时向社会公开	4.公开执法
答案: 随机选派执法检查人员     随机抽取检查对象     抽查情况及查处结果及时向社会公开
题目: 道具沟通是指人们借助于操纵物体或者布置环境来传递一定的信息。下面不属于道具沟通的是（）选项: 1.语言技巧	2.办公用品的陈设	3.装饰周围环境的花费	4.环境的颜色搭配
答案: 语言技巧     装饰周围环境的花费
题目: 以下哪些属于专项附加扣除？选项: 1.继续教育专项附加扣除	2.赡养老人专项附加扣除	3.医疗费用专项附加扣除	4.住房贷款利息专项附加扣除
答案: 继续教育专项附加扣除     赡养老人专项附加扣除     住房贷款利息专项附加扣除
题目: 以下推动快速回款的方法，正确的有哪些？选项: 1.饥饿发货	2.让利换全款	3.搭档唱双簧	4.对客户提出的需求言听计从
答案: 饥饿发货     让利换全款     搭档唱双簧
题目: 以下属于启明3音频口的是：选项: 1.HDMI口	2.3.5mm音频口	3.莲花口	4.Mini卡农口
答案: 3.5mm音频口     Mini卡农口
题目: 下列属于OSPF特殊区域的有选项: 1.骨干区域	2.Stub区域	3.otallStub区域	4.NSSA区域
答案: Stub区域     otallStub区域     NSSA区域
题目: 区域云心电平台登陆方式包含那些？选项: 1.心电专家APP	2.医生采集工作站	3.微信公众号	4.专家诊断系统Web版
答案: 心电专家APP     医生采集工作站     专家诊断系统Web版
题目: 挖掘集成商可优先推荐哪些方式？选项: 1.甲方、合作伙伴介绍	2.陌拜	3.厂商大会	4.渠道大会
答案: 甲方、合作伙伴介绍     厂商大会     渠道大会
题目: 集成商买断博弈中最重要的是什么选项: 1.项目可控度高	2.集成商有钱	3.客情在我方掌控范围	4.项目已上会
答案: 项目可控度高     客情在我方掌控范围
题目: 作为项目计划基础的工具也正是评估项目的基础。典型的工具有：选项: 1.拓扑图	2.帕雷托图	3.甘特图	4.SWOT分析
答案: 帕雷托图     甘特图     SWOT分析
题目: 智慧司法视联网平台构建由用户层、业务应用层、应用支撑层、数据资源层、基础设施层和（）组成的“五横三纵”的“数字法治 智慧司法”信息化体系架构？选项: 1.流程管理层	2.标准规范体系	3.运维服务体系	4.网络安全体系
答案: 标准规范体系     运维服务体系     网络安全体系
题目: 以下哪些属于传播学经典理论选项: 1.议程设置	2.数字鸿沟	3.滑坡谬误	4.沉默的螺旋
答案: 议程设置     数字鸿沟     沉默的螺旋
题目: 终端在会议中链路丢包可以产生哪些现象？选项: 1.画面卡顿	2.画面模糊	3.花屏	4.黑屏
答案: 画面卡顿     花屏     黑屏
题目: 视联网GIS天眼调度应用系统实现了基于GIS的可视化应用，其包含（）功能？选项: 1.多级浏览	2.存储管理	3.拉框组会	4.一键报警
答案: 多级浏览     拉框组会     一键报警
题目: 作为省售后负责人，在遇到以下（）情况下，需要发起《工作交接清单》选项: 1.离职	2.转岗	3.休假	4.在家办公
答案: 离职     转岗     休假
题目: 在视联网的组网规范中，以下属于规范组网的是（）选项: 1.接入链路多点位汇聚	2.骨干链路物理点对点	3.接入链路物理点对点	4.多点位携带VLAN标签逻辑隔离
答案: 骨干链路物理点对点     接入链路物理点对点     多点位携带VLAN标签逻辑隔离
题目: 下列关于代职期转正说法正确的有哪些？选项: 1.代职期未转正不进行平级（相对代职岗位）调动	2.代职期转正答辩会流程与单人竞聘答辩会相同	3.新任职者申请代职期转正应在OA发起《代职期转正申请单》	4.代职期未转正可参与年度晋升
答案: 代职期未转正不进行平级（相对代职岗位）调动     代职期转正答辩会流程与单人竞聘答辩会相同     新任职者申请代职期转正应在OA发起《代职期转正申请单》
题目: 新启明2中包括以下哪些接口选项: 1.LINEOUT	2.IR	3.HDMIOUT	4.HDMIIN
答案: LINEOUT     HDMIOUT     HDMIIN
题目: 合同签约时应注意哪些事项？选项: 1.适当考虑对方感受，对部分条款作出让步	2.及时征求法务意见	3.条款寸步不让，死磕对方	4.合同调控越细越好，避免出错
答案: 适当考虑对方感受，对部分条款作出让步     及时征求法务意见     合同调控越细越好，避免出错
题目: 视联网监控共享服务器（VS-0JKGX03-00000M）可以实现视联网监控资源的集中调度应用服务，其主要的功能可以实现（）典型应用场景？选项: 1.将第三方监控资源接入视联网内	2.将监控视频图像推送给手机终端	3.通过PC调阅视频监控资源	4.向第三方平台推送视频监控图像
答案: 通过PC调阅视频监控资源     向第三方平台推送视频监控图像
题目: 截止目前2021年XMCU会议对接服务系统与以下哪些产品型号做过适配？选项: 1.宝利通Group310	2.华为TE50	3.思科SX20	4.科达H900-A
答案: 华为TE50     思科SX20     科达H900-A
题目: 每刻系统提单据时，费用报销单有哪些类型（）选项: 1.日常费用报销单	2.对公付款申请单	3.项目发货申请单	4.差旅费报销单
答案: 日常费用报销单     差旅费报销单
题目: 全国各省均覆盖视联动力办事机构。北京（）（）海南（）五地分设研发、运营中心。选项: 1.浙江	2.广东	3.陕西	4.新疆
答案: 浙江     陕西     新疆
题目: 区域病理系统支持（）诊模式选项: 1.设备诊断	2.远程病理诊断	3.系统诊断	4.在线病理会诊
答案: 远程病理诊断     在线病理会诊
题目: 支持H.264、H.265视频格式解码的视联网终端有哪些？选项: 1.极光	2.启明1S	3.启明3C	4.极光4K终端
答案: 启明3C     极光4K终端
题目: 以下哪几种是vi的工作模式选项: 1.命令模式	2.删除模式	3.末行模式	4.编辑模式
答案: 命令模式     末行模式     编辑模式
题目: 对违反SM项目保密原则的行为，公司将依法主张哪些权力。选项: 1.进行罚款处理	2.情节严重的将追究其法律责任	3.赔偿损失	4.要求消除影响
答案: 情节严重的将追究其法律责任     赔偿损失     要求消除影响
题目: 公司对VCE等级的能力定义为具备视联网主要产品的安装、部署、使用和各项业务的基本运维能力，根据《专业技能水平认证管理办法V2.0》中的细分，以下产品（）的安装部署是VCE-2等级必须掌握的。选项: 1.GIS	2.自治	3.存储网关	4.网管
答案: 自治     存储网关     网管
题目: 《中共中央、国务院关于加强和完善城乡社区治理的意见》规定，凡涉及城乡社区公共利益的重大决策事项、关乎居民群众切身利益的实际困难问题和矛盾纠纷，原则上由（）、（）牵头，组织居民群众协商解决。选项: 1.基层群众性自治组织	2.县委党组织	3.乡镇党组织	4.社区党组织
答案: 基层群众性自治组织     社区党组织
题目: 下列说法正确的是（）选项: 1.ospf协议使用是89号协议	2.RADIUS认证协议默认使用的是UDP1812端口	3.DNS不支持递归查询	4.NTP是网络终端协议
答案: ospf协议使用是89号协议     RADIUS认证协议默认使用的是UDP1812端口
题目: 在我国政法部门中，哪些由同级人民代表大会产生？选项: 1.教育部（厅、局）	2.司法部（厅、局）	3.人民检察院	4.人民法院
答案: 人民检察院     人民法院
题目: 非现场监管系统是面向“互联网+监管”工作需要的平台系统，以下哪项是其接入管理的资源类型？选项: 1.物联网监管资源	2.视频监控资源	3.大数据监管资源	4.计算机资源
答案: 物联网监管资源     视频监控资源     大数据监管资源
题目: 关于启明2H视联网终端视频接口描述正确的是哪些？选项: 1.2*HDMI Output	2.1*MINI卡侬 Input	3.1*HDMI Output	4.1*HDMI Input
答案: 1*HDMI Output     1*HDMI Input
题目: 视联前沿视角共享移动指挥车在突发事件现场中可实现如下哪些功能？选项: 1.远程驾驶	2.车载对讲	3.视频显示	4.多方会商
答案: 车载对讲     视频显示     多方会商
题目: 两院院士是（）和（）院士的统称。选项: 1.中国科学院	2.中国信通院	3.中国工程院	4.中国社会科学院
答案: 中国科学院     中国工程院
题目: 产品类销售面对的客户群体有哪些？选项: 1.直接客户	2.友商	3.集成商	4.销售通道
答案: 直接客户     集成商     销售通道
题目: 公司对外推广所使用的图片、视频、演示文档等都涉及到哪些版权？选项: 1.商用版权	2.字体版权	3.设计软件版权	4.图片版权
答案: 字体版权     图片版权
题目: 目前，视联网技术广泛应用于（）、（）、（）、远程医疗、数据安全传输、治理体系现代化、服务业数字化等多种单一或复杂场景。选项: 1.视频会议	2.加密通信	3.工控安全	4.网络安全
答案: 视频会议     加密通信     网络安全
题目: 在我国的网络安全法律法规体系中，属于专门立法的是？选项: 1.《中华人民共和国个人隐私保护法》	2.《杭州市计算机信息网络安全保护管理条例》	3.《网络安全法》	4.《计算机信息系统安全保护条例》
答案: 《杭州市计算机信息网络安全保护管理条例》     《网络安全法》     《计算机信息系统安全保护条例》
题目: （           ）职级员工可以增加子女的补充医疗。选项: 1.经理级	2.管理序列M1-M7职级员工	3.管理序列M2-M7	4.非管理序列4-7级员工
答案: 管理序列M1-M7职级员工     非管理序列4-7级员工
题目: 以下针对64位视联网结构说明正确的有选项: 1.全交换网络适用于可视电话的场景	2.星型网络适用于视频会议的场景	3.星型适合可视电话和视频会议	4.星型网络适用于可视电话的场景
答案: 全交换网络适用于可视电话的场景     星型网络适用于视频会议的场景
题目: 关于RRPP说法正确的是选项: 1.使能RRPP的接口必须为trunk模式	2.是H3C私有的二层网络防环技术	3.使能RRPP的接口必须禁用STP	4.是通用的三层网络防环技术
答案: 使能RRPP的接口必须为trunk模式     是H3C私有的二层网络防环技术     使能RRPP的接口必须禁用STP
题目: 视联网智慧司法平台可以为客户提供以下哪些价值？选项: 1.提升执法公信力度	2.横向协同简化流程	3.政法部门松散	4.提升便民服务水平
答案: 提升执法公信力度     横向协同简化流程     提升便民服务水平
题目: 会议中 A会场发言出现爆音，其他会场发言正常，解决措施有（）选项: 1.检查本地会场功放设备是否正常	2.调大 A 会场麦克风输入增益	3.提醒 A 会场参会人说话时离麦克风距离稍微远一点	4.降低 A 会场麦克风输入增益
答案: 提醒 A 会场参会人说话时离麦克风距离稍微远一点     降低 A 会场麦克风输入增益
题目: 模拟调音台中那些通道可以作为终端音频输入使用选项: 1.LINE	2.TAPE	3.Stereo	4.MIC
答案: LINE     TAPE     MIC
题目: 关于启明3S视联网终端说法正确的是？选项: 1.最大支持2路1080P@30fps视频编码	2.支持H.264、H.265视频编解码协议	3.最大支持4路1080P@30fps视频解码	4.最大支持4路1080P@30fps视频编码
答案: 最大支持2路1080P@30fps视频编码     支持H.264、H.265视频编解码协议     最大支持4路1080P@30fps视频解码
题目: 以下哪些工作能提高防病毒工作的实施效果？选项: 1.加强安全设备的监控和管理	2.存储介质随意存放	3.及时安装系统补丁	4.定期进行漏洞扫描
答案: 加强安全设备的监控和管理     及时安装系统补丁     定期进行漏洞扫描
题目: 进入数通领域是视联网发展演进的重要里程碑和强大能力体现，下列哪款产品可以支撑视联网在数据领域的应用？选项: 1.VVoE视联网协议驱动	2.视联接入路由器	3.视联汇聚路由器	4.视联网会议管理系统
答案: VVoE视联网协议驱动     视联接入路由器     视联汇聚路由器
题目: 《2021全国县域农业农村信息化发展水平评价报告》指出，农业农村信息化发展虽然取得积极进展，但仍然处于较低水平的起步阶段，面临诸多困难和挑战，存在不少短板和弱项，主要表现在以下哪几个方面？选项: 1.农业生产信息化水平低	2.发展不平衡不充分	3.不够重视	4.信息基础设施建设明显滞后
答案: 农业生产信息化水平低     发展不平衡不充分     信息基础设施建设明显滞后
题目: 等级保护分五级，以下哪些关于等级保护正确的是（）选项: 1.三级（指导保护）	2.四级（强制保护）	3.五级（专控保护）	4.一级（自主保护）
答案: 四级（强制保护）     五级（专控保护）     一级（自主保护）
题目: 《产品/系统设计方案》 应从下列（）方面进行内容撰写选项: 1.业务流程介绍	2.产品推广要求	3.主要产品技术要求	4.系统组成、功能架构设计
答案: 业务流程介绍     主要产品技术要求     系统组成、功能架构设计
题目: 5G远程医疗云平台，“一云三端”是“三端”指以下哪几个？选项: 1.医生端	2.家属端	3.管理端	4.患者端
答案: 医生端     管理端     患者端
题目: 4K云台摄像机(VO-SXJ12W1-00000H)具有以下哪些产品特点（）？选项: 1.低照度	2.广角镜头+12倍光学变焦	3.接口单一	4.4K超高清
答案: 低照度     广角镜头+12倍光学变焦     4K超高清
题目: 在OSPF协议中，对于DR的描述，下列正确的有哪些？选项: 1.默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举	2.DR和BDR之间也要建立邻接关系	3.ospf中会选举DR的数量由路由器的总数量决定	4.若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR
答案: 默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举     DR和BDR之间也要建立邻接关系     若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR
题目: 下列选项关于视联网监控联网管理调度平台（唐古拉）的说法正确的是选项: 1.终端推送监控时，可以进行一键报警回拨	2.唐古拉使用的是MySQL数据库	3.一台极光终端，支持多个唐古拉用户同时推送监控	4.唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务
答案: 唐古拉使用的是MySQL数据库     唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务
题目: 关于试点项目说法正确的是（）?选项: 1.可申请延期3个月	2.试点项目转为战略项目只需销售中心领导同意	3.不可转为预发货项目	4.项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货
答案: 不可转为预发货项目     项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货
题目: 64位无云离线指派终端三码时，需要提供如下哪些信息选项: 1.自治云名称	2.服务器ID	3.服务器名称	4.自治云ID
答案: 自治云名称     自治云ID
题目: 公文写作的原则（）？选项: 1.实事求是、准确规范	2.精简高效、安全保密	3.准确规范、客观陈述	4.客观陈述、实事求是
答案: 实事求是、准确规范     精简高效、安全保密
题目: 员工调动需要满足哪些条件？选项: 1.原则上员工已转正	2.调入部门须有对应空编制	3.员工本年度内未发生过调动	4.与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认
答案: 原则上员工已转正     调入部门须有对应空编制     与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认
题目: 如何预防计算机病毒？选项: 1.不要随便打开某些来路不明的E-mail与附件程	2.不要轻易下载小网站的软件与程序	3.安装程序随意安装	4.安装正版杀毒软件公司提供的防火墙，并注意时时打开着
答案: 不要随便打开某些来路不明的E-mail与附件程     不要轻易下载小网站的软件与程序     安装正版杀毒软件公司提供的防火墙，并注意时时打开着
题目: 新任管理者减少团队“过敏综合症”的方法有哪些？选项: 1.组织团建	2.每周固定沟通	3.适度授权	4.保持运动
答案: 每周固定沟通     适度授权     保持运动
题目: 在视联网“一张网”解决方案中主要推荐的产品不包括（）选项: 1.视联接入路由器	2.启明1S视联网终端	3.视联智能密码钥匙	4.视联汇聚路由器
答案: 启明1S视联网终端     视联智能密码钥匙
题目: “一网统管”视频融合共享解决方案从城市治理顶层设计着手，结合客户的实际需求，提供了以下功能应用？选项: 1.全域联动应急指挥	2.一网统管覆盖基层	3.网络备份安全可靠	4.资源共享智能应用
答案: 全域联动应急指挥     一网统管覆盖基层     资源共享智能应用
题目: Pamir会议中预备发言区中可以切换（）发言人？选项: 1.发言人2	2.发言人1	3.发言人3	4.主席收看方
答案: 发言人2     发言人1     发言人3
题目: 在演示掌上通一键报警功能时，回拨成功后，演示人员需要做（）操作，以更好的给客户呈现演示效果选项: 1.降低清晰度	2.提高清晰度	3.关闭麦克风	4.打开摄像头
答案: 提高清晰度     关闭麦克风
题目: 小高想要提高自己的自我认知能力，以下方法中对他提高自我认知能力有帮助的是（）选项: 1.通过观察反思自己的行为	2.只进行大量细致的观察	3.通过讨论反思自己的行为	4.通过阅读反思自己的行为
答案: 通过观察反思自己的行为     通过讨论反思自己的行为     通过阅读反思自己的行为
题目: 三网融合包括哪三个网络？选项: 1.局域网	2.互联网	3.电话网	4.广播电视网
答案: 互联网     电话网     广播电视网
题目: 视联网是网络发展的重要里程碑，（）。选项: 1.能够实现目前互联网无法实现的全网高清视频实时传输	2.是一个实时网络	3.延时性高	4.将众多互联网应用推向高清视频化
答案: 能够实现目前互联网无法实现的全网高清视频实时传输     是一个实时网络     将众多互联网应用推向高清视频化
题目: 手术示教过程中可进行的操作有（）？选项: 1.转播	2.录播	3.直播	4.视频电话
答案: 转播     录播     直播
题目: 商务礼仪的3A原则是选项: 1.重视对方	2.注视对方	3.理解对方	4.了解对方
答案: 重视对方     理解对方     了解对方
题目: 传输方式应保证信号传输的（）且便于布线，施工，检验和维修。选项: 1.可靠	2.安全	3.稳定	4.准确
答案: 可靠     安全     稳定
题目: “百县大战”拜访的甲方目标客户有哪些？选项: 1.发改局	2.大数据局	3.退役军人局	4.卫健委
答案: 大数据局     退役军人局     卫健委
题目: 以下接口哪些是常见的音频接口类型（  ）选项: 1.XLR	2.TRS	3.RCA	4.BNC
答案: XLR     TRS     RCA
题目: 员工收到的表扬信，满足下列哪些条件可以界定为有效？选项: 1.有相关负责人的签字	2.文中必须明确点出被表扬人的姓名	3.红头文件	4.有发文机关的盖章
答案: 红头文件     有发文机关的盖章
题目: 以下可以作为审计意见整改资料向审计部提供的有（）选项: 1.已完善的制度、流程	2.责任部门整改计划或整改报告	3.未在约定日期内整改完成的托词	4.整改后的现场照片
答案: 已完善的制度、流程     责任部门整改计划或整改报告     整改后的现场照片
题目: 在高清视联网解决方案中，视联网技术可以实现众多音视频业务功能，其中主要功能包含有下列选项中（）？选项: 1.视频会商	2.监控融合	3.数据承载	4.移动实时
答案: 视频会商     监控融合     数据承载
题目: GIS天眼调度应用系统报警自动回拨间隔时间可设置为（）？选项: 1.15S	2.10S	3.5S	4.25S
答案: 15S     10S     5S
题目: 目前公开的专利技术交底书模板包括（）选项: 1.专利技术交底书模板（GUI类外观设计）	2.专利技术交底书模板（产品类外观设计）	3.专利技术交底书模板（软著）	4.专利技术交底书模板（发明、实用新型）
答案: 专利技术交底书模板（GUI类外观设计）     专利技术交底书模板（产品类外观设计）     专利技术交底书模板（发明、实用新型）
题目: 员工转正需要如何操作？选项: 1.直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分	2.员工本人填写转正考核成绩	3.员工本人填写《价值观行为问卷》	4.员工关系执行人发起《员工转正审批单》
答案: 直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分     员工本人填写《价值观行为问卷》     员工关系执行人发起《员工转正审批单》
题目: 每个人的绩效包含哪些方面？选项: 1.职责范围	2.个人价值观	3.工作过程中的行为	4.工作结果
答案: 工作过程中的行为     工作结果
题目: 视联网核心组网设备包含（）？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联网OMC网管系统	3.视联网自治服务器	4.视联网核心交换服务器
答案: 视联网OMC网管系统     视联网自治服务器     视联网核心交换服务器
题目: 关于办公账号使用正确的有选项: 1.使用他人账号访问内部业务系统	2.个人账号使用弱密码	3.个人办公账号仅自己使用	4.个人办公账号保密，避免泄露至他人
答案: 个人办公账号仅自己使用     个人办公账号保密，避免泄露至他人
题目: 下列关于OMC64位网管功能，说法正确的有那些？选项: 1.支持将64位版本的核心服务器，一键降级到16位版本。	2.支持一键重置终端，将终端恢复到出厂设置。	3.支持获取终端的日志和抓包文件。	4.支持升级唐古拉和管控平台。
答案: 支持将64位版本的核心服务器，一键降级到16位版本。     支持一键重置终端，将终端恢复到出厂设置。     支持获取终端的日志和抓包文件。
题目: 极光4K终端支持哪些会议角色？选项: 1.电子矩阵	2.直播源	3.画面拍摄	4.监播
答案: 电子矩阵     直播源     监播
题目: VVOE视联网协议数据安全描述正确的是？选项: 1.支持告警功能	2.支持隧道建立认证	3.支持数据加密	4.支持设备入网鉴权认证
答案: 支持隧道建立认证     支持数据加密     支持设备入网鉴权认证
题目: 那些途径可以登录到公司资管系统？选项: 1.视联家	2.接入公司内网的专用电脑	3.每刻报销	4.VEPAL
答案: 视联家     接入公司内网的专用电脑
题目: 以下哪两项，是问出“好问题”的关键点？选项: 1.质问对方，要求明确答复	2.保持开放，不要假问	3.问题避免带有威胁性	4.委曲求全，让他人满意
答案: 保持开放，不要假问     问题避免带有威胁性
题目: 在709项目招标阶段，采购人编制采购需求文件时，以下哪种方式更加有利于我司后期项目引导？选项: 1.模糊整体需求及配套产品用途	2.价格分设置尽量低	3.引入其他带有竞争点的三方配套产品	4.价格分设置尽量高
答案: 模糊整体需求及配套产品用途     价格分设置尽量低     引入其他带有竞争点的三方配套产品
题目: 下列关于视联网会议管理系统特点说法正确的是？选项: 1.基于C/S系统架构，可以灵活访问	2.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	3.支持预约创建、审批的短信提醒功能	4.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议
答案: 智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；     支持预约创建、审批的短信提醒功能     强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议
题目: 心理健康平台，筛查进程创建过程中设置最终测评时间的作用（）描述正确的是？选项: 1.已过期的心理测评量表若用户想进行测评需要在最终时间到达前提交管理员审核。	2.最终测评时间不是必填项。	3.无	4.当进程过期后给用户保留还可以测评的机会。
答案: 已过期的心理测评量表若用户想进行测评需要在最终时间到达前提交管理员审核。     当进程过期后给用户保留还可以测评的机会。
题目: VVoE视联网协议驱动是一款基于视联网V2V数据传输协议的软件，该软件支持跨系统平台安装部署，请问VVoE视联网协议驱动支持以下那些系统平台上安装部署？选项: 1.MACOS	2.银河麒麟	3.统信OS	4.Centos7.2
答案: 银河麒麟     统信OS     Centos7.2
题目: 《保守国家秘密法》第九条规定国家秘密的密级有哪些？选项: 1.国*密	2.秘*密	3.机*密	4.绝*密
答案: 秘*密     机*密     绝*密
题目: 视联动力的产品资质有哪些？选项: 1.等保三级证书	2.电信设备入网许可证	3.3C强制性产品质量认证书 	4.第三方检测报告
答案: 电信设备入网许可证     3C强制性产品质量认证书
题目: 视联网数字乡村服务平台智慧党建支持（）功能？选项: 1.党组织新增	2.党建活动新增	3.预备党员新增	4.党员队伍新增
答案: 党组织新增     党建活动新增     党员队伍新增
题目: 按证据的表现形式分类，审计证据分为（）选项: 1.书面证据	2.实物证据	3.言词证据	4.间接证据
答案: 书面证据     实物证据     言词证据
题目: 基于视联网+5G数字医疗乡村平台，上级医师可以给患者开具（ ）预约申请单。选项: 1.检验预约申请单	2.检查预约申请单	3.治疗预约申请单	4.手术预约申请单
答案: 检验预约申请单     检查预约申请单     治疗预约申请单
题目: 《关于加强村（居）民委员会公共卫生委员会建设的指导意见》公共卫生委员会主要有以下哪些职责（）？选项: 1.各卫生机构等级评定及考核等	2.协助提供基本公共卫生服务	3.开展疫情防控	4.开展宣传教育
答案: 协助提供基本公共卫生服务     开展疫情防控     开展宣传教育
题目: 团队精神的内容包括（ ）选项: 1.合作意识	2.个人能力	3.士气	4.凝聚力
答案: 合作意识     士气     凝聚力
题目: IP技术的软肋包括选项: 1.视频传输能力弱	2.不适宜承载数据业务	3.安全风险高	4.实时双向大规模交换
答案: 视频传输能力弱     安全风险高
题目: 增值税专用发票税点现在存在（）情况选项: 1.17%	2.13%	3.3%	4.6%
答案: 13%     3%     6%
题目: 什么是企业信息系统的重要目标？选项: 1.数据共享	2.信息共享	3.业务协同	4.企业需求分析
答案: 数据共享     信息共享     业务协同
题目: 我国数字政府建设目前仍存在一些突出问题，包括以下哪些方面？选项: 1.网络合规体系还有不少突出短板	2.体制机制不够健全	3.创新应用能力不强	4.顶层设计不足
答案: 体制机制不够健全     创新应用能力不强     顶层设计不足
题目: 项目负责人应具备（）能力选项: 1.团队激励能力	2.强化目标能力	3.专业技术能力	4.以上全不对
答案: 团队激励能力     强化目标能力     专业技术能力
题目: 以下哪款软件需要视联网GIS天眼调度应用系统才能实现定位、位置上报等功能选项: 1.视联家APP	2.视联网格通APP	3.视联翼APP	4.视联掌上通APP
答案: 视联翼APP     视联掌上通APP
题目: 下列（）属于项目负责人的职责选项: 1.管控项目计划和变更	2.进行产品竞品分析	3.编写立项答辩PPT	4.组织编写测试方案
答案: 管控项目计划和变更     编写立项答辩PPT     组织编写测试方案
题目: 配合视联网监控联网管理调度系统和视联网会议管理系统，八路解码电视墙服务终端可实现对（）等设备的控制调度和显示？选项: 1.无人机	2.4G移动单兵手持终端	3.酒精测试仪	4.第三方视频平台
答案: 无人机     4G移动单兵手持终端
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊风险迹象的有（）选项: 1.无法解释的情绪波动或复杂行为	2.对审批内容进行详细审核，追问未说明的情况	3.多种不相容职务集于一身	4.沉重的赌博债务
答案: 无法解释的情绪波动或复杂行为     多种不相容职务集于一身     沉重的赌博债务
题目: 参与SM项目实施人员应具备选项: 1.无境外永久/长期居留许可承诺函	2.签署保障业务承诺书	3.根据客户要求提前在保密局或指定单位备案	4.背景调查，且提供无犯罪记录
答案: 无境外永久/长期居留许可承诺函     根据客户要求提前在保密局或指定单位备案     背景调查，且提供无犯罪记录
题目: 在我司“百县大战”战略中，以下哪些()系统可能应用于乡镇、村级视联网覆盖建设当中？选项: 1.县域社会治理	2.视频会议	3.医共体平台	4.数字乡村
答案: 县域社会治理     视频会议     数字乡村
题目: 在排障结束后故障原因确定为以下哪个故障原因时，需要保留截图证据，上传至任务系统附件选项: 1.运营商链路	2.硬件故障	3.第三方人为	4.第三方产品
答案: 运营商链路     第三方人为     第三方产品
题目: 交换机的连接方式有几种？选项: 1.集群	2.以上都不对	3.堆叠	4.级联
答案: 集群     堆叠     级联
题目: 以下密码策略可取的是（）选项: 1.密码增加复杂度，采用三种以上字符且长度不低于8位	2.避免所有的应用使用相同的账号和密码	3.为便于密码记录，所有账号密码使用同一密码	4.定期修改密码
答案: 密码增加复杂度，采用三种以上字符且长度不低于8位     避免所有的应用使用相同的账号和密码     定期修改密码
题目: 64位自治用户管理接口有哪些功能（）选项: 1.用户账号登录或登出核心服务器	2.修改当前登录用户账号的密码	3.随意修改核心服务器配置	4.通过心跳维持和核心服务器之间的登录状态
答案: 用户账号登录或登出核心服务器     修改当前登录用户账号的密码     通过心跳维持和核心服务器之间的登录状态
题目: 根据要素确定样本数量正确的有（）选项: 1.审计总体的量越大，所需要的样本量越小	2.审计总体的量越小，所需要的样本量越多	3.审计总体的量越大，所需要的样本量越多	4.预计总体误差越大，所需样本量越多
答案: 审计总体的量越大，所需要的样本量越多     预计总体误差越大，所需样本量越多
题目: 我司合作伙伴类型主要有哪些？选项: 1.政府机关	2.设计院	3.运营商	4.集成商
答案: 设计院     运营商     集成商
题目: 视联网智慧司法平台可以应用在以下哪些场景应用？选项: 1.视频宣教	2.视频监察	3.移动执法	4.案件归档
答案: 视频宣教     视频监察     移动执法
题目: 视联动力是（）的研发和设备提供商？选项: 1.核心服务器	2.V2V视联网技术	3.统一视频平台技术	4.网络通讯技术
答案: V2V视联网技术     统一视频平台技术
题目: 视联网接入设备管控平台对Vhub设备管控有哪些？选项: 1.在线状态监测	2.远程配置	3.远程开机	4.基本信息管理
答案: 在线状态监测     远程配置     基本信息管理
题目: 关于启明2H视联网终端接口描述正确的是哪些？选项: 1.1*HDMIOutput	2.1*MINI卡侬Input	3.1*HDMIInput	4.1*DVI
答案: 1*HDMIOutput     1*MINI卡侬Input     1*HDMIInput
题目: 视联网异网融合解决方案可为客户提供哪些价值（）？选项: 1.高效带宽利用，实时数据传输 	2.异源异构融合，全国任意接入	3.政务外网安全备份	4.结构安全特征，传输加密机制
答案: 高效带宽利用，实时数据传输      异源异构融合，全国任意接入     结构安全特征，传输加密机制
题目: 第一次拜访甲方客户时，应注意什么？选项: 1.做好充分的准备，如产品资料，公司介绍等。	2.了解客户需求，为下一次拜访做准备。	3.得体的形象	4.拍客户马屁
答案: 做好充分的准备，如产品资料，公司介绍等。     了解客户需求，为下一次拜访做准备。     得体的形象
题目: 视联网监控接入服务系统支持下面（）视频编码设备接入？选项: 1.IPC	2.DVR	3.MP4	4.DVS
答案: IPC     DVR     DVS
题目: 以下关于电子表1小程序完善设备信息操作的说法不正确的是？选项: 1.三码照片为非必填项。	2.经纬度坐标：利用地图选择位置后可自动填充。	3.电子表1小程序暂不支持软件或外采设备。	4.以上均不正确
答案: 三码照片为非必填项。     电子表1小程序暂不支持软件或外采设备。
题目: 唐古拉IE插件本地播放支持以下几种分屏模式选项: 1.4分屏	2.7分屏	3.1分屏	4.16分屏
答案: 4分屏     1分屏     16分屏
题目: 在一项一档规范中，下列（）不是由项目经理负责的？选项: 1.投标文件	2.交付文件	3.实施方案	4.过程文件
答案: 投标文件     交付文件
题目: 下列关于视联网会议管理系统说法正确的是？选项: 1.支持用户管理、权限管理	2.支持实时信息和历史统计	3.支持设备管理、授权管理	4.支持设备注册、注销、入网、退网等管理
答案: 支持用户管理、权限管理     支持实时信息和历史统计     支持设备管理、授权管理
题目: 属于舞弊的反思与忏悔的是（）选项: 1.人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出	2.相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大	3.被私欲困在囚笼里	4.体会到了虚荣心和攀比心
答案: 人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出     相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大     被私欲困在囚笼里
题目: 统一视频信息系统管理平台智慧病房人员管理包含（）模块选项: 1.医护人员	2.医护平板	3.患者	4.无
答案: 医护人员     医护平板     患者
题目: 启明3C遥控器按键功能说法正确的是()。选项: 1.功能2-视频业务中查看编码码率、丢包率等相关信息	2.帮助-重置音视频	3.功能5-缩放摄像头焦距	4.功能3-音频增益值
答案: 功能2-视频业务中查看编码码率、丢包率等相关信息     功能3-音频增益值
题目: 视联网市域社会治理信息化系统基础数据功能目前可实现以下（）数据的对接？选项: 1.重点场所数据	2.政法数据	3.重点物品数据	4.重点人员数据
答案: 重点场所数据     重点物品数据     重点人员数据
题目: Pamir支持拼音搜索的功能是哪个？选项: 1.会议调度模块中的参会列表	2.动态增减参会方	3.会场准备模块中的参会列表	4.以上都是
答案: 会议调度模块中的参会列表     动态增减参会方     会场准备模块中的参会列表
题目: 下列属于舞弊事件的是（）选项: 1.李某截留项目回款，用作个人还款	2.赵某私自变卖公司设备	3.销售人员钱某正常宴请客户	4.张某使用虚假发票进行招待费用报销
答案: 李某截留项目回款，用作个人还款     赵某私自变卖公司设备     张某使用虚假发票进行招待费用报销
题目: 根据会议点位数量确定会议调试时间，以下说法正确的是？选项: 1.全国点位调试时间3小时	2.5点位以下调试时间1小时	3.5-15点位调试时间1.5小时	4.15点位以上调试时间2小时
答案: 全国点位调试时间3小时     5点位以下调试时间1小时
题目: 哪些属于中国现有的副省级市？选项: 1.武汉	2.广州	3.大连	4.太原
答案: 武汉     广州     大连
题目: 下列关于分保、等保的说法正确的是？选项: 1.等保和分保适用的对象一致	2.等级保护是由公安部门监管	3.等级保护分为5个级别	4.分级保护是由国家保密局监管
答案: 等级保护是由公安部门监管     等级保护分为5个级别     分级保护是由国家保密局监管
题目: 国家乡村振兴政策下，如何突破到村的建设，提升综治视联网覆盖率？选项: 1.整合大网资源，形成资源优势	2.采用支持互联网终端向村级覆盖	3.我司已完成全覆盖，不需要提升	4.找到数字乡村县域社会治理平台的设计方、开发方，产生合作
答案: 整合大网资源，形成资源优势     采用支持互联网终端向村级覆盖     找到数字乡村县域社会治理平台的设计方、开发方，产生合作
题目: 以下属于党委组织单位的有？选项: 1.组织部	2.政法委	3.宣传部	4.发改委
答案: 组织部     政法委     宣传部
题目: 关于SM项目方案编制过程中，以下说法正确的是？选项: 1.规范使用专属名词	2.不能乱标密级	3.要注意多以我司视角突出我们的技术优势	4.不能混淆密码类型
答案: 规范使用专属名词     不能乱标密级     不能混淆密码类型
题目: 以下属于《视联动力保密工作要求条例》安全管理类的有选项: 1.严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！	2.私自变更公共管理密码和资源索引！	3.严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！	4.严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！
答案: 严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！     严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！     严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！
题目: 视联网隐刃核心服务器（VN-YRFWQ01-00000M）主要适合于应用以下哪些场景中？选项: 1.视频+数通混合应用高负载场景	2.超负载视频应用场景	3.SM数据通信场景	4.大容量数据传输场景
答案: 视频+数通混合应用高负载场景     超负载视频应用场景     大容量数据传输场景
题目: 如果是差旅过程中产生的打车费，可提交（）选项: 1.市内交通费（非电子发票）	2.差旅市内交通（非电子发票）	3.差旅市内交通（电子发票）	4.市内交通费（电子发票）
答案: 差旅市内交通（非电子发票）     差旅市内交通（电子发票）
题目: 医疗卫生一张网具备哪些特点？选项: 1.支持与数据专网、其他专网等异构网络视频资源的无缝对接，隔离IP协议	2.必要时可作为电子政务外网数据专网的备份网络	3.不支持承载数据业务	4.支持全域范围内视频监控资源共享，统一调度和智能应用
答案: 支持与数据专网、其他专网等异构网络视频资源的无缝对接，隔离IP协议     必要时可作为电子政务外网数据专网的备份网络     支持全域范围内视频监控资源共享，统一调度和智能应用
题目: 下列不是XMCU会议对接服务系统支持的协议的是？选项: 1.H.329协议	2.V2V视联网协议	3.H.323协议	4.H.320协议
答案: H.329协议     H.320协议
题目: 终端进行业务变更时，在网管中“客户管理”模块可以变更以下哪些信息选项: 1.经纬度	2.联系人	3.详细地址	4.客户名称
答案: 联系人     详细地址     客户名称
题目: 工作汇报的原则是（）？选项: 1.重结果轻过程、重数据轻方案	2.说结果有数据、说问题有方案	3.先结论后原因、重结果轻过程	4.主动及时
答案: 说结果有数据、说问题有方案     先结论后原因、重结果轻过程     主动及时
题目: 驻场服务主要解决了客户哪些痛点？选项: 1.缺乏专业的技术人员	2.交通费用	3.安保防护	4.大型会议需求增多、风险加大
答案: 缺乏专业的技术人员     大型会议需求增多、风险加大
题目: 什么情况下招标人依法可以重新招标？选项: 1.在投标截止时间前提交投标文件的投标人少于3个的	2.所有投标均被废标处理或被否决后剩余不足3家的	3.参与前期项目设计的公司没有参加投标	4.资格预审合格的潜在投标人不足3个的
答案: 在投标截止时间前提交投标文件的投标人少于3个的     所有投标均被废标处理或被否决后剩余不足3家的     资格预审合格的潜在投标人不足3个的
题目: 以下（）说法正确？选项: 1.TOP20供应商低于5000元的采购可不签署合同	2.采购部可未税采购产品及服务	3.低于5000元可不签署合同，货到直接开票付款	4.合同内需附产品图片、参数和配件
答案: TOP20供应商低于5000元的采购可不签署合同     低于5000元可不签署合同，货到直接开票付款     合同内需附产品图片、参数和配件
题目: 视联网会控软件PAMIR登录模式中，VT登录需要配置什么信息选项: 1.网管服务器IP	2.视联网虚拟终端MAC	3.PC端本地MAC	4.会管服务器IP
答案: 视联网虚拟终端MAC     PC端本地MAC
题目: 视联网监控共享服务系统支持在唐古拉运维网站中配置哪些信息？选项: 1.心跳检测设置	2.子号码个数设置	3.端口检测设置	4.IP检测设置
答案: 心跳检测设置     端口检测设置     IP检测设置
题目: 对于会议中“事不关己者”类人员可采取（）管理措施？选项: 1.直接提问该人员	2.提醒时间	3.会后给予实际工作	4.引导、鼓励发言
答案: 直接提问该人员     会后给予实际工作     引导、鼓励发言
题目: 以下哪些岗位的人事聘任需要组织竞聘？选项: 1.省部门主管	2.片区经理	3.省部门经理	4.总部部门经理
答案: 省部门主管     省部门经理     总部部门经理
题目: 基于视联网技术运用在应急指挥、雪亮工程、远程医疗等等各行业中体现出的优势有哪些？选项: 1.高品质可靠的通信质量优势	2.国有自主可控的安全优势	3.广泛异构接入的兼容性优势	4.价格便宜优势
答案: 高品质可靠的通信质量优势     国有自主可控的安全优势     广泛异构接入的兼容性优势
题目: 我公司县域治理的成功案例有哪些选项: 1.“平安惠州”平安治理体系	2.天祝县视联网远程视频调解平台	3.山阳县“人盯人”+县域社会治理视联网平台	4.浙江省电子政务视联网
答案: “平安惠州”平安治理体系     天祝县视联网远程视频调解平台     山阳县“人盯人”+县域社会治理视联网平台
题目: 员工可以申请开具哪些证明？选项: 1.婚育状况证明	2.收入证明	3.介绍信	4.在职证明
答案: 收入证明     介绍信     在职证明
题目: 销售人员个人发展的激励方式有（ ）。选项: 1.职位竞选	2.目标决策参与	3.晋升	4.奖励
答案: 职位竞选     目标决策参与     晋升
题目: 极光终端监播画面支持以下哪几种？选项: 1.1	2.2	3.13	4.5
答案: 1     2     13
题目: H.323协议的作用是（）选项: 1.建立设备间的安全通信隧道	2.建立多点间的媒体会议	3.建立点对点的媒体会话	4.规定IP网络的媒体路由
答案: 建立多点间的媒体会议     建立点对点的媒体会话
题目: 公司档案室日常管理工作中，须采取多种妨害措施，包括“（）”选项: 1.防盗	2.防冻	3.防火	4.防潮
答案: 防盗     防火     防潮
题目: 某独立最小自治云单元内，A视联网会议正在进行，以下哪些设备离线将会造成A会议无法继续正常进行？选项: 1.会管服务器	2.2K微云服务器	3.OMC网管服务器	4.存储服务器
答案: 会管服务器     2K微云服务器
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（）选项: 1.终端程序错误	2.终端硬件故障	3.终端类型不支持监播角色	4.降低监播中点位的码流
答案: 终端程序错误     终端硬件故障     终端类型不支持监播角色
题目: 会议中开启讨论模式，打开自由发言功能。其他参会方均可抢麦发言成功，只有C会场抢麦不成功无法发言且没有任何提示手动将C会场切为发言方声音正常。下列造成这种现象的原因是（）选项: 1.C会场点位没有开启自由发言功能	2.C会场点位终端为启明3	3.C会场点位终端为极光	4.C会场为极光五
答案: C会场点位没有开启自由发言功能     C会场点位终端为极光
题目: 有序引导各类社会组织、企事业单位和社会公众参与基层治理，着力推动（）、（）、（）形成三者良性互动的多元主体治理格局。选项: 1.群众	2.社会	3.市场	4.政府
答案: 社会     市场     政府
题目: GIS手动添加终端时以下哪些为必填项？选项: 1.负责人电话	2.终端SN	3.ip地址	4.终端MAC
答案: 负责人电话     ip地址
题目: 复制涉M文件不得更改（）。选项: 1.登记手续	2.知悉范围	3.密级	4.保M期限
答案: 知悉范围     密级     保M期限
题目: 视联网运营级转码器需要搭配以下哪些设备进行使用？选项: 1.视联网综合管理服务系统	2.视联网运营级转码器板卡	3.流媒体服务系统	4.视联网存储服务系统
答案: 视联网运营级转码器板卡     流媒体服务系统
题目: 数通设备能实现哪类业务？选项: 1.视频电话	2.文件下载	3.远程文件传输	4.远程服务访问
答案: 文件下载     远程文件传输     远程服务访问
题目: 视频会议中，推送自定义字幕，哪些会议角色可以显示字幕？选项: 1.监播	2.参会方	3.电子矩阵	4.直播源
答案: 监播     参会方     电子矩阵
题目: 会议中主席与A会场对话能听到自己的回声，跟其他会场对话正常。下列操作正确的是（）选项: 1.增加主席的输入增益，降低A会场的输入增益	2.降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益	3.降低主席的输入增益，增加A会场的输入增益	4.调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量
答案: 降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益     调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量
题目: 如何综合评估合作伙伴的实力?选项: 1.是否有客情，并带我司拜访。	2.公司资质及规模。	3.是否可以垫资，快速回款。	4.XX产品的省代。
答案: 是否有客情，并带我司拜访。     公司资质及规模。     是否可以垫资，快速回款。
题目: 中共二大后组织了哪些罢工运动？选项: 1.京汉铁路罢工	2.沈阳工业罢工	3.香港海员罢工	4.安源煤矿罢工
答案: 京汉铁路罢工     香港海员罢工     安源煤矿罢工
题目: 分级保护测评使用的单位？选项: 1.国防军工	2.非公有制企业	3.党政机关	4.私人搭建系统
答案: 国防军工     非公有制企业     党政机关
题目: 2022年年中业务研讨会，公司组织120余名管理干部前往新疆参会及团建，此次行程中包括以下哪些景区？选项: 1.赛里木湖	2.独库公路	3.喀拉峻草原	4.那拉提草原
答案: 喀拉峻草原     那拉提草原
题目: 有关项目立项的编码以下正确的是选项: 1.试点项目：XXXX001	2.销售项目：XXXX101	3.赠送项目：XXXX201	4.赠送项目：XXXX301
答案: 试点项目：XXXX001     销售项目：XXXX101     赠送项目：XXXX301
题目: 目前我司在政法市域治理项目及卫健心理体系建设项目中可提供哪些服务？选项: 1.人脸识别	2.档案建立、心理健康筛查	3.心理咨询、心理疏导	4.焦虑测试、危机干预
答案: 档案建立、心理健康筛查     心理咨询、心理疏导     焦虑测试、危机干预
题目: 双流图像的显示有哪三种方式？选项: 1.双屏三显	2.双屏双显	3.单屏三显	4.单屏双显
答案: 双屏双显     单屏三显     单屏双显
题目: V2V方式控会，会议中控会电脑出现帕米尔连接断开，有可能是以下哪些情况引起的选项: 1.网络连接断开	2.存储服务崩溃	3.会管调度服务崩溃	4.会管web服务崩溃
答案: 网络连接断开     会管调度服务崩溃
题目: 工程师接到客户报障终端不入网，可能是由以下哪些原因导致的。选项: 1.终端未连接摄像头	2.终端到核心服务器链路中断	3.自治服务崩溃	4.终端网线损坏
答案: 终端到核心服务器链路中断     自治服务崩溃     终端网线损坏
题目: 关于视联网硬件视频会议终端(YWG-VT5H)视频输入输出接口描述正确的是（）？选项: 1.1*VIDEO Output	2.4*HDMI IN	3.4*VIDEO Input	4.4*HDMI OUT
答案: 4*HDMI IN     4*HDMI OUT
题目: 百县大战医疗项目重点客户单位有哪些？选项: 1.县公安局	2.县疾控中心	3.县人民医院	4.县卫健局
答案: 县疾控中心     县人民医院     县卫健局
题目: 在企业做好数据分析工作，项目质量的衡量指标是（）。选项: 1.耗费时间	2.统计公式	3.产出质量	4.投入成本
答案: 耗费时间     产出质量     投入成本
题目: 64位自治服务器在线状态栏可通过以下哪些进行筛选选项: 1.已删除	2.已禁用	3.其他	4.已入网
答案: 已禁用     其他     已入网
题目: 以下哪些动作可规避环路的影响（）选项: 1.开启环路检测	2.主动避免接成环形拓扑	3.开启Sticky MAC	4.开启生成树协议
答案: 开启环路检测     主动避免接成环形拓扑     开启生成树协议
题目: 审计工作中经常会用到抽样，统计抽样和非统计抽样的相同点（）选项: 1.都可以量化风险	2.都可通过扩大样本量来降低抽样风险	3.都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征	4.运用得当都可以获取充分、适当的审计证据
答案: 都可通过扩大样本量来降低抽样风险     都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征     运用得当都可以获取充分、适当的审计证据
题目: 工程师填写《客户设备返修申请单》和邮寄设备时，下列哪些做法错误（）选项: 1.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心	2.故障随便填写，维修中心人员会重新检测	3.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心	4.发货前，仔细填写排障过程，排除环境因素
答案: 无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心     故障随便填写，维修中心人员会重新检测     无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心
题目: 北森招聘系统提供三种“面试官”操作途径选项: 1.面试官工作台	2.邮箱反馈	3.QQ线上反馈	4.移动端反馈（闪电招聘）
答案: 面试官工作台     邮箱反馈     移动端反馈（闪电招聘）
题目: 在以太网标准中，有两种操作模式，分别是？选项: 1.半单工	2.全双工	3.半双工	4.双工
答案: 全双工     半双工
题目: 视联网技术具备高扩展、强兼容、多融合的特点，可支持无缝对接的协议包括下列选项中（） ？选项: 1.H.323	2.SMB	3.GB/T28181	4.SIP
答案: H.323     GB/T28181     SIP
题目: 销售模式若按运作模式可以分为哪几类选项: 1.商务型	2.项目型	3.解决方案型	4.运营型
答案: 项目型     运营型
题目: 瓶装水，谁可以领取饮用？选项: 1.在职人员	2.客户	3.面试人员	4.没有限制
答案: 客户     面试人员
题目: 《关于促进退役军人投身乡村振兴的指导意见》中，提出了哪几点指导意见？选项: 1.加强政策支持	2.坚持创新发展	3.强化培育赋能	4.拓宽就业渠道
答案: 加强政策支持     强化培育赋能     拓宽就业渠道
题目: 专家工程认证中（）等级的考试设计有实操环节选项: 1.VCP工程专家	2.VCE-2	3.VCP技术专家	4.VCM-1工程专家
答案: VCP工程专家     VCE-2     VCM-1工程专家
题目: 以下关于密码安全的说法，正确的是？选项: 1.最长90天进行一次密码更改	2.一般情况下，设置密码时，应保证密码最小长度为8位	3.使用弱口令方便记忆	4.密码应至少包含数字、大小写字母及特殊符号中的任意两种字符
答案: 最长90天进行一次密码更改     一般情况下，设置密码时，应保证密码最小长度为8位     密码应至少包含数字、大小写字母及特殊符号中的任意两种字符
题目: 关于核心服务器的流控功能，说法正确的是？选项: 1.核心服务器，可设置组播流控。	2.核心服务器流控功能，有总开关，可通过网管开启关闭。	3.当瞬间突发流量在流控队列容量范围内，此时不会产生丢包。	4.核心服务器，不可设置单播流控。
答案: 核心服务器，可设置组播流控。     核心服务器流控功能，有总开关，可通过网管开启关闭。     当瞬间突发流量在流控队列容量范围内，此时不会产生丢包。
题目: 六类双绞线相比超五类有哪些提升（）选项: 1.更强的抗干扰能力	2.网络性能更稳定	3.传输距离更长	4.成本更低
答案: 更强的抗干扰能力     网络性能更稳定     传输距离更长
题目: 在应急处置突发事件过程中，“行者号"视联多功能移动应急指挥方舱可通过以下哪些传输方式实现后方指挥中心、指挥车及现场单兵互联互通？选项: 1.企业专网	2.卫星网络	3.本地自组网	4.4G网络
答案: 卫星网络     本地自组网     4G网络
题目: 行政类采购在申请对公付款前需要哪些确认事项？选项: 1.确认合同流程已完结	2.确认回发票在付款前还是付款后	3.流程下一审批人	4.确认有无对应申请单
答案: 确认合同流程已完结     确认回发票在付款前还是付款后     确认有无对应申请单
题目: 非销资产包含以下（）几类选项: 1.委托保管类资产	2.赠送类资产	3.试点类资产	4.销售类资产
答案: 委托保管类资产     试点类资产
题目: 极光终端可以成为以下哪几种会议角色选项: 1.普通参会方(观众)	2.直播源	3.手机	4.普通参会方
答案: 普通参会方(观众)     直播源     普通参会方
题目: 采购人、采购代理机构不得将投标人的哪些条件作为资格要求？选项: 1.除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等	2.具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度	3.投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件	4.具有独立承担民事责任的能力
答案: 除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等     投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件
题目: 公开招标与邀请招标在程序上的区别为（ )选项: 1.公开招标中，可获得有竞争性的商业报价	2.承包商获得招标信息的方式不同	3.开标以及评标方式不同	4.对投标人资格审查的方式不同
答案: 承包商获得招标信息的方式不同     对投标人资格审查的方式不同
题目: 关于月度评优说法正确的是（）选项: 1.全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人	2.月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零	3.原则上同一人不得连续三次获奖	4.月度奖金需当月用完，月末清零；
答案: 全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人     月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零     原则上同一人不得连续三次获奖
题目: 下列哪个帧类型不是终端目前使用的？选项: 1.0806	2.0801	3.909B	4.0802
答案: 0801     0802
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联），其中分级诊疗转诊功能包括（）选项: 1.门诊预约	2.转院	3.检查预约	4.治疗预约
答案: 门诊预约     检查预约     治疗预约
题目: 开启会议配置好监播选择执行后，监播画面黑屏无显示。以下有可能导致该问题的选项是（......）选项: 1.降低监播中点位的码流	2.终端程序错误	3.终端硬件故障	4.终端类型不支持监播角色
答案: 终端程序错误     终端硬件故障     终端类型不支持监播角色
题目: Pamir开会，以下（）角色、状态不可以编辑修改终端名称？选项: 1.监控	2.8路电视墙	3.离线终端	4.4路监播
答案: 监控     8路电视墙     离线终端
题目: 信息发布系统支持的素材格式有（）选项: 1.Word	2.PPT	3.Dicom	4. PDF
答案: Word     PPT      PDF
题目: 当收到运输服务的发票，需要注意备注栏有（）信息？选项: 1.车外观	2.起运地、到达地	3.车种车号	4.运输货物信息等
答案: 起运地、到达地     车种车号     运输货物信息等
题目: XMCU会议对接服务系统实现视联网设备/会议系统与第三方IP网设备/会议系统互联互通，它采用标准的（）协议接入不同的终端和会议系统，实现了视联网会议与IP网会议的无缝融合。选项: 1.H.323	2.H.239	3.SIP	4.G.711
答案: H.323     SIP
题目: 2021年获得资格参加蓝梦西沙活动，前往美丽的西沙群岛的员工群体包括（）？选项: 1.2020年兵王比赛参与者	2.2020-2021年评优获奖人员	3.公司管理干部	4.2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者
答案: 2020-2021年评优获奖人员     公司管理干部     2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者
题目: 国家生态环境部综合态势感知解决方案能为用户提供的价值包括以下哪些？选项: 1.保障机制多元化	2.预案响应高效化	3.应急管理实战化	4.系统操作简单化
答案: 保障机制多元化     预案响应高效化     应急管理实战化
题目: 为实现我司“百县大战”目标，销售人员判断某县将在提升基层医疗卫生条件建设方面加大投入，那么以下（）系统解决方案和产品可以提供给目标客户呢？选项: 1.医共体平台	2.市域治理平台	3.心理健康平台	4.统一视频系统
答案: 医共体平台     心理健康平台     统一视频系统
题目: 在计算机中，下列设备属于输入设备的是——。选项: 1.麦克风	2.打印机	3.键盘	4.鼠标
答案: 麦克风     键盘     鼠标
题目: 无云离线指派终端三码时，需要提供如下哪些信息选项: 1.自治云名称	2.客户名称	3.自治云ID	4.服务器ID
答案: 自治云名称     自治云ID
题目: 对于SM项目实施人员保密要求有选项: 1.参加SM项目实施人员无境外永久/长期居留许可承诺函	2.参加SM项目实施人员无犯罪记录	3.参加SM项目实施人员需签署保密承诺书	4.从事涉密业务的人员不需要必须具有中华人民共和国国籍
答案: 参加SM项目实施人员无境外永久/长期居留许可承诺函     参加SM项目实施人员无犯罪记录     参加SM项目实施人员需签署保密承诺书
题目: 严禁使用公司网络及办公设备牟利的行为有哪些。选项: 1.利用公司网络带宽获取个人利益	2.挖矿行为	3.未经允许私自用公司设备对外提供业务	4.下载娱乐视频
答案: 利用公司网络带宽获取个人利益     挖矿行为     未经允许私自用公司设备对外提供业务
题目: 网管支持哪些设备的双机热备选项: 1.应用服务器	2.2K核心服务器	3.自治	4.会管
答案: 2K核心服务器     自治
题目: 视联网公共卫生防控应急指挥调度解决方案主要能为客户提供的功能有（）。选项: 1.远程会诊医疗服务	2.医疗卫生监管	3.办公数据传输 	4.视频会议管理
答案: 远程会诊医疗服务     医疗卫生监管     视频会议管理
题目: 极光终端-参数设置-编码参数中包含下面哪些编码参数选项: 1.H264MP	2.H268BP	3.H264BP	4.H264HP
答案: H264MP     H264BP     H264HP
题目: 表扬信的级别分为哪几个？选项: 1.国家部委级	2.村镇级	3.区县级	4.省市级
答案: 国家部委级     区县级     省市级
题目: 以下哪项属于解决方案三部曲的内容?选项: 1.通过编制项目建议书、项目解决方案等材料，让客户的认识不断清晰和系统	2.挖掘真实、准确的需求，总结方案对应角度	3.实施方案	4.加深信任、增加用户体验、挖掘创新需求
答案: 通过编制项目建议书、项目解决方案等材料，让客户的认识不断清晰和系统     挖掘真实、准确的需求，总结方案对应角度     加深信任、增加用户体验、挖掘创新需求
题目: 合同内容的基本要素应包括如下信息（）。选项: 1.合同价款	2.廉洁条款	3.双方名称	4.权利义务
答案: 合同价款     双方名称     权利义务
题目: 视联网公共卫生防控应急指挥调度解决方案有哪些优势（）。选项: 1.联通多级医疗卫生部门 	2.融合海量医疗卫生资源	3.卫生系统专用，横向部门不能接入	4.医疗卫生立体防控
答案: 联通多级医疗卫生部门      融合海量医疗卫生资源     医疗卫生立体防控
题目: 视联网县域社会治理服务主要在县级统一规划建设县域治理平台，主要包含（）软件？选项: 1.视联网格通APP	2.视联网县域社会治理系统	3.基层治理一张图	4.视联网终端硬件采集
答案: 视联网格通APP     视联网县域社会治理系统     基层治理一张图
题目: 全国雪亮工程综治视联网平台八大功能包括哪些？选项: 1.监控调度、视频通话	2.智能应用、会议管理	3.网络管理、智能分析	4.监控调度、GIS天眼
答案: 智能应用、会议管理     网络管理、智能分析     监控调度、GIS天眼
题目: 交谈礼仪中，令人厌烦的行为有选项: 1.态度过分严肃，不苟言笑。	2.举止得体，专注自然。	3.尊重对方，不随便插话。	4.公然质问他人意见的可靠性
答案: 态度过分严肃，不苟言笑。     公然质问他人意见的可靠性
题目: 洞察团队平庸的视角有哪些？选项: 1.驱动视角	2.领导视角	3.目标视角	4.文化视角
答案: 驱动视角     目标视角     文化视角
题目: 在与人沟通时不适合用以下哪个衔接句？选项: 1.我理解您的想法	2.我不太认可您的观点，应该是…	3.你说的不对，应该是…	4.我明白您的意思
答案: 我不太认可您的观点，应该是…     你说的不对，应该是…
题目: 日志分析重点包括？选项: 1.目标IP	2.状态代码	3.请求链接	4.请求方法
答案: 状态代码     请求链接     请求方法
题目: 确定MVP/PCD项目优先级步骤包括（）选项: 1.领导审批项目优先级	2.以上方式均可	3.统筹部搜集项目信息，申请项目优先级	4.提出方依照市场项目紧急程度，确定优先级
答案: 领导审批项目优先级     统筹部搜集项目信息，申请项目优先级
题目: 以下哪些符合任务系统事件工单中会议故障的类型选项: 1.发生在会中支持的故障	2.技术咨询	3.产品售后维修服务	4.发生在会前联调的故障
答案: 发生在会中支持的故障     发生在会前联调的故障
题目: 远程医疗与分级诊疗协同服务平台（医视联）平台特点中智能化有（）内容选项: 1.电子病历智能抓取	2.影像智能诊断	3.智能家庭医生	4.智能化导诊
答案: 电子病历智能抓取     影像智能诊断     智能化导诊
题目: 5G远程医疗云平台视频通话时可支持以下哪几种操作？选项: 1.分享屏幕	2.切换多个外接摄像头	3.文字聊天	4.切换多个外接麦克风
答案: 分享屏幕     切换多个外接摄像头     切换多个外接麦克风
题目: 线下理赔的条件和时间？选项: 1.票据金额合计超过1000元	2.按要求准备好材料进行线下提交	3.15-20个工作日赔付完毕	4.票据金额合计超过2000元
答案: 按要求准备好材料进行线下提交     15-20个工作日赔付完毕     票据金额合计超过2000元
题目: 关于终端开通说法正确的是？选项: 1.开通终端时，需要明确终端用途	2.开通终端时，需要知道终端属于那个项目	3.开通终端时，需要知道终端属于那个合同	4.开通终端时，可以不填写安装人电话
答案: 开通终端时，需要明确终端用途     开通终端时，需要知道终端属于那个项目     开通终端时，需要知道终端属于那个合同
题目: 启明3S视联网终端产品特性有哪些？选项: 1.支持2路1080@30fps视频编解码	2.支持H.264、H.265视频编解码协议	3.支持AAC音频格式的解码	4.支持多画面显示模式
答案: 支持H.264、H.265视频编解码协议     支持AAC音频格式的解码     支持多画面显示模式
题目: 我司设备销售合同中不得出现如下哪些敏感字样：选项: 1.代理商	2.税率	3.经销商	4.授权
答案: 代理商     经销商
题目: 违反保密法律应当承担的责任包括（）。选项: 1.行政责任	2.刑事责任	3.党纪处分	4.民事责任
答案: 行政责任     刑事责任     民事责任
题目: 接到客户报障电话时，应该询问客户那些信息？选项: 1.客户身份证号	2.客户地址	3.客户姓氏	4.客户联系方式
答案: 客户地址     客户姓氏     客户联系方式
题目: 交谈礼仪中，令人厌烦的行为有（）选项: 1.态度过分严肃，不苟言笑	2.认真倾听、目视对方	3.尊重对方，不随便插话	4.公然质问他人意见的可靠性
答案: 态度过分严肃，不苟言笑     公然质问他人意见的可靠性
题目: 从安全角度出发，计算机已联网后我们应该注意？选项: 1.不更新系统和杀毒软件	2.对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒	3.不要私自安装不明程序以免被植入后门	4.需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
答案: 对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒     不要私自安装不明程序以免被植入后门     需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
题目: 远程医学继续教育平台课程形式有（）？选项: 1.系列课	2.双课	3.单课	4.专题课
答案: 系列课     单课     专题课
题目: 县域内可参与的医疗相关项目机会有？选项: 1.统一视频	2.总额支付改革	3.远程医疗及分级诊疗	4.医共体
答案: 统一视频     远程医疗及分级诊疗     医共体
题目: 关于信息传递说法正确的是选项: 1.严禁随意传播涉及公司内部敏感信息的资料文件	2.加密文件、密码通过不同的路径发送	3.文件加密即可密码强度暂不做要求	4.传递的信息进行加密，且密码必须为大小写字母+数字+特殊符合的组合，长度不少于8位
答案: 严禁随意传播涉及公司内部敏感信息的资料文件     加密文件、密码通过不同的路径发送     传递的信息进行加密，且密码必须为大小写字母+数字+特殊符合的组合，长度不少于8位
题目: 能完成Vlan之间数据传递的设备有？选项: 1.防火墙	2.中继器	3.路由器	4.三层交换器
答案: 防火墙     路由器     三层交换器
题目: 视联网会议管理系统web中的用户时效功能支持哪些提醒等级？选项: 1.L4-L5	2.L0-L2	3.L3-L4	4.L10
答案: L0-L2     L3-L4     L10
题目: 视联网增值服务涵盖多个方面的服务层级体系，其中“系统培训服务”，主要体现在以下（）选项？选项: 1.设备操作培训	2.机房选址	3.产品功能培训	4.日常排障培训
答案: 设备操作培训     产品功能培训     日常排障培训
题目: 产品套装联调必须包括以下（）事项选项: 1.执行套装联调	2.以上全不对	3.联调计划	4.输出系统联调自测报告
答案: 执行套装联调     联调计划     输出系统联调自测报告
题目: 运维管理系统中运维用户行为分析模块支持展示（）的用户行为统计选项: 1.告警中心	2.展示中心	3.运维工作站	4.唐古拉
答案: 告警中心     展示中心     运维工作站
题目: 在SNMP各版本中支持明文传送团体名的是选项: 1.SNMP V4	2.SNMP V2	3.SNMP 所有版本都支持	4.SNMP V1
答案: SNMP V2     SNMP V1
题目: 严禁未经公司授权对外输出关于视联网的()、()、()等文件！选项: 1.产品装箱清单	2.关键技术	3.客户信息	4.组网结构
答案: 关键技术     客户信息     组网结构
题目: 启明2终端可以配置几种接口图像采集设备（）选项: 1.HDMI云台摄像机	2.USB云台摄像机	3.SDI云台摄像机	4.USB逻辑C930
答案: HDMI云台摄像机     USB云台摄像机     USB逻辑C930
题目: 视联医疗2022年业务重点方向是哪些？选项: 1.专科医联体	2.县域医共体	3.公卫应急	4.智慧医院
答案: 专科医联体     公卫应急     智慧医院
题目: 中心管理岗位、职能岗位（包括质量管理、信息化建设、资产管理、库房管理、部门助理等）转正考核必考项为 （）、（）和（）3项内容。选项: 1.企业介绍培训考核	2.PPT转正答辩	3.视联十八禁考核	4.中心业务介绍培训考核
答案: 企业介绍培训考核     PPT转正答辩     中心业务介绍培训考核
题目: 视联网会议管理系统预约管理模块包含下列哪几个子项选项: 1.预约列表	2.新建预约	3.待审预约	4.预约统计
答案: 预约列表     新建预约     待审预约
题目: 指引礼仪包括选项: 1.曲臂式（低位指引）	2.直臂式（高位指引）	3.中位指引（橫摆式）	4.上划式（高位指引）
答案: 曲臂式（低位指引）     直臂式（高位指引）     中位指引（橫摆式）
题目: 下列哪些（）行为是正确的。选项: 1.审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。	2.在客户电脑上，登录公司办公系统。	3.员工按规定申请OA流程。	4.在OA申请中详细说明申请事项及原由。
答案: 审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。     员工按规定申请OA流程。     在OA申请中详细说明申请事项及原由。
题目: 廉洁从业十不做包含哪些（）选项: 1.不侵占资产、不以权谋私	2.不虚假报销、不公款私用	3.可以业绩作假、欺上瞒下	4.不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为
答案: 不侵占资产、不以权谋私     不虚假报销、不公款私用     不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为
题目: 客户反馈已经建设了移动云视讯到村的系统，通过以下哪些方面做说服工作？选项: 1.建设速度快	2.高安全和稳定性	3.视频融合的多样性	4.异构灾备
答案: 高安全和稳定性     视频融合的多样性     异构灾备
题目: 非销项目包含以下哪几项？选项: 1.战略项目	2.试点项目	3.预发货项目	4.展示项目
答案: 战略项目     试点项目     预发货项目
题目: 监控中心室内地面应该选项: 1.不起尘	2.防静电	3.防水	4.光滑
答案: 不起尘     防静电     光滑
题目: 国家卫健委印发《“千县工程”县医院综合能力提升工作方案（2021-2025年）》，以下属于“持续提升医疗服务能力”中的重点工作的是？选项: 1.持续改善硬件条件	2.建设远程医疗中心	3.加快建设高质量人才队伍	4.加强专科能力建设
答案: 持续改善硬件条件     加快建设高质量人才队伍     加强专科能力建设
题目: 关于IP单播策略路由说法正确的是选项: 1.set定义if-match匹配的报文将要执行的动作	2.route-policy来定义一个策略路由	3.apply定义if-match匹配的报文将要执行的动作	4.if-match来定义使用策略路由的报文
答案: route-policy来定义一个策略路由     apply定义if-match匹配的报文将要执行的动作     if-match来定义使用策略路由的报文
题目: 设备退库过程中，可能涉及哪些OA表单？选项: 1.《设备回退到货签收单》	2.《设备退回申请单》	3.《设备类型调整申请单》	4.《终端业务删除申请单》
答案: 《设备退回申请单》     《终端业务删除申请单》
题目: 护士站大屏提供的患者服务包括（）选项: 1.诊疗信息护理计划	2.视频通话	3.患者病历	4.体征信息
答案: 诊疗信息护理计划     患者病历     体征信息
题目: 目前我司获得的“信息安全服务资质”包括（）选项: 1.安全运维	2.风险评估	3.安全集成	4.灾难备份与恢复
答案: 安全运维     风险评估     安全集成
题目: 目前，视联网技术广泛应用于（      ）、（       ）、（       ）、远程医疗、数据安全传输、治理体系现代化、服务业数字化等多种单一或复杂场景。选项: 1.加密通信	2.视频会议	3.工控安全	4.网络安全
答案: 加密通信     视频会议     网络安全
题目: MVP/PCD项目中，需要杨总特批的是（）选项: 1.重大项目功能变更	2.基于16位系统上开发	3.国家部级以及重大影响范围的项目菜单、目标标题	4.修改公司名称、LOGO、水印
答案: 基于16位系统上开发     国家部级以及重大影响范围的项目菜单、目标标题     修改公司名称、LOGO、水印
题目: 信息发布系统，基于统一视频服务平台利用（    ）搭建，系统采用分散部署，集中管理的架构，具有即时通信的特性，管理方便，方式多样。选项: 1.视联网	2.互联网	3.广域网	4.局域网
答案: 视联网     局域网
题目: SSH协议作为一种安全的远程登录协议，被广泛应用，关于SSH正确的是（）选项: 1.SSH还可以为FTP提供安全的传输通道	2.SSH采用TCP端口22传输数据，端口23建立连接	3.SSH采用额外的加密技术确保登录安全性	4.SSH及SecureShell，可以采用ES认证方式保证数据的安全性
答案: SSH还可以为FTP提供安全的传输通道     SSH采用额外的加密技术确保登录安全性     SSH及SecureShell，可以采用ES认证方式保证数据的安全性
题目: 下列属于视联网会议调度平板功能的有？选项: 1.GIS地图操作	2.遥控器	3.录制点播	4.会议控制
答案: 遥控器     录制点播     会议控制
题目: 如果无法判断利益相关者的立场，应该怎么办？选项: 1.宁可视其处于中立或怀疑态度	2.既然没反对，就当是支持者	3.耐心询问，了解对方立场	4.默认对方是认可的
答案: 宁可视其处于中立或怀疑态度     耐心询问，了解对方立场
题目: 技术管理中心活动经费使用完毕后，核销需要提供（）？选项: 1.消费发票	2.消费人员名单	3.消费明细小票	4.付费截图
答案: 消费发票     消费明细小票
题目: 数字证书不包含下列哪些选项: 1.数字签名	2.数字信封	3.颁发者	4.密钥信息
答案: 数字信封     密钥信息
题目: 以下哪些选项不是《乡村建设行动实施方案》提出的重点任务？选项: 1.实施农村基本公共服务提升行动	2.实施数字乡村建设发展工程	3.全面推进健康乡村建设	4.提升数字治理能力
答案: 全面推进健康乡村建设     提升数字治理能力
题目: 观看掌上通app直播间音视频卡顿，可能以下哪个原因造成的？选项: 1.观看端网络上传延迟	2.以上都正确	3.推流端网络上传延迟	4.观看端网络下载延迟
答案: 推流端网络上传延迟     观看端网络下载延迟
题目: 关于往来邮件正确的做法有选项: 1.使用个人公司邮箱与他人进行业务方面的邮件往来	2.私自查阅他人邮件	3.使用他人名义发送电子邮件	4.经过授权后查阅他人指定的邮件
答案: 使用个人公司邮箱与他人进行业务方面的邮件往来     经过授权后查阅他人指定的邮件
题目: 视联网会议调度软件中监播控制功能支持（）画面显示模式？选项: 1.4	2.9	3.60	4.13
答案: 4     9     13
题目: 团队过敏综合症的表现是什么？选项: 1.沟通绕大弯	2.管理近视症	3.报喜不报忧	4.团队冲突
答案: 沟通绕大弯     管理近视症     报喜不报忧
题目: 市域治理平台在安装部署时需要用到以下( )中间件？选项: 1.mongodb	2.nginx	3..net Core SDK	4.tomcat
答案: mongodb     nginx     .net Core SDK
题目: 视联网增值服务本着“以客户为中心，以流程为导向”的原则，通过对（）进行管理完成整体服务体系的建立？选项: 1.技术	2.人员	3.机房	4.资源
答案: 技术     人员     资源
题目: 相机画幅分几种选项: 1.APS-C画幅	2.微画幅	3.全画幅	4.M43画幅
答案: APS-C画幅     全画幅     M43画幅
题目: 项目经理根据《项目经理能力发展（PMCD）框架》需要具备的技能有：选项: 1.技术项目能力	2.跨领域能力	3.战略和商务管理能力	4.领导力
答案: 技术项目能力     战略和商务管理能力     领导力
题目: 下列哪些（）行为属于报销舞弊。选项: 1.虚增发票上的数量和金额	2.员工成立皮包公司，虚开发票报销	3.报销延期	4.购买大量定额发票报销
答案: 虚增发票上的数量和金额     员工成立皮包公司，虚开发票报销     购买大量定额发票报销
题目: 统一视频技术可以利用建筑智能化的综合布线系统，通过一套网络架构，实现视频的    （）（）（）选项: 1.一个平台	2.顶层规划	3.双向互动交流	4.互通互联
答案: 一个平台     顶层规划     互通互联
题目: 五合一设备有几种部署方式？选项: 1.双机热备部署	2.集群部署	3.单机部署	4.4点抗毁部署
答案: 双机热备部署     单机部署     4点抗毁部署
题目: 财务部门在企业作用（）选项: 1.帮助企业降低成本	2.监督所有部门	3.有利于保证企业的财务安全	4.为企业的经营发展提供保障
答案: 帮助企业降低成本     有利于保证企业的财务安全     为企业的经营发展提供保障
题目: 关于12倍高清摄像机的功能特点，描述正确的是哪几项（）？选项: 1.200万像素	2.支持1080P@30fps分辨率	3.支持自动聚焦，支持12倍光学变焦	4.支持4K分辨率
答案: 200万像素     支持1080P@30fps分辨率     支持自动聚焦，支持12倍光学变焦
题目: 网关实质上是一个网络通向其他网络的IP地址，以下地址在网段内可用做网关的有哪些选项: 1.192.168.1.255/24	2.192.168.1.1/24	3.192.168.1.2/24	4.192.168.1.254/24
答案: 192.168.1.1/24     192.168.1.2/24     192.168.1.254/24
题目: 视联网市域社会治理解决方案涉及到的主要产品包括（）？选项: 1.视联网核心交换服务器	2.视联医疗手术推车	3.视联网格通APP	4.视联网市域社会治理信息化系统
答案: 视联网核心交换服务器     视联网格通APP     视联网市域社会治理信息化系统
题目: 以下（）工具可以实现FTP连接选项: 1.Cute	2.Winscp	3.Flashxp	4.Filezilla
答案: Winscp     Flashxp     Filezilla
题目: 公司内部大型会议，总部录播同时各区域也要同步录播。所有录播业务均要使用哪两种形式________为主？选项: 1.远程录播	2.终端录制	3.采集卡录播	4.网络录播
答案: 采集卡录播     网络录播
题目: 部门经理可以用视联币系统进行的操作包括（）选项: 1.进行需求承接，上传可行	2.礼品兑换	3.发起需求	4.进度播报
答案: 进行需求承接，上传可行     礼品兑换     进度播报
题目: 下列哪些软件可以进行推流直播？选项: 1.VMIX	2.PCTV	3.OBS	4.PAMIR
答案: VMIX     OBS
题目: 国家卫健委印发《“千县工程”县医院综合能力提升工作方案（2021-2025年）》，提出组建县域医疗资源共享“五大中心”，以下属于县域医疗资源共享“五大中心”的是？选项: 1.运营管理中心	2.医学检验中心	3.医学影像中心	4.心电诊断中心
答案: 医学检验中心     医学影像中心     心电诊断中心
题目: 2021年视联动力取得了哪些成就？选项: 1.2021年公司切入重点领域历史最多	2.2021年公司财务效益历史最好	3.2021年公司销售额行业最高	4.2021年公司研发成果历史最丰富
答案: 2021年公司切入重点领域历史最多     2021年公司财务效益历史最好     2021年公司研发成果历史最丰富
题目: 中共中央、国务院《关于加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的意见》提出，加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的着力点是以防范化解影响()()(）的重大风险为着力点。选项: 1.国家安全	2.社会安定	3.人民安宁	4.百姓安稳
答案: 国家安全     社会安定     人民安宁
题目: 云心电系统，心电解析功能支持的心电设备厂家有（）？选项: 1.心医	2.邦健	3.凯进	4.理邦
答案: 邦健     凯进     理邦
题目: 关于OMC网管操作员说法正确的有哪些？选项: 1.每一个操作员可以分配管理不同自治云。	2.每一个操作员可以有多种角色。	3.每一个操作员可以分配管理不同的核心服务器。	4.操作员所属的部门只能是平行结构，不可以有多级。
答案: 每一个操作员可以分配管理不同自治云。     每一个操作员可以有多种角色。     每一个操作员可以分配管理不同的核心服务器。
题目: 浙江省电子政务视联网由哪几家运营商承建选项: 1.浙江广电	2.浙江电信	3.浙江移动	4.浙江联通
答案: 浙江电信     浙江移动     浙江联通
题目: “一网统管”视频融合共享解决方案除了整合客户现有的监控系统、DVR/NVR等监控资源外，还可以无缝接入以下哪些视频资源？选项: 1.无线对讲系统	2.无人机	3.执法终端	4.移动指挥车
答案: 无人机     执法终端     移动指挥车
题目: ()申请的设备会计入固定资产选项: 1.办公设备申请	2.公司设备申请单	3.工程材料申请单	4.项目发货申请单
答案: 办公设备申请     公司设备申请单
题目: 员工可以找谁查询自己的绩效评分人？选项: 1.分管领导	2.部门助理	3.HR	4.直属领导
答案: HR     直属领导
题目: 下列哪些印章不需要印台？选项: 1.原子章	2.铜章	3.回墨章	4.光敏章
答案: 原子章     回墨章     光敏章
题目: 下列对于档案管理工作的描述，其中正确的是（）。选项: 1.档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施	2.员工可自行管理公司档案资料，不需要交给公司统一管理	3.严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料	4.不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
答案: 档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施     严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料     不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
题目: 视联网智慧社区矫正系统具备以下哪种功能？选项: 1.远程视频督查	2.心理辅导	3.矛盾调解	4.定位监管
答案: 远程视频督查     心理辅导     定位监管
题目: 下列事项和活动需要经过保M审查的是()选项: 1.涉M人员发表论文、著作或接受采访	2.数字中国建设成果展	3.涉M单位内部宣传报道	4.军工单位发布科研生产或重大活动信息
答案: 涉M人员发表论文、著作或接受采访     涉M单位内部宣传报道     军工单位发布科研生产或重大活动信息
题目: 以下那几种接口可以传输高清视频信号选项: 1.色差接口	2.以上均正确	3.DVI	4.HDMI
答案: 色差接口     DVI     HDMI
题目: 我司视联网都具有哪些特点？选项: 1.大规模，高品质	2.实时高清	3.结构性安全	4.单向高品质
答案: 大规模，高品质     实时高清     结构性安全
题目: 以下哪些拜访/接待政府客户的正确做法（）选项: 1.客户参观总部要提前报备	2.根据客户级别邀请不同的公司领导接待	3.尽量撰写会议纪要	4.未提前打招呼直接拜访客户
答案: 客户参观总部要提前报备     根据客户级别邀请不同的公司领导接待     尽量撰写会议纪要
题目: 互助计划的原则包括（）？选项: 1.特殊困难员工优先救助	2.盈利的	3.专款专用	4.员工自愿参与缴纳互助费
答案: 特殊困难员工优先救助     专款专用     员工自愿参与缴纳互助费
题目: 一般需要加盖公章的文种是（）？选项: 1.报告	2.通知	3.函	4.批复
答案: 报告     函     批复
题目: 人员驻场包含哪些服务内容？选项: 1.设备巡检	2.会议调度	3.设备换新	4.监控巡检
答案: 设备巡检     会议调度     监控巡检
题目: 严禁向（）谈论或传阅与SM项目相关的任何信息；未经公司批准不准在（）上发表涉及SM项目相关的信息。选项: 1.项目无关人员	2.项目负责人	3.各类媒体	4.本项目干系人
答案: 项目无关人员     各类媒体
题目: 在H3C交换机中，下列关于DHCP服务器的配置中说法正确的是选项: 1.可以配置特定的网络掩码及网关	2.不可以排除特定的不参与分配的IP地址或地址段	3.可以静态的向特定的MAC地址绑定IP地址	4.可以配置特定的DNS服务器地址
答案: 可以配置特定的网络掩码及网关     可以静态的向特定的MAC地址绑定IP地址     可以配置特定的DNS服务器地址
题目: 下列常见协议和其默认端口号正确的有哪些？选项: 1.DNS，51	2.SMTP，25	3.TFTP，69	4.Telnet，22
答案: SMTP，25     TFTP，69
题目: 关于表扬信团体奖励说法正确的是（）选项: 1.收到县（区）的客户点名表扬信，奖励团体3000元。	2.收到国家部委以上（例如中央综治办、国家卫计委等）的客户点名表扬信，奖励团体5000元；	3.团体奖励是>3人的感谢信	4.收到省级的客户点名表扬信，奖励团体3000元；
答案: 收到国家部委以上（例如中央综治办、国家卫计委等）的客户点名表扬信，奖励团体5000元；     团体奖励是>3人的感谢信     收到省级的客户点名表扬信，奖励团体3000元；
题目: 视联浏览器作为一款基于视联网V2V协议开发的自主浏览器应用平台，目前可安全的访问以下哪些视联网服务系统？选项: 1.视联网GIS天眼调度应用系统	2.视联网综合管理服务系统	3.视联网监控接入服务系统	4.视联网监控联网管理调度系统
答案: 视联网GIS天眼调度应用系统     视联网综合管理服务系统     视联网监控联网管理调度系统
题目: Linux的基本文件类型有哪几种？选项: 1.目录文件	2.普通文件	3.链接文件	4.纯文本文件
答案: 目录文件     普通文件     链接文件
题目: 唐古拉中配置新增国标上级时，以下哪些信息是必不可少的？选项: 1.本级国标平台Mac	2.上级平台IP	3.共享平台主消息号	4.上级平台信令端口
答案: 上级平台IP     共享平台主消息号     上级平台信令端口
题目: 提出方视联币不足时，有（）筹资渠道可考虑选项: 1.向管理员提出贷款申请	2.向统筹部提出贷款申请	3.核查是否符合专项扶持以及签单奖励的项目，并提出对应申请	4.自行向持有视联币的同事筹借
答案: 向管理员提出贷款申请     核查是否符合专项扶持以及签单奖励的项目，并提出对应申请     自行向持有视联币的同事筹借
题目: 关于启明2H视联网终端接口描述正确的是哪些？选项: 1.1*MINI卡侬 Input	2.1*HDMI Input	3.1*HDMI Output	4.1*SDI
答案: 1*MINI卡侬 Input     1*HDMI Input     1*HDMI Output
题目: 当有7名评委时，竞聘候选人获得（          ）票则竞聘通过？选项: 1.7票	2.5票	3.4票	4.6票
答案: 7票     6票
题目: 已知A为主席在发一，B为分会场在发二，此时主席收看方放的是C会场，现在给A、B、C会场刷左发一右发二的显示模式，下列说法正确的是（）？选项: 1.A会场看到是C会场和B会场	2.A会场看到是A会场和B会场	3.C会场看到的是C会场和B会场	4.C会场看到是A会场和B会场
答案: A会场看到是C会场和B会场     C会场看到是A会场和B会场
题目: 视联网运维服务，旨在为客户打造“三心级”服务，分别是（）？选项: 1.放心	2.安心	3.省心	4.小心
答案: 放心     安心     省心
题目: 64位GIS天眼部署涉及哪些（）插件？选项: 1.redis	2.jdk	3.mysql	4.dotnet
答案: redis     jdk     mysql
题目: 视联网异网融合解决方案可以将互联网、电子政务外网、公安信息专网等多种异源异构网络整合，实现在网络协议层面的融合互通，以下（）可以实现政务业务数据在不同网络间实时交换？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联接入路由器	3.XMCU会议对接服务系统	4.视联汇聚路由器
答案: 视联接入路由器     视联汇聚路由器
题目: 筑牢“不想腐”的思想道德防线的行动有（）选项: 1.严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障	2.开展职业道德教育和廉洁警示教育	3.树立正确的世界观、权力观、事业观	4.宣贯专业的审计调查方式
答案: 严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障     开展职业道德教育和廉洁警示教育     树立正确的世界观、权力观、事业观
题目: 以下关于交换机接口模式说法正确的有哪些选项: 1.hybrid端口允许多VLAN不带标签通过	2.trunk端口允许多VLAN带标签通过	3.router端口允许多vlan通过	4.Access接口仅允许单VLAN通过
答案: hybrid端口允许多VLAN不带标签通过     trunk端口允许多VLAN带标签通过     Access接口仅允许单VLAN通过
题目: 802.3以太网帧基本帧结构包括选项: 1.vlan头	2.帧类型	3.目的mac	4.源mac
答案: 帧类型     目的mac     源mac
题目: 公司对全国业务部门进行干部岗位调整，主要是为了满足什么样的需求？选项: 1.职能互补	2.省级发展	3.避免内卷内斗	4.员工个人发展
答案: 职能互补     省级发展     员工个人发展
题目: 边界分控与边界路由的区别是什么选项: 1.边界分控用于级联上一层级边界路由	2.边界路由用于级联上一层级边界分控	3.边界路由用于级联下一层级边界分控	4.边界分控用于级联下一层级边界路由
答案: 边界路由用于级联上一层级边界分控     边界分控用于级联下一层级边界路由
题目: 需求分析报告的撰写时间要求正确的是（）选项: 1.初稿时间不超过3天	2.评审时间不超过3天	3.初稿时间不超过5天	4.总周期不超过7天
答案: 初稿时间不超过5天     总周期不超过7天
题目: 客户公关的三个重要成本是什么选项: 1.人力成本	2.物力成本	3.财力成本	4.精力成本
答案: 物力成本     财力成本     精力成本
题目: 以下关于启明3终端说法正确的是选项: 1.支持H265编码	2.支持H265解码	3.支持H264编码	4.支持H264解码
答案: 支持H265解码     支持H264编码     支持H264解码
题目: 当用户通过SSH/TELNET等方式登录交换机等网络设备时，可以通过配置指定用户通过用户线登录时是否需要认证，以提高设备的安全性。H3C交换机设备支持的认证方式有选项: 1.scheme	2.password	3.none	4.radius
答案: scheme     password     none
题目: 关于公开招标项目中，《项目采购需求》以下说法正确的是选项: 1.须明确采购产品的品牌、生产厂家	2.须注明意见反馈的途径	3.须明确所采购的内容、建设范围等	4.《项目采购需求》需要公示
答案: 须注明意见反馈的途径     须明确所采购的内容、建设范围等     《项目采购需求》需要公示
题目: 安全访问类中严禁使用弱密码，对于密码的要求有？选项: 1.不少于7位	2.必须包含特殊符号	3.必须包含数字	4.必须包含大小写字母
答案: 必须包含特殊符号     必须包含数字     必须包含大小写字母
题目: 地市级有效拓展思路有哪些？选项: 1.平级（地市级）领导圈子带入	2.相关的利益体引荐	3.有接触的省级领导圈子提前打招呼	4.无准备的陌生拜访
答案: 平级（地市级）领导圈子带入     相关的利益体引荐     有接触的省级领导圈子提前打招呼
题目: 项目可行性研究报告主要论证的是项目的可行性。在调查研究和分析论证项目（）和（）的基础上，进行方案比选后编制的文本。选项: 1.经济合理性	2.技术可行性	3.技术先进性	4.产品先进性
答案: 经济合理性     技术可行性
题目: 视联网心理健康服务平台包含以下哪些子系统选项: 1.心理健康筛查建档系统	2.心理健康大数据分析系统	3.心理健康教育培训系统	4.医疗健康服务系统
答案: 心理健康筛查建档系统     心理健康大数据分析系统     心理健康教育培训系统
题目: 可生产论证评审会前需要提交（）文档选项: 1.《产品生产要素包》	2.《产品信息交底书》	3.《硬件可靠性测试报告》	4.以上全不对
答案: 《产品生产要素包》     《产品信息交底书》     《硬件可靠性测试报告》
题目: 根据2022年产品解决方案中心培训工作计划安排，情景演练培训主要包含哪几方面模块？？选项: 1.百县大战方向	2.SL、PS、OC互培	3.常规方案类	4.709及SM方向
答案: 百县大战方向     常规方案类     709及SM方向
题目: 链路发起《对公付款申请单》，应上传（）附件，作为付款依据选项: 1.链路开通单	2.链路使用期账单	3.盖章版链路合同	4.销售合同
答案: 链路开通单     链路使用期账单     盖章版链路合同
题目: 财务部负责保管的印章有（）选项: 1.公章	2.人名章	3.发票专用章	4.财务专用章
答案: 人名章     发票专用章     财务专用章
题目: 64位系统中哪些设备是组网必需的?选项: 1.视联网自治服务器	2.监控接入服务器	3.视联网会议管理系统	4.视联网OMC网管系统
答案: 视联网自治服务器     视联网会议管理系统     视联网OMC网管系统
题目: 公司上线视联币系统的意义在于（）选项: 1.增强员工的执行力	2.代替原有的OA系统	3.推动公司资源合理分配，确保重要项目顺利进行	4.提高识别高回报需求的主管能动性，保障公司重要项目，重大决策项目高速健康发展
答案: 增强员工的执行力     推动公司资源合理分配，确保重要项目顺利进行     提高识别高回报需求的主管能动性，保障公司重要项目，重大决策项目高速健康发展
题目: 运营商SI合作需要确定哪些细节选项: 1.分成比例	2.客户经理KPI考核	3.渠道激励	4.安装调试费
答案: 分成比例     客户经理KPI考核     渠道激励
题目: 选项中，不属于金字塔原理四个原则的是？选项: 1.逻辑递进	2.完全穷尽	3.以下统上	4.结论先行
答案: 完全穷尽     以下统上
题目: 视联网监控共享服务器是在监控联网融合基础上实现视频图像共享应用的平台，其典型主要应用场景包括？选项: 1.向第三方平台推送视频监控图像	2.可接入第三方会议终端	3.将监控视频图像推送给手机终端	4.视联网内通过PC端调阅视频监控资源
答案: 向第三方平台推送视频监控图像     视联网内通过PC端调阅视频监控资源
题目: 验收会上需要讨论（）内容选项: 1.视联币验收确认	2.方案设计	3.满意度评分	4.项目成果
答案: 视联币验收确认     满意度评分     项目成果
题目: 视联网会议管理系统提供运营级视频会议的管理与支撑保障，下列关于其特点说法正确的是？选项: 1.支持预约创建、审批的短信提醒功能	2.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议	3.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	4.不支持分布式部署方式
答案: 支持预约创建、审批的短信提醒功能     强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议     智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；
题目: 唐古拉推送监控视频至终端时无画面，可能是以下哪些原因？选项: 1.视联网调度基础服务配置错误	2.协转未发送视频流	3.共享平台未入网	4.网络丢包
答案: 协转未发送视频流     网络丢包
题目: 国家生态环境部综合态势感知解决方案中包含以下哪个主要功能？选项: 1.移动手机融合接入 	2.数据融合视频呈现 	3.视频监控系统融合 	4.安全加密系统融合
答案: 移动手机融合接入      数据融合视频呈现      视频监控系统融合
题目: 签署表1时，会体现以下哪些设备？选项: 1.终端设备	2.HDMI线材	3.帕米尔软件	4.Vhub
答案: 终端设备     帕米尔软件     Vhub
题目: 填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时，以下哪些合同的合同类型选择“销售”。选项: 1.销售合同	2.链路合同	3.战略合作协议	4.赠送协议
答案: 销售合同     战略合作协议     赠送协议
题目: 我司社会心理健康服务平台、基层工作人员APP包含（）等功能选项: 1.大数据分析	2.测评	3.筛查	4.问诊
答案: 大数据分析     测评     筛查
题目: 视联网展示中心-视联网现状，全国地图中，“全部”选项下的终端点位数显示的是（）选项下的数据总和选项: 1.监控	2.网关	3.终端	4.统一视频
答案: 网关     终端     统一视频
题目: trunk模式下允许哪些类型数据包通过选项: 1.不带标签的nativevlan数据	2.不带标签的任意数据包	3.带标签且被trunk接口允许的	4.带标签的任意数据包
答案: 不带标签的nativevlan数据     带标签且被trunk接口允许的
题目: 心理健康平台丰富的运营资源有（）？选项: 1.专业协会专家资源	2.无	3.医疗资源	4.心理咨询机构
答案: 专业协会专家资源     医疗资源     心理咨询机构
题目: 如何确定交换机某个端口连接的设备的ip选项: 1.通过LLDP协议获取	2.通过mac表和路由表获取	3.通过ARP表获取	4.通过IP表直接获取
答案: 通过LLDP协议获取     通过mac表和路由表获取
题目: VVOE视联网协议驱动是一款基于视联网V2V数据传输协议的软件程序，其具备的产品功能有哪些？选项: 1.系统升级	2.远程管控	3.数据传输	4.隧道隔离
答案: 远程管控     数据传输     隧道隔离
题目: 《PRS产品需求详细说明书》 的撰写要求描述正确的是（）选项: 1.详细描述产品功能和特性	2.让设计及测试人员对需求有清晰的了解	3.包括PRD中提到的全部需求，对业务流程有细致的说明	4.给出清晰的背景市场介绍及准确的产品功能介绍
答案: 详细描述产品功能和特性     让设计及测试人员对需求有清晰的了解     包括PRD中提到的全部需求，对业务流程有细致的说明
题目: 技术支持都有什么辅助的手段保障客户业务？选项: 1.视联网告警中心	2.视联网展示中心	3.视联网感知中心	4.视联网会议管理系统
答案: 视联网告警中心     视联网感知中心     视联网会议管理系统
题目: 推进市域社会治理现代化工作要防范化解政治安全风险、社会治安风险、（）（）（）“五类风险”？选项: 1.平安校园风险	2.公共安全风险	3.网络安全风险	4.重大矛盾风险
答案: 公共安全风险     网络安全风险     重大矛盾风险
题目: 国家对密码实行分类管理，密码分为哪几类？选项: 1.普通密码	2.核心密码	3.军用密码	4.商用密码
答案: 普通密码     核心密码     商用密码
题目: 避免替下属背猴子（承担责任）的方法有哪些？选项: 1.优化流程，明确奖罚	2.减少人情化管理	3.给下属高绩效	4.做好时间管理
答案: 优化流程，明确奖罚     减少人情化管理     做好时间管理
题目: 12倍云台摄像机的功能特点包含下面哪些项（）？选项: 1.低噪声高信噪比	2.360°全方位监控	3.全高清图像	4.超级静音云台
答案: 低噪声高信噪比     全高清图像     超级静音云台
题目: 以下做法不正确的是（）选项: 1.严禁诋毁服务品牌或其它品牌	2.在自己可控的范围内，许诺客户折扣	3.严禁对用户说不知道、不清楚，对于用户提出的问题应尽量给予解答	4.在作业区域以外的区域走动或乱动用户物品
答案: 在自己可控的范围内，许诺客户折扣     在作业区域以外的区域走动或乱动用户物品
题目: 视联网运维工作站告警刷新频率支持以下哪几种？选项: 1.10秒	2.50秒	3.60秒	4.30秒
答案: 10秒     60秒     30秒
题目: 在商务场合，关于以下称呼的说法，正确的是()?选项: 1.可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。	2.男士统称为先生。	3.已婚或未婚的女性可以称之为小姐。	4.已婚或未婚的女性可以称之为女士。
答案: 可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。     男士统称为先生。     已婚或未婚的女性可以称之为女士。
题目: 64位边界路由器级联状态有哪些？选项: 1.边界路由器已级联	2.边界路由器业务中	3.边界路由器已入网	4.边界路由器未注册
答案: 边界路由器已级联     边界路由器已入网     边界路由器未注册
题目: 基层党建工作中的“三会一课”指的是哪三会？选项: 1.支部例会	2.党小组会	3.支部委员会议	4.支部党员大会
答案: 党小组会     支部委员会议     支部党员大会
题目: 唐古拉IE插件支持连续抓图功能，请问系统支持连续抓图的张数有以下（）选项？选项: 1.6张	2.5张	3.10张	4.3张
答案: 5张     10张     3张
题目: 一项一档中 项目经理负责上传文档及项目涉及文件的文件夹是选项: 1.3.01过程文件	2.3.02过程文件	3.3.02内验文件	4.3.03交付文件
答案: 3.01过程文件     3.02内验文件
题目: 以下哪些选项属于SAM敏捷课程开发的八大实施步骤？选项: 1.信息收集	2.认知启动	3.附加设计	4.优化迭代
答案: 信息收集     认知启动     附加设计
题目: 参与SM项目，现场实施应遵循以下哪些要求选项: 1.使用U盘拷贝SM设备上存储的资料	2.使用自带鼠标键盘接入SM主机	3.禁止使用互联网	4.软件部署包以光盘形式拷贝至SM台式机红盘，在通过红盘导入SM服务器
答案: 禁止使用互联网     软件部署包以光盘形式拷贝至SM台式机红盘，在通过红盘导入SM服务器
题目: 县域一张网和运营商的合作优先推荐以下哪些模式？选项: 1.先试用再立项	2.一次性采买	3.联合运营分成	4.分期付款
答案: 一次性采买     联合运营分成     分期付款
题目: 下列选项中（）属于常见的舞弊类别。选项: 1.腐败贪污	2.资产侵占	3.虚假报销	4.打击报复
答案: 腐败贪污     资产侵占     虚假报销
题目: 医疗统一视频信息管理系统，手术示教功能模块中实时调度分屏支持哪种分屏模式？选项: 1.八分屏	2.三分屏	3.四分屏	4.两分屏
答案: 三分屏     四分屏     两分屏
题目: 以下哪些（）平台平台部署需使用redis？选项: 1.流媒体	2.gis	3.综治雪亮	4.唐古拉
答案: gis     综治雪亮     唐古拉
题目: 建设视联网县域治理平台，主要面向（）单位开展基层治理服务工作？选项: 1.村级	2.省级	3.乡、镇级	4.县级
答案: 村级     乡、镇级     县级
题目: 以下是反舞弊文化相关描述的有（）选项: 1.坚守底线	2.廉洁从业	3.团结友爱	4.防微杜渐
答案: 坚守底线     廉洁从业     防微杜渐
题目: 以下哪几个是H.264的画质级别？选项: 1.BP	2.DP	3.MP	4.HP
答案: BP     MP     HP
题目: 项目投标文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合集成商（JCS）时需要注意和做到的？选项: 1.凡是愿意投我司产品的JCS均提供统一的TB资料	2.联合JCS整体审核TB文件	3.找对甲方意向JCS并合作	4.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B
答案: 联合JCS整体审核TB文件     找对甲方意向JCS并合作     销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B
题目: 视频压缩技术是将视频数据中的冗余信息去除，降低原始视频所需的数据量，从而以便于视频数据的传输，请问以下属于冗余信息的是？选项: 1.感知冗余信息	2.空间冗余信息	3.时间冗余信息	4.质量冗余信息
答案: 感知冗余信息     空间冗余信息     时间冗余信息
题目: IP分为（）两个部分选项: 1.设备名称部分	2.网络部分	3.MAC地址部分	4.主机部分
答案: 网络部分     主机部分
题目: 需求任务单的负责人角色有（）选项: 1.策划项目负责人	2.副总	3.策划领导小组负责人	4.责任部门经理
答案: 策划项目负责人     策划领导小组负责人     责任部门经理
题目: 招标人和中标人应按照( ）签订书面合同。选项: 1.《中华人民共和国招标投标法》	2.《中华人民共和国建筑法》	3.《中华人民共和国劳动法》	4.《中华人民共和国合同法》
答案: 《中华人民共和国招标投标法》     《中华人民共和国合同法》
题目: 视联网数字乡村服务平台可以通过以下（）功能实现对村民的宣传培训？选项: 1.互动直播	2.点播	3.直播	4.调阅监控
答案: 互动直播     点播     直播
题目: 《政府采购货物和服务招标投标管理办法》（财政部令第87号）的规定中，以下()是采购人应当在货物服务招标投标活动中应落实的政府采购政策？选项: 1.促进企业发展	2.节约能源	3.保护环境	4.扶持不发达地区和少数民族地区
答案: 节约能源     保护环境     扶持不发达地区和少数民族地区
