题目: 以下（）非销项目到期后可申请延期？选项: 1.试点项目	2.预发货项目	3.销售项目	4.战略项目
答案: 试点项目     战略项目
题目: 试点项目的必要发货条件是（）？选项: 1.总裁办审批通过	2.获得销售中心领导同意截图	3.试点协议签署	4.项目发货申请OA流程审批通过
答案: 获得销售中心领导同意截图     项目发货申请OA流程审批通过
题目: 关于非销项目延期处理说法错误的是（）?选项: 1.到期前15日内，销售需取得客户《设备及使用情况确认单》，相关设备照片或视频资料	2.预发货项目需经过作战厅评估及总裁办审批通过	3.战略项目需经过作战厅评估或总裁办审批通过	4.若延期审批不通过的，销售需在项目到期日起3个工作日内发起设备退回流程，并在10日内完成全部退回流程
答案: 预发货项目需经过作战厅评估及总裁办审批通过     战略项目需经过作战厅评估或总裁办审批通过
题目: 关于试点项目说法正确的是（）?选项: 1.不可转为预发货项目	2.可申请延期3个月	3.项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货	4.试点项目转为战略项目只需销售中心领导同意
答案: 不可转为预发货项目     项目发货申请单OA审批流程结束后就可以安排设备发货
题目: 2022年非销新规中非销项目分为（）大类？选项: 1.试点	2.展示	3.预发货	4.战略
答案: 试点     预发货     战略
题目: 非销项目设备不配合退回的处罚有（）？选项: 1.暂停所在省正式销售项目发货	2.暂停经办销售试点发货	3.相关设备断网停服	4.暂停所在省试点发货
答案: 暂停经办销售试点发货     相关设备断网停服     暂停所在省试点发货
题目: 以下（）是战略项目的发货条件？选项: 1.总裁办审批通过	2.作战厅评估通过	3.项目发货申请OA审批通过	4.销售合同已在会签中
答案: 总裁办审批通过     作战厅评估通过     项目发货申请OA审批通过
题目: 非销项目申请延期前提交的设备照片或视频，应清楚显示设备的（）？选项: 1.经纬度	2.外观状况	3.SN码	4.供应商信息
答案: 经纬度     外观状况     SN码
题目: 下列关于项目目标动态控制的表述中，正确的有（ ）。选项: 1.项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论	2.项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值	3.当计划值与实际值产生偏差时必须调整项目的目标	4.为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制
答案: 项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论     项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值     为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制
题目: 如果项目资源发生冲突，做为项目管理者来说应该做哪些工作？选项: 1.评估资源冲突的影响	2.明确项目的优先级	3.分析冲突的原因	4.听取资源分配方安排资源到哪个项目
答案: 评估资源冲突的影响     明确项目的优先级     分析冲突的原因
题目: 项目启动会中外部启动会的作用包含以下哪些选项: 1.同步项目计划	2.更新信息	3.统一目标	4.团队展示
答案: 同步项目计划     统一目标     团队展示
题目: 以下哪项属于产品说明文件？选项: 1.3C认证	2.售前方案	3.检测报告	4.产品说明书
答案: 3C认证     检测报告     产品说明书
题目: 工单系统中对“已解决”状态的会议故障工单，需完成（）（）（）操作才可以关闭当前工单？选项: 1.转研发	2.填写故障报告	3.回访客户确认完成	4.故障保障审核通过
答案: 填写故障报告     回访客户确认完成     故障保障审核通过
题目: 客户可通过线上方式自助上报故障的系统是（）？选项: 1.视联服务小程序	2.视联动力官方网站	3.视联翼APP	4.视联家APP
答案: 视联服务小程序     视联动力官方网站
题目: 书写一封完整的邮件需要包含以下哪些内容( )选项: 1.发件人署名	2.重要邮件发后确认	3.邮件标题	4.清晰的邮件内容
答案: 发件人署名     邮件标题     清晰的邮件内容
题目: 下列属于一致性成本的是（）。选项: 1.设备	2.测试	3.返工	4.培训
答案: 设备     测试     培训
题目: 下列质量活动所产生的成本,（）属于非一致性成本。选项: 1.产品返工	2.产品上市后的保修业务	3.产品出厂前做的破坏性测试	4.采购项目所需设备
答案: 产品返工     产品上市后的保修业务
题目: 质量管理通过质量体系中的质量规划、质量保证、（）和（）实现其管理职能。选项: 1.质量分析	2.质量控制	3.质量检验	4.质量改进
答案: 质量控制     质量改进
题目: 在某项目的质量例会中，质量经理发现监控模块Bug修复时间较长，由测量指标超出临界线，质量经理决定在观察几天。本次质量控制的输出一定包括（）。选项: 1.质量审计报告	2.变更请求	3.质量控制测量结果	4.工作绩效信息
答案: 质量控制测量结果     工作绩效信息
题目: 规划质量管理的输入包括（）。选项: 1.质量测量指标	2.项目管理计划	3.风险登记册	4.需求文件
答案: 项目管理计划     风险登记册     需求文件
题目: 质量管理工具中的因果图又称为_____，_______，______，可以直观地反应了影响项目的各种潜在原因或结果其构成因素通各种可能出现的问题之间的关系。选项: 1.因果分析图	2.控制图	3.鱼刺图	4.石川图
答案: 因果分析图     鱼刺图     石川图
题目: 制定质量管理计划的主要依据是_____、_______、________。选项: 1.质量检查表	2.质量方针	3.质量标准与规则	4.项目范围说明书
答案: 质量方针     质量标准与规则     项目范围说明书
题目: 项目范围说明书（初步）的内容不包括选项: 1.项目和范围的目标	2.产品或服务的需求和特点	3.项目需求和交付物	4.项目计划网络图
答案: 项目和范围的目标     产品或服务的需求和特点     项目需求和交付物
题目: 以下关于项目章程的概述中，正确的是（）选项: 1.项目章程就是一个程序文件。	2.规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。	3.确定项目经理，规定项目经理的权利。	4.项目章程要明确项目在组织中的地位。
答案: 规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。     确定项目经理，规定项目经理的权利。     项目章程要明确项目在组织中的地位。
题目: 下列哪几项是隐形知识的特征：选项: 1.传递	2.不易保存	3.稳定	4.掌握
答案: 传递     不易保存     掌握
题目: 下列关于项目目标动态控制的表述中，正确的有（ ）。选项: 1.项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值	2.主动控制是动态控制的重要环节	3.项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论	4.为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制
答案: 项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值     项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论     为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制
题目: 如果项目资源发生冲突，做为项目管理者来说应该做哪些工作？选项: 1.明确项目的优先级	2.评估资源冲突的影响	3.优先将资源分配到着急的项目	4.分析冲突的原因
答案: 明确项目的优先级     评估资源冲突的影响     分析冲突的原因
题目: 项目启动会中外部启动会的作用包含以下哪些选项: 1.更新信息	2.团队展示	3.统一目标	4.同步项目计划
答案: 团队展示     统一目标     同步项目计划
题目: 以下哪项属于产品说明文件？选项: 1.产品说明书	2.售前方案	3.检测报告	4.3C认证
答案: 产品说明书     检测报告     3C认证
题目: 工单系统中对“已解决”状态的会议故障工单，需完成（）（）（）操作才可以关闭当前工单？选项: 1.故障保障审核通过	2.回访客户确认完成	3.转售后	4.填写故障报告
答案: 故障保障审核通过     回访客户确认完成     填写故障报告
题目: 客户可通过线上方式自助上报故障的系统是（）？选项: 1.视联翼APP	2.视联服务小程序	3.视联动力官方网站	4.视联家APP
答案: 视联服务小程序     视联动力官方网站
题目: 书写一封完整的邮件需要包含以下哪些内容( )选项: 1.清晰的邮件内容	2.邮件标题	3.发件人署名	4.重要邮件发后确认
答案: 清晰的邮件内容     邮件标题     发件人署名
题目: 下列属于一致性成本的是（）。选项: 1.设备	2.返工	3.培训	4.测试
答案: 设备     培训     测试
题目: 下列质量活动所产生的成本,（）属于非一致性成本。选项: 1.产品出厂前做的破坏性测试	2.产品上市后的保修业务	3.产品返工	4.组织员工进行业务培训
答案: 产品上市后的保修业务     产品返工
题目: 质量管理通过质量体系中的质量规划、质量保证、（）和（）实现其管理职能。选项: 1.质量检验	2.质量控制	3.质量改进	4.质量度量
答案: 质量控制     质量改进
题目: 在某项目的质量例会中，质量经理发现监控模块Bug修复时间较长，由测量指标超出临界线，质量经理决定在观察几天。本次质量控制的输出一定包括（）。选项: 1.工作绩效信息	2.质量审计报告	3.质量控制测量结果	4.变更请求
答案: 工作绩效信息     质量控制测量结果
题目: 规划质量管理的输入包括（）。选项: 1.风险登记册	2.项目管理计划	3.过程改进计划	4.需求文件
答案: 风险登记册     项目管理计划     需求文件
题目: 质量管理工具中的因果图又称为_____，_______，______，可以直观地反应了影响项目的各种潜在原因或结果其构成因素通各种可能出现的问题之间的关系。选项: 1.因果分析图	2.石川图	3.鱼刺图	4.直方图
答案: 因果分析图     石川图     鱼刺图
题目: 制定质量管理计划的主要依据是_____、_______、________。选项: 1.质量标准与规则	2.项目范围说明书	3.质量方针	4.需求变更请求
答案: 质量标准与规则     项目范围说明书     质量方针
题目: 项目范围说明书（初步）的内容不包括选项: 1.项目需求和交付物	2.产品或服务的需求和特点	3.项目和范围的目标	4.项目交付成果与干系人清单
答案: 项目需求和交付物     产品或服务的需求和特点     项目和范围的目标
题目: 以下关于项目章程的概述中，正确的是（）选项: 1.规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。	2.项目章程与合同内容是一致的	3.项目章程要明确项目在组织中的地位。	4.确定项目经理，规定项目经理的权利。
答案: 规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。     项目章程要明确项目在组织中的地位。     确定项目经理，规定项目经理的权利。
题目: 下列哪几项是隐形知识的特征：选项: 1.传递	2.掌握	3.不易保存	4.明确
答案: 传递     掌握     不易保存
题目: 买断必备三要素？选项: 1.靠谱的渠道	2.重要的发文与考核	3.强大的客情	4.公司战略方向
答案: 靠谱的渠道     重要的发文与考核     强大的客情
题目: 以项目为导向，要成立铁三角虚拟小组，铁三角包括什么？选项: 1.销售	2.项目工程师	3.售前	4.人力
答案: 销售     项目工程师     售前
题目: 我司设备销售合同中不得出现如下哪些敏感字样：选项: 1.税率	2.总裁特批价	3.代理商	4.经销商
答案: 代理商     经销商
题目: 通过（）、（）、（）等相关平台调查合同相对方涉诉情况，是否已被列为失信被执行人，已列入的单位或个人，应禁止或限制与其签订合同。选项: 1.中国政府网	2.全国企业信用信息公示系统	3.全国法院失信被执行人名单公布与查询平台	4.全国法院被执行人信息查询平台
答案: 全国企业信用信息公示系统     全国法院失信被执行人名单公布与查询平台     全国法院被执行人信息查询平台
题目: 根据公司《合同管理制度》，销售合同中我司对对方签署主体有哪些特殊资质要求 ？选项: 1.销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。	2.注册地址不得为民用住宅	3.注册时间应满一年以上	4.注册资本金应大于合同金额
答案: 销售合同、合作协议、试点协议的合同主体不得为贸易（商贸）、文化传播等与公司业务明显不符的公司，以及为了和我司合作刚刚变更营业范围的公司。     注册地址不得为民用住宅     注册时间应满一年以上
题目: 下列选项中属于内部审计职能的有（）选项: 1.对舞弊案件进行调查	2.参与供应商选择	3.与客户谈判、签单	4.对公司各部门的内控情况进行审计或评价
答案: 对舞弊案件进行调查     对公司各部门的内控情况进行审计或评价
题目: 属于我司反舞弊建设的相关文件规范有（）选项: 1.廉洁承诺书	2.视联十八禁	3.廉洁诚信协议	4.人事任命通知
答案: 廉洁承诺书     视联十八禁     廉洁诚信协议
题目: 属于舞弊者心理的有（）选项: 1.补偿心理	2.侥幸心理	3.自大心理	4.人情心理
答案: 补偿心理     侥幸心理     人情心理
题目: 下列情形中违反我司竞业限制规定的有（）选项: 1.员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。	2.签署了竞业限制协议的技术人员丁，离职后承担保守原企业商业秘密、不与原企业竞争的义务。	3.员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。	4.员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。
答案: 员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。     员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。     员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。
题目: 下列属于个人信息安全意识薄弱的表现有（）选项: 1.公共场合谈论公司保密级项目内容	2.包含敏感信息的纸张随意摆放	3.离开工位时电脑未锁屏	4.定期更换OA登录密码
答案: 公共场合谈论公司保密级项目内容     包含敏感信息的纸张随意摆放     离开工位时电脑未锁屏
题目: 以下可以作为审计意见整改资料向审计部提供的有（）选项: 1.未在约定日期内整改完成的托词	2.已完善的制度、流程	3.整改后的现场照片	4.责任部门整改计划或整改报告
答案: 已完善的制度、流程     整改后的现场照片     责任部门整改计划或整改报告
题目: 以下事件中可以向公司进行投诉举报的有（）选项: 1.发现管理干部，私占公司资产	2.员工对上级评定的绩效结果有异议，且未通过正常流程申诉	3.发现某员工进行虚假报销	4.发现某员工偷盗、倒卖公司设备
答案: 发现管理干部，私占公司资产     发现某员工进行虚假报销     发现某员工偷盗、倒卖公司设备
题目: 审计部在开展例行审计时，被审计部门或个人需要配合审计部的工作包括（）等，以便审计人员了解业务及管理具体情况。选项: 1.贿赂审计人员	2.参加审计访谈	3.反映发现的异常情况	4.提供原始资料
答案: 参加审计访谈     反映发现的异常情况     提供原始资料
题目: 下列属于员工或直系亲属关联公司并需要向公司报备的是（）。选项: 1.员工表姐持有C公司的股份	2.员工父亲在B公司任职监事	3.员工配偶在A公司担任法人	4.员工弟弟为E公司法人，但员工为实际控制人
答案: 员工父亲在B公司任职监事     员工配偶在A公司担任法人     员工弟弟为E公司法人，但员工为实际控制人
题目: 属于公司日常管理中有效的内部控制措施的有（）选项: 1.公司各部门职责划分明确，职责边界清晰	2.在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批	3.定期对实物资产进行盘点	4.业务事项的执行者与记录者为同一人
答案: 公司各部门职责划分明确，职责边界清晰     在业务事项审批过程中由不同层级，按照相应权限、条件进行审批     定期对实物资产进行盘点
题目: 下列属于可以向审计部投诉举报事项的有（）选项: 1.某员工在内部考试中有舞弊行为	2.某业务人员违规占用公司资源，以权谋私	3.员工利用职务便利，侵占公司资产	4.某员工因与同事个人矛盾，恶意投诉不实事项
答案: 某员工在内部考试中有舞弊行为     某业务人员违规占用公司资源，以权谋私     员工利用职务便利，侵占公司资产
题目: 以下属于被审计部门可以采取的整改措施有（）选项: 1.根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。	2.定期与审计部及分管领导同步整改进度。	3.故意拖延整改周期	4.根据审计意见进一步完善部门管理制度。
答案: 根据审计结果反映的问题，落实有关责任人的责任，采取相应的整改措施。     定期与审计部及分管领导同步整改进度。     根据审计意见进一步完善部门管理制度。
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊风险迹象的有（）选项: 1.多种不相容职务集于一身	2.沉重的赌博债务	3.无法解释的情绪波动或复杂行为	4.积极汇报申请事项的前因后果、来龙去脉
答案: 多种不相容职务集于一身     沉重的赌博债务     无法解释的情绪波动或复杂行为
题目: 我司在2021年9月举办的电子政务安全大会上，获得的荣誉有（）选项: 1.2021电子政务安全领域影响力企业	2.2021电子政务方案案例创新奖	3.2021电子政务领域影响力企业	4.2021电子政务领域创新产品
答案: 2021电子政务领域影响力企业     2021电子政务领域创新产品
题目: 我司凭借创新研发能力和文化产业贡献，2018-2021年连续四年蝉联登上北京市工商联发布的北京名企百强榜单，其中登上的百强榜单有（）。选项: 1.北京市民营企业文化产业百强	2.北京市民营企业社会责任百强	3.北京民营企业科技创新百强	4.北京市民营企业贡献百强
答案: 北京市民营企业文化产业百强     北京市民营企业社会责任百强     北京民营企业科技创新百强
题目: 2021年度全国颠覆性技术创新大赛中，我司获得的奖项（）选项: 1.优秀奖	2.一等奖	3.二等奖	4.优胜奖
答案: 优秀奖     优胜奖
题目: 以下属于《国家行政机关公文处理办法》中载明的法定公文有（）？选项: 1.意见	2.记录	3.决议	4.决定
答案: 意见     决议     决定
题目: SCQA模型描述是（）选项: 1.背景、冲突	2.问题、答案	3.冲突、原因	4.时间、冲突
答案: 背景、冲突     问题、答案
题目: 会前准备的“5W1H”原则包括（）？选项: 1.会议议程、会前准备	2.会议时间、参会人员	3.会议地点、会议目的	4.会议形式、会议背景
答案: 会议时间、参会人员     会议地点、会议目的     会议形式、会议背景
题目: 对于会议中“事不关己者”类人员可采取（）管理措施？选项: 1.直接提问该人员	2.放任不管	3.引导、鼓励发言	4.会后给予实际工作
答案: 直接提问该人员     引导、鼓励发言     会后给予实际工作
题目: 会议收尾阶段，应该做好（）？选项: 1.会议结束前，回顾会议目标，问题是否都得到了解决	2.每一轮讨论结束后，及时整理讨论结果并形成记录	3.按时参与积极互动	4.时刻检查审视会议是否在为会议目标服务
答案: 会议结束前，回顾会议目标，问题是否都得到了解决     每一轮讨论结束后，及时整理讨论结果并形成记录     时刻检查审视会议是否在为会议目标服务
题目: 在沟通之前，我们需要听懂对方真正要表达的是什么，结构化倾听方法可以帮助我们分析表达者的真正意图。这种方法包括：选项: 1.对方心里是怎么想的？	2.对方对我有什么样的期待？	3.对方表达了什么样的情绪？	4.对方提供了什么事实？
答案: 对方对我有什么样的期待？     对方表达了什么样的情绪？     对方提供了什么事实？
题目: 我们把依赖一个人主观判断的词叫做“情绪路标词”，当情绪路标词一出现，你就要知道对方并不是在陈述一个事实，而是在表达一种情绪。下面哪些表述属于情绪路标词？选项: 1.你开会总是迟到	2.你没有遵守会议时间	3.你经常迟到	4.你每次都迟到
答案: 你开会总是迟到     你经常迟到     你每次都迟到
题目: 沟通中那些可考证、可追溯、不受主观判断影响的内容，表达的才是一个事实。新闻记者在进行采访的时候，核查事实的专业方法是从4个角度来考证1个事实的，这4个角度是：选项: 1.who何人、when何时	2.when何时、how如何	3.where何地、what何事	4.what何事、how如何
答案: who何人、when何时     where何地、what何事
题目: 当我们遇到棘手的沟通问题艰难回应时，我们有四个办法：选项: 1.换口径、换时间	2.拒绝、不予理会	3.换角色、换思路	4.换场合、换角色
答案: 换口径、换时间     换场合、换角色
题目: 在组织视联网会议中，需做哪些会前准备。选项: 1.与演示组同步会议展示模式；确认摄像头呈现的画面	2.核查并提醒参会人员是否提早到位	3.可在当天发起视联网连线支持申请单	4.确定会议时间、会议范围、会议点位等信息；至少提前1天发起视联网连线支持申请单
答案: 与演示组同步会议展示模式；确认摄像头呈现的画面     核查并提醒参会人员是否提早到位     确定会议时间、会议范围、会议点位等信息；至少提前1天发起视联网连线支持申请单
题目: 写领导讲话稿时应遵守哪些原则？选项: 1.写作水平与领导能力相符	2.不过度显示自己的文采	3.内容不要过于直白	4.安全保密
答案: 写作水平与领导能力相符     不过度显示自己的文采     内容不要过于直白
题目: 下列哪些选项均属于工作中违纪违规的心理？选项: 1.好胜心理、人情心理	2.侥幸心理、从众心理	3.哗众取宠心理、内卷心理	4.补偿心理、人情心理
答案: 侥幸心理、从众心理     补偿心理、人情心理
题目: 下列选项中，需要归档至文控管理办公室有（）。选项: 1.专利证书	2.个人执业证书	3.检测报告	4.软著证书
答案: 专利证书     检测报告     软著证书
题目: 借阅合同时，填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时需要填写的合同信息有（）。选项: 1.合同签订年份	2.对方公司名称	3.合同期限	4.合同编码
答案: 合同签订年份     对方公司名称     合同编码
题目: 关于合同借阅，以下说法不正确的是（）。选项: 1.区域同事在借阅合同原件时，由文控人员进行邮寄，待使用完毕后，使用人再将原件直接寄回给文控人员	2.获取合同复印件或扫描件后，借阅人可自行保留文件，日后如还有使用需求，可以不用办理借阅流程，直接使用	3.当借阅合同扫描件时，原则上需要由文控办负责在扫描件上添加借阅用途的水印，如果有特殊情况无需添加水印时，需要在OA中附言说明	4.借阅文件时应尽量将借阅表单填写完整，方便文控人员查找。如有个别情况可先与文控人员QQ联系，寻求解决办法
答案: 区域同事在借阅合同原件时，由文控人员进行邮寄，待使用完毕后，使用人再将原件直接寄回给文控人员     获取合同复印件或扫描件后，借阅人可自行保留文件，日后如还有使用需求，可以不用办理借阅流程，直接使用
题目: 以下说法正确的是（）。选项: 1.已签订的合同必须尽快完成归档，如果还有其他用途，也应该先完成归档，再申请借阅流程，以供使用	2.如合同需要加急借阅，只需向文控办说明原因即可	3.使用已归档的合同时，必须走文件借阅流程，审批同意后方可使用	4.签订的合同扫描件不可以自行保留，使用时必须提交《文件借阅复印扫描申请单》
答案: 已签订的合同必须尽快完成归档，如果还有其他用途，也应该先完成归档，再申请借阅流程，以供使用     使用已归档的合同时，必须走文件借阅流程，审批同意后方可使用     签订的合同扫描件不可以自行保留，使用时必须提交《文件借阅复印扫描申请单》
题目: 常见的职业舞弊手段有（）选项: 1.违规报销费用	2.频频为舞弊开绿灯的惩罚措施	3.利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利	4.侵占公司资产
答案: 违规报销费用     利用关联公司关系和职务便利，侵占公司业务，谋取私利     侵占公司资产
题目: 审计部反舞弊手段有哪些（）选项: 1.畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱	2.不完善的审计监督体系	3.开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等	4.提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。
答案: 畅通投诉举报渠道，开通投诉举报邮箱     开展各项审计，供应链审计，费用审计，管理干部审计等     提高员工反舞弊意识，树立正确的价值观，创建反舞弊文化。
题目: 以下哪些（）活动将被视为损害内部审计师的独立性。选项: 1.接受被审计单位赠送的礼品	2.被审计人员是审计部员工的亲属	3.审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务	4.在安装新计算机应用程序之前，对其执行程序的检查
答案: 接受被审计单位赠送的礼品     被审计人员是审计部员工的亲属     审计为其他部门设计了制度，又对其制度的建设，和制度执行有效性提供鉴证服务
题目: 员工腐败的代价可能有（）选项: 1.降职、免职	2.赔偿对公司造成的经济损失	3.员工腐败付出的代价可以忽略不计	4.涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理
答案: 降职、免职     赔偿对公司造成的经济损失     涉嫌犯罪的，依法移送司法机关处理
题目: 加强反腐合规建设的途径或措施有（）选项: 1.违规违法行为的秘密举报和内部调查，保证举报途径的畅通和秘密性，重视激励	2.对舞弊风险听之任之	3.基于舞弊风险，完善相应的合规流程，并保证合规体系的运转和有效性	4.加强反腐倡廉培训，确保员工熟悉和理解公司制定的反腐败行为的规定，了解舞弊的代价，选择合规和诚信行为
答案: 违规违法行为的秘密举报和内部调查，保证举报途径的畅通和秘密性，重视激励     基于舞弊风险，完善相应的合规流程，并保证合规体系的运转和有效性     加强反腐倡廉培训，确保员工熟悉和理解公司制定的反腐败行为的规定，了解舞弊的代价，选择合规和诚信行为
题目: 廉洁从业十不做包含哪些（）选项: 1.不虚假报销、不公款私用	2.不侵占资产、不以权谋私	3.不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为	4.可以业绩作假、欺上瞒下
答案: 不虚假报销、不公款私用     不侵占资产、不以权谋私     不泄露任何公司机密、不做任何损害公司利益的行为
题目: 某案例中，采购人员利用职务便利，帮助某供应商获得大量采购订单，收取好处费，给该司造成巨大经济损失，其行为均已构成（）选项: 1.侵犯公民个人信息罪	2.职务侵占罪	3.侵犯商业秘密罪	4.非国家工作人员受贿罪
答案: 职务侵占罪     非国家工作人员受贿罪
题目: 视联反舞弊合规建设，可以从以下哪些（）方面增强员工的拒腐防变能力。选项: 1.对舞弊行为无限容忍	2.廉洁自律、勤勉尽责	3.加强反舞弊文化建设	4.学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险
答案: 廉洁自律、勤勉尽责     加强反舞弊文化建设     学习廉洁法律法规，预防腐败陷阱，防范廉洁风险
题目: 筑牢“不想腐”的思想道德防线的行动有（）选项: 1.宣贯专业的审计调查方式	2.严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障	3.树立正确的世界观、权力观、事业观	4.开展职业道德教育和廉洁警示教育
答案: 严守职业底线，坚持廉洁从业，提升拒腐防变能力，为公司的平稳运行构筑防御保障     树立正确的世界观、权力观、事业观     开展职业道德教育和廉洁警示教育
题目: 下列有关在工作中如何保管公司资产和工作记录的行为中正确的是（）。选项: 1.对工作记录进行备份	2.不必实施保护资产和记录预防措施	3.安装远程监控摄像头来保护实物资产	4.用防火的保险柜来存放机密文件、现金和有价证券
答案: 对工作记录进行备份     安装远程监控摄像头来保护实物资产     用防火的保险柜来存放机密文件、现金和有价证券
题目: 属于《视联十八禁》内容的有（）选项: 1.禁止玩忽职守	2.重要岗位允许出现重大失误	3.禁止非正常流程私自提拔和任命干部。	4.禁止虚假报销
答案: 禁止玩忽职守     禁止非正常流程私自提拔和任命干部。     禁止虚假报销
题目: 下列哪些（）行为是正确的。选项: 1.员工按规定申请OA流程。	2.在OA申请中详细说明申请事项及原由。	3.审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。	4.在客户电脑上，登录公司办公系统。
答案: 员工按规定申请OA流程。     在OA申请中详细说明申请事项及原由。     审批流程停滞较长时间，可私下联系当前审批人，催促审批进度。
题目: 下列（）情况应向部门领导及人力部门报备。选项: 1.员工与直属上级为夫妻或情侣关系	2.审计项目中，审计人员与被审计单位负责人存在亲属关系	3.员工入职前注销的公司，其曾担任该司法人	4.员工与直属上级为直系亲属关系
答案: 员工与直属上级为夫妻或情侣关系     审计项目中，审计人员与被审计单位负责人存在亲属关系     员工与直属上级为直系亲属关系
题目: 公司发现员工舞弊行为，并获取足够证据之后可以采取的行动有（）。选项: 1.要求合法经济赔偿	2.诉诸民事诉讼	3.提起刑事诉讼	4.对舞弊行为频频开绿灯
答案: 要求合法经济赔偿     诉诸民事诉讼     提起刑事诉讼
题目: 刑法第一百六十三条规定“职务侵占系公司、企业或者其他单位的工作人员利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大的行为”上述行为的主要表现形式包括（）。选项: 1.利用职务便利，吃拿回扣	2.接受合作伙伴的大额礼金	3.拒绝赠送的车辆所有权	4.索要好处费
答案: 利用职务便利，吃拿回扣     接受合作伙伴的大额礼金     索要好处费
题目: 对发生的舞弊行为，将依据（），对相关责任人进行处理，追究其责任，包括但不限于行政处分，以及免职、解聘、解除劳动合同等纪律处理，触犯法律的，将移送司法机关。选项: 1.公司的处罚规定	2.社会治安管理条例	3.国家有关法律法规	4.内审协会准则
答案: 公司的处罚规定     国家有关法律法规
题目: 执行舞弊调查时，需要考虑的主要因素有（）选项: 1.主观性	2.保密性	3.合法性	4.及时性
答案: 保密性     合法性     及时性
题目: 下列事项中，可能表明存在舞弊迹象的有（）。选项: 1.将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。	2.某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系	3.针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为	4.换掉一个失信供应商
答案: 将在正常情况下会给公司带来利润的潜在交易转给外部人员。     某员工与交易方之间存在不正常的亲密关系     针对询问有无法解释的情绪波动或复杂行为
题目: 填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时，以下哪些合同的合同类型选择“销售”。选项: 1.链路合同	2.销售合同	3.赠送协议	4.战略合作协议
答案: 销售合同     赠送协议     战略合作协议
题目: 保密文件根据其内容不同，分为不同保密级别，包括()文件。选项: 1.绝密	2.秘密	3.机密	4.涉密
答案: 绝密     秘密     机密
题目: 以下不可以出现在对外宣传广告语中的形容词是：选项: 1.最	2.优秀	3.巅峰	4.唯一
答案: 最     巅峰     唯一
题目: 我司获得的网络安全相关的荣誉是（）选项: 1.2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位	2.福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位	3.2019中国卫星应用产业优秀卫星通信企业	4.平安城市建设先进单位
答案: 2020-2022年度漳州市网络安全技术支撑单位     福建省网信系统2020年度网络安全技术支撑单位
题目: 我司在“双创”大赛上收获了（）选项: 1.雪亮工程创新奖	2.李克强总理参观展台	3.信息技术应用创新优秀解决方案	4.2019颠覆性创新榜10强
答案: 李克强总理参观展台     2019颠覆性创新榜10强
题目: 2021年我司在”电子政务领域“领域获得的奖项是（）选项: 1.先进单位	2.影响力企业	3.创新产品	4.最佳客户
答案: 影响力企业     创新产品
题目: 我司获得过”北京市民营企业百强榜1+4“中的（）选项: 1.科技创新百强	2.文化产业百强	3.社会责任百强	4.中小百强
答案: 科技创新百强     文化产业百强     社会责任百强
题目: 公司费用报销管理办法2021年9月修订版中，员工报销差旅住宿费需提供（）附件。选项: 1.酒店水单	2.付款截图	3.就餐照片	4.酒店营业执照等证件
答案: 酒店水单     付款截图     酒店营业执照等证件
题目: 取得纸质的增值税专用发票，报销时需要提供的联次有（）。选项: 1.记账联	2.客户联	3.发票联	4.抵扣联
答案: 发票联     抵扣联
题目: 取得的增值税普通发票，购买方信息必须包含哪些？选项: 1.购买方名称	2.纳税人识别号	3.银行开户行信息	4.地址
答案: 购买方名称     纳税人识别号
题目: 下列属于低值易耗品的是（）？选项: 1.公牛插座	2.零食	3.剪刀	4.鼠标、键盘
答案: 公牛插座     鼠标、键盘
题目: 2021年10月份开始，员工小李向销售方索要增值税专用发票时，需要选择以下（）信息是正确的？选项: 1.地址、电话：北京市东城区青龙胡同1号歌华大厦1103房010-84186888	2.地址、电话：无	3.单位名称：视联动力信息技术股份有限公司 纳税人识别号：91110101685758913M	4.开户行及账号：北京银行股份有限公司国家文化与金融合作示范区雍和文创支行01091286100120109006386
答案: 地址、电话：北京市东城区青龙胡同1号歌华大厦1103房010-84186888     单位名称：视联动力信息技术股份有限公司 纳税人识别号：91110101685758913M     开户行及账号：北京银行股份有限公司国家文化与金融合作示范区雍和文创支行01091286100120109006386
题目: 当收到运输服务的发票，需要注意备注栏有（）信息？选项: 1.车种车号	2.车内饰	3.起运地、到达地	4.运输货物信息等
答案: 车种车号     起运地、到达地     运输货物信息等
题目: 员工收到发票，在每刻系统进行报销时，系统会出现验真失败的情况，导致无法提交报销单据，此时员工可以（）。选项: 1.检查同一张发票是否验真超过5次，超过5次需第二天进行验真	2.收到当天开具的发票，需第二天才能查验发票，可第二天再上传	3.检查上传发票信息，查看信息是否和实际发 票信息一致	4.重复多次上传，不自行检查
答案: 检查同一张发票是否验真超过5次，超过5次需第二天进行验真     收到当天开具的发票，需第二天才能查验发票，可第二天再上传     检查上传发票信息，查看信息是否和实际发 票信息一致
题目: 每刻系统提单据时，费用报销单有哪些类型（）选项: 1.差旅费报销单	2.日常费用报销单	3.办公设备申领单	4.对公付款申请单
答案: 差旅费报销单     日常费用报销单
题目: 假如公司指定的物流月结快递无法满足需求，需要使用其他非指定物流公司办理，报销时需要附（）单据选项: 1.快递费发票	2.快递费明细单及快递底单	3.支付截图	4.快递照片
答案: 快递费发票     快递费明细单及快递底单     支付截图
题目: 通过每刻系统报销时，下列属于办公用品的（）选项: 1.复印纸	2.电脑	3.胶棒	4.文件夹
答案: 复印纸     胶棒     文件夹
题目: 收到工服不合适，怎么办？选项: 1.内部调换	2.同本部门助理联系进行调换	3.不能调换	4.同总部行政部联系
答案: 内部调换     同本部门助理联系进行调换     同总部行政部联系
题目: 关于月度评优说法正确的是（）选项: 1.月度奖金需当月用完，月末清零；	2.全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人	3.原则上同一人不得连续三次获奖	4.月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零
答案: 全年获得至少一次月度优秀员工奖项的员工才可成为年度评优候选人     原则上同一人不得连续三次获奖     月度奖金在本季度内须使用完毕，未使用金额在季度末月将清零
题目: 关于表扬信团体奖励说法正确的是（）选项: 1.收到市级的各户点名表扬信，奖励团体10000元；	2.收到省级的客户点名表扬信，奖励团体3000元；	3.团体奖励是>3人的感谢信	4.收到国家部委以上（例如中央综治办、国家卫计委等）的客户点名表扬信，奖励团体5000元；
答案: 收到省级的客户点名表扬信，奖励团体3000元；     团体奖励是>3人的感谢信     收到国家部委以上（例如中央综治办、国家卫计委等）的客户点名表扬信，奖励团体5000元；
题目: 小映是一位行政人员，负责资料的管理和运送，勤恳工作的他今年为自己定了这样的目标：“迅速、有效地处理旧材料，防止客户收到过期材料。”他的目标符合SMART原则吗？选项: 1.不具体	2.不可评估	3.符合SMART	4.没有时限
答案: 不具体     不可评估     没有时限
题目: 以下对能力的说法，正确的是？选项: 1.能力不能考核	2.能力是达成目标所需要的知识，技术或者是行为	3.工作态度与能力无关	4.能力可以细化成具体的行动
答案: 能力是达成目标所需要的知识，技术或者是行为     能力可以细化成具体的行动
题目: 在执行阶段，主管和员工要做哪些工作以实现员工的绩效目标？选项: 1.根据计划，追踪绩效	2.给予/收集反馈	3.提供/寻求辅导和支持	4.等到秋后算账
答案: 根据计划，追踪绩效     给予/收集反馈     提供/寻求辅导和支持
题目: 管理过程中的口头表达与其它场合的表达相比具有明显的特征，以下各项中属于管理口才的特征的是（）选项: 1.原则性与灵活性相结合	2.权力性与非权力性相结合	3.单一性和多样性相结合	4.理论性与实践性相结合
答案: 原则性与灵活性相结合     权力性与非权力性相结合
题目: 投资部门因为项目预算被砍的问题跟你所在的风险控制部产生了冲突，以下哪些表达同理，有助于缓解情绪呢？选项: 1.你们前几个项目的投资都不太理想，这是预算不足的主要原因	2.这是公司的决定，谁也没有办法	3.我知道你们为这项目费了很大功夫，不希望心血付诸东流，但是我需要说说我们的理由	4.预算被缩减，你们一定觉得很憋屈，换做是我，也会觉得不公平
答案: 我知道你们为这项目费了很大功夫，不希望心血付诸东流，但是我需要说说我们的理由     预算被缩减，你们一定觉得很憋屈，换做是我，也会觉得不公平
题目: 参加互助计划的员工可以为符合条件的直系亲属（），申请互助计划救助选项: 1.配偶	2.子女	3.兄弟姐妹	4.父母
答案: 配偶     子女     父母
题目: 到目前为止，我司评优获奖人员、管理干部所参与的活动包括下列哪些？选项: 1.西藏林芝团建	2.飞拉达攀岩	3.大海道熔炼	4.蓝梦西沙
答案: 西藏林芝团建     大海道熔炼     蓝梦西沙
题目: 2021年获得资格参加蓝梦西沙活动，前往美丽的西沙群岛的员工群体包括（）？选项: 1.公司管理干部	2.2020-2021年评优获奖人员	3.2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者	4.2020年兵王比赛参与者
答案: 公司管理干部     2020-2021年评优获奖人员     2020年疫情初期“视联英雄”称号获得者
题目: 竞聘过程中，关于评委的人数，下列说法正确的是（）？选项: 1.评委可以为4人	2.评委可以为7人	3.评委最少需要3人	4.评委最少需要5人
答案: 评委可以为7人     评委最少需要5人
题目: 下列关于多人竞聘，说法正确的是？选项: 1.多人竞聘同一岗位，司龄长的候选人有一定的分数加成	2.多人竞聘同一岗位，候选人之间需要进行互问互答	3.多人竞聘同一岗位，如得票相同，则评分高者胜出	4.多人竞聘同一岗位，评委之间可以相互拉票
答案: 多人竞聘同一岗位，候选人之间需要进行互问互答     多人竞聘同一岗位，如得票相同，则评分高者胜出
题目: 2021年“蓝梦西沙之旅”中，参与人员能够体验到下列哪些活动？选项: 1.在甲板上穿着漂亮的礼服走秀	2.自己下海捕捞海鲜	3.观看庄严的升国旗仪式	4.在无人岛上畅快打橄榄球
答案: 在甲板上穿着漂亮的礼服走秀     观看庄严的升国旗仪式     在无人岛上畅快打橄榄球
题目: 符合条件的正式在职员工，直系亲属亡故，可以申请慰问金，直属亲属范围为（                ）选项: 1.父母	2.配偶	3.子女	4.祖父母/外祖父母
答案: 父母     配偶     子女
题目: 如何办理离职手续流程选项: 1.《离职申请书》审批完成后在我的“待办事项”中找到《离职转签单》，填写信息后发起流程	2.《离职申请书》发起后，在我的“待办事项”中找到《离职访谈问卷》进行填写	3.在OA中发起《离职申请书》，直属领导审批《离职申请书》后，将《离职申请书》《离职承诺说明书》打印并签字上传，纸质版交给人力资源部	4.直接和领导提出离职申请
答案: 《离职申请书》审批完成后在我的“待办事项”中找到《离职转签单》，填写信息后发起流程     《离职申请书》发起后，在我的“待办事项”中找到《离职访谈问卷》进行填写     在OA中发起《离职申请书》，直属领导审批《离职申请书》后，将《离职申请书》《离职承诺说明书》打印并签字上传，纸质版交给人力资源部
题目: 员工转正需要如何操作？选项: 1.直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分	2.员工本人填写《价值观行为问卷》	3.员工本人发起《员工转正审批单》	4.员工关系执行人发起《员工转正审批单》
答案: 直属上级和直属上级指定的两个人完成对员工的评分     员工本人填写《价值观行为问卷》     员工关系执行人发起《员工转正审批单》
题目: 员工调动需要满足哪些条件？选项: 1.原则上员工已转正	2.与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认	3.调入部门须有对应空编制	4.员工入职满半年以上
答案: 原则上员工已转正     与员工调动前/后部门、省领导、总部业务部门领导、人力资源部相关负责人达成调动意向确认     调入部门须有对应空编制
题目: 小高想要提高自己的自我认知能力，以下方法中对他提高自我认知能力有帮助的是（）选项: 1.通过阅读反思自己的行为	2.只观察、不行动	3.通过讨论反思自己的行为	4.通过观察反思自己的行为
答案: 通过阅读反思自己的行为     通过讨论反思自己的行为     通过观察反思自己的行为
题目: 道具沟通是指人们借助于操纵物体或者布置环境来传递一定的信息。下面不属于道具沟通的是（）选项: 1.语言技巧	2.环境的颜色搭配	3.装饰周围环境的花费	4.办公用品的陈设
答案: 语言技巧     装饰周围环境的花费
题目: DISC四种特质的人，谁会直接表达出自己的情绪？选项: 1.C	2.以上全无	3.I	4.D
答案: I     D
题目: 不属于金字塔原理当中，逻辑递进的选项是？选项: 1.分类汇总	2.重要性顺序	3.结论先行	4.时间顺序
答案: 分类汇总     结论先行
题目: 关于“分享观点传情达理”，你觉得下面的话在哪些方面做得比较好呢？“此外，我能理解老板的心情。先前因为你材料晚了几天给我，碍于你是有恩于我的前辈，我不好多说什么，怕让你不开心。但其实每次我都要额外加班加点才能赶上进度，几次差点交不出来。建议你下次如果时间实在有困难，可以先提出来，让大家及早想办法解决，免得拖到最后一刻，难免会有些措手不及。”选项: 1.原因/理由	2.推测	3.意见/观点	4.感受
答案: 原因/理由     意见/观点     感受
题目: 如果无法判断利益相关者的立场，应该怎么办？选项: 1.耐心询问，了解对方立场	2.既然没反对，就当是支持者	3.宁可视其处于中立或怀疑态度	4.默认对方是认可的
答案: 耐心询问，了解对方立场     宁可视其处于中立或怀疑态度
题目: 视联动力员工手册（第六版）2021第13号ZD要求：视联动力通过薪酬体系奖励那些工作出色的员工。公司同样奖励勇挑重任的员工，支持员工为事业发展而做的努力。这一薪酬体系适用于公司所有部门。基于此，公司的薪酬体系旨在（）选项: 1.奖励取得佳绩的员工	2.汇集业界精英	3.为公司做出重大贡献的员工	4.聘请杰出人才
答案: 奖励取得佳绩的员工     汇集业界精英     聘请杰出人才
题目: 为了保障跨部门之间的顺畅协作，可以依靠以下哪几种方法选项: 1.制定互惠互利的协议	2.制定合作细则与合作流程	3.平时处好关系	4.拿公司老板进行施压
答案: 制定互惠互利的协议     制定合作细则与合作流程     平时处好关系
题目: 以下哪些人员发生大病医疗费用支出，纳税人可申请大病医疗专项附加扣除选项: 1.纳税人的配偶	2.纳税人的子女	3.纳税人的父母	4.纳税人本人
答案: 纳税人的配偶     纳税人的子女     纳税人本人
题目: 五险中哪些只由公司承担费用，个人不需承担费用？选项: 1.医疗保险	2.工伤保险	3.失业保险	4.生育保险
答案: 工伤保险     生育保险
题目: 当有7名评委时，竞聘候选人获得（          ）票则竞聘通过？选项: 1.5票	2.6票	3.4票	4.7票
答案: 6票     7票
题目: （             ）可使用太平洋保险APP进行补充医疗线上理赔选项: 1.核酸检测费用	2.住院费用	3.重大疾病	4.门（急）诊费用
答案: 住院费用     门（急）诊费用
题目: 请选出以下正确的符合条件的员工补充医疗配偶及子女增保时间？选项: 1.新生子女出生30天内	2.非新婚、非新生儿仅可在每年补充医疗续保时增加	3.转正次月按照职级福利标准当月增加	4.新婚配偶领证30天内
答案: 新生子女出生30天内     非新婚、非新生儿仅可在每年补充医疗续保时增加     新婚配偶领证30天内
题目: 补充医疗住院理赔材料有（                   ）选项: 1.住院病历、出院小结	2.医保卡复印件	3.身份证复印件（发票金额超过1万元的须提供）、发票原件	4.费用明细
答案: 住院病历、出院小结     身份证复印件（发票金额超过1万元的须提供）、发票原件     费用明细
题目: 谁应该为部门招聘工作承担责任？选项: 1.HR	2.部门负责人	3.部门助理	4.技术专家
答案: HR     部门负责人
题目: 2022年1-6月费用报销时间要求的通知中，报销人节点是什么时候选项: 1.2022年8月11日	2.2022年6月13日	3.2022年9月1日	4.2022年7月1日
答案: 2022年6月13日     2022年7月1日
题目: 作战能力的攻击力不强是指什么？需要业务团队去克服，增加战斗力和攻击力。选项: 1.推诿	2.没担当	3.怯战	4.能力不够
答案: 推诿     没担当     怯战
题目: 在公司规模扩张、公司快速发展、产品体系丰富、产品快速迭代、以先进对抗崩溃的大环境下，要求研发组长带团队优先需要具备什么能力？选项: 1.会带队伍同时能够把握时机的能力	2.创新能力	3.自我调节能力	4.保持先进性的能力
答案: 会带队伍同时能够把握时机的能力     创新能力     保持先进性的能力
题目: 省级管理团队当前存在一些亟需待改善的问题，主要包括哪几项？选项: 1.报喜不报忧	2.不会赚钱、不会带团队、攻击力不强	3.责任心不足	4.领导个人魅力不足、格局小
答案: 报喜不报忧     不会赚钱、不会带团队、攻击力不强     领导个人魅力不足、格局小
题目: 公司对全国业务部门进行干部岗位调整，主要是为了满足什么样的需求？选项: 1.职能互补	2.避免内卷内斗	3.省级发展	4.员工个人发展
答案: 职能互补     省级发展     员工个人发展
题目: 公司调整干部调动策略，每半年到一年就对业务部门进行岗位调动，主要原因是（）。选项: 1.各省发展不均衡	2.公司不确定干部能否胜任岗位	3.对干部培养，希望其成为全能型人才	4.部分省份业绩不好
答案: 各省发展不均衡     对干部培养，希望其成为全能型人才     部分省份业绩不好
题目: 任务的完成，需要技能支撑，技能里面分为两大类，一类叫综合能力，一类叫专职能力，作为公司业务管理干部需要拥有（）的核心综合能力。选项: 1.赚钱能力	2.学习能力	3.战略能力	4.团队能力
答案: 赚钱能力     战略能力     团队能力
题目: 在视联职业生涯中，公司选拔干部的核心要素主要是（     ）。选项: 1.聪明	2.信任	3.能力	4.勤奋
答案: 信任     能力
题目: FAST课程开发模型中，聚焦问题显价值中要做到的三个步骤是？选项: 1.明确问题	2.引导落地	3.梳理目标	4.培训分析
答案: 明确问题     梳理目标     培训分析
题目: FAST课程开发模型中，整合方案重实效中要做到的三个步骤是？选项: 1.搭建结构	2.萃取方法	3.量化成果	4.明确问题
答案: 搭建结构     萃取方法     量化成果
题目: FAST课程开发模型中，精选教法做引导中要做到的三个步骤是？选项: 1.引导思考	2.激发兴趣	3.引导体验	4.引导应用
答案: 引导思考     引导体验     引导应用
题目: FAST课程开发模型中，优化成果促精品中要做到的三个步骤是？选项: 1.精雕细琢	2.传承精品	3.锦上添花	4.引导应用
答案: 精雕细琢     传承精品     锦上添花
题目: 以下（）文件的发布，必须经OA《文件发布申请单》申请。选项: 1.涉及公司全员/部门全员的制度、规定	2.涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件	3.涉及公司全员的通知、公告	4.部门内部的周例会会议通知
答案: 涉及公司全员/部门全员的制度、规定     涉及员工个人奖惩、职位升降信息等与员工权益相关的文件     涉及公司全员的通知、公告
题目: 在商务场合，关于以下称呼的说法，正确的是()?选项: 1.可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。	2.已婚或未婚的女性可以称之为女士。	3.已婚或未婚的女性可以称之为小姐。	4.男士统称为先生。
答案: 可以从别人称呼我们的方式来揣测别人对我们的态度。     已婚或未婚的女性可以称之为女士。     男士统称为先生。
题目: 下列选项中（）属于舞弊的机会选项: 1.管理制度体系缺失	2.无法判断的工作质量	3.信息不对称	4.难以实现的业绩指标
答案: 管理制度体系缺失     无法判断的工作质量     信息不对称
题目: 如果是差旅过程中产生的打车费，可提交（）选项: 1.打车费	2.差旅市内交通（电子发票）	3.市内交通费（非电子发票）	4.差旅市内交通（非电子发票）
答案: 差旅市内交通（电子发票）     差旅市内交通（非电子发票）
题目: 费用会计在审核差旅费报销时通过（ ）把关选项: 1.出差一天报销多少限额，住宿费分不同的城市一天可以报销多少，交通费可以报销多少	2.需要仔细查看附件是否齐全	3.未核实是否关联出差申请单	4.严查公司抬头，纳税识别号，注册地址，电话号码
答案: 出差一天报销多少限额，住宿费分不同的城市一天可以报销多少，交通费可以报销多少     需要仔细查看附件是否齐全     严查公司抬头，纳税识别号，注册地址，电话号码
题目: 员工有下列那种情形，将不享受当年的年休假选项: 1.累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的	2.以上都不对	3.累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的	4.累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计4个月（含）以上的
答案: 累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的     累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的
题目: 审计工作中经常会用到抽样，统计抽样和非统计抽样的相同点（）选项: 1.都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征	2.运用得当都可以获取充分、适当的审计证据	3.都可通过扩大样本量来降低抽样风险	4.都可以量化风险
答案: 都是通过样本中发现错报或偏差率推断总体的特征     运用得当都可以获取充分、适当的审计证据     都可通过扩大样本量来降低抽样风险
题目: 参与性审计方式的主要体现有()选项: 1.积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作	2.对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持	3.与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施	4.被审计单位的意见就是审计部门的意见
答案: 积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作     对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持     与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施
题目: 内控缺陷可以源自设计或操作方面，具体体现在()方面选项: 1.控制措施未能达到预期的控制目标 	2.负责操作控制措施的人员不具备操作控制措施所需的职权或资格	3.控制措施按照设计原意操作	4.控制措施不存在缺漏
答案: 控制措施未能达到预期的控制目标      负责操作控制措施的人员不具备操作控制措施所需的职权或资格
题目: 目前，视联网技术广泛应用于（      ）、（       ）、（       ）、远程医疗、数据安全传输、治理体系现代化、服务业数字化等多种单一或复杂场景。选项: 1.加密通信	2.网络安全	3.工控安全	4.视频会议
答案: 加密通信     网络安全     视频会议
题目: “一项一档”工作中，项目资料归档时，需要项目经理上传的资料有（）。选项: 1.招投标文件	2.功能清单	3.应用平台信息表	4.终端点位信息表
答案: 功能清单     应用平台信息表     终端点位信息表
题目: 公司档案室日常管理工作中，须采取多种妨害措施，包括“（）”选项: 1.以上都不是	2.防潮	3.防火	4.防盗
答案: 防潮     防火     防盗
题目: OA《销售合同会签申请单》中上传的已盖章合同电子版出现错误，与表单中的合同编码以及实际归档的合同原件不一致时，以下做法正确的是选项: 1.只要归档的原件是正确的就可以，填表人无需更改上传的合同电子版。	2.如填表人已不能取回流程，需要在附言里进行说明，并将正确的电子版合同附加在附言中。	3.填表人应及时向审批人说明情况，如流程可以取回，填表人可取回流程后重新上传正确的电子版合同。	4.当审批人发现上传的合同电子版有问题时立即退回给填表人修改。
答案: 如填表人已不能取回流程，需要在附言里进行说明，并将正确的电子版合同附加在附言中。     填表人应及时向审批人说明情况，如流程可以取回，填表人可取回流程后重新上传正确的电子版合同。
题目: 固定资产使用责任人可以发起本人名下资产的哪些申请？选项: 1.申请	2.转移	3.维修	4.变卖
答案: 申请     转移     维修
题目: 以下哪种情况不属于可以发放内训师课时费的范畴选项: 1.单次授课课时超过2小时；	2.转训/试讲及其它非正式授课；	3.单次培训学员人数低于10人；	4.讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；
答案: 转训/试讲及其它非正式授课；     单次培训学员人数低于10人；     讲师分享的课程，未通过人力资源部的课程认证；
题目: 下列关于代职期转正说法正确的有哪些？选项: 1.代职期未转正可参与年度晋升	2.代职期转正答辩会流程与单人竞聘答辩会相同	3.新任职者申请代职期转正应在OA发起《代职期转正申请单》	4.代职期未转正不进行平级（相对代职岗位）调动
答案: 代职期转正答辩会流程与单人竞聘答辩会相同     新任职者申请代职期转正应在OA发起《代职期转正申请单》     代职期未转正不进行平级（相对代职岗位）调动
题目: 以下哪些选项属于SAM敏捷课程开发的八大实施步骤？选项: 1.信息收集	2.重塑理念	3.认知启动	4.附加设计
答案: 信息收集     认知启动     附加设计
题目: 管理者喜欢养猴子（承担下属的责任）的原因是什么？选项: 1.管理风格问题	2.团队流程职责问题	3.员工能力问题	4.员工喜好问题
答案: 管理风格问题     团队流程职责问题     员工能力问题
题目: 避免替下属背猴子（承担责任）的方法有哪些？选项: 1.减少人情化管理	2.做好时间管理	3.给下属低绩效	4.优化流程，明确奖罚
答案: 减少人情化管理     做好时间管理     优化流程，明确奖罚
题目: 管理者如何避免陷入”老好人“的管理误区？选项: 1.提前亮出自己的原则	2.遇到问题不要两头讨好	3.不近人情	4.制定明确的规则、制度、流程
答案: 提前亮出自己的原则     遇到问题不要两头讨好     制定明确的规则、制度、流程
题目: 关于DACUM方法的描述正确的是选项: 1.需要组建工作小组，由专家、优秀员工和工作人员共同推进	2.学习主题、目标、方法、内容等的确定基于理论总结	3.英文为Developing a Curriculum	4.是课程开发的一种工具
答案: 需要组建工作小组，由专家、优秀员工和工作人员共同推进     英文为Developing a Curriculum     是课程开发的一种工具
题目: 关于CBET模型的描述正确的是选项: 1.翻译为能力本位教育培训模式	2.我国20世纪90年代后开始引入	3.英文为Competency Based Education and Training Model	4.重要的结果是考试成绩
答案: 翻译为能力本位教育培训模式     我国20世纪90年代后开始引入     英文为Competency Based Education and Training Model
题目: 下列选项中不属于“单元格格式”对话框中“数字”标签的选项（）选项: 1.货币	2.分数	3.字体	4.自动换行
答案: 字体     自动换行
题目: 在会议主持过程中，提问后无人回应可如何做？（）选项: 1.直接邀请	2.眼神交流	3.静静等待	4.一同讨论
答案: 直接邀请     眼神交流
题目: 符合反舞弊文化建设的理念的有（）选项: 1.珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律	2.积极建立合适的文化和价值观	3.如果舞弊情节较轻，可以不做处理	4.团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为
答案: 珍惜自己的工作和取得的成绩，廉洁自律     积极建立合适的文化和价值观     团结起来，共同监督不合规不合法的舞弊行为
题目: 属于舞弊的反思与忏悔的是（）选项: 1.体会到了虚荣心和攀比心	2.被私欲困在囚笼里	3.人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出	4.相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大
答案: 被私欲困在囚笼里     人生的扣子一旦扣错，便再无机会，即使从头再来，但代价已然付出     相比通过舞弊获得利益，在自己职业领域获得回报和价值认同，这种喜悦更大
题目: 下列选项中（）属于外部证据选项: 1.购货发票	2.银行对账单	3.内部记账凭证	4.银行回函
答案: 购货发票     银行对账单     银行回函
题目: 内部审计师在公司治理方面发挥的作用有（）选项: 1.协助董事会开展业务治理自我评估	2.将组织架构和流程向社会公告	3.为改进治理过程的方式提出建议	4.对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估
答案: 协助董事会开展业务治理自我评估     为改进治理过程的方式提出建议     对公司治理过程设计和运行的有效性提供评估
题目: 在获取审计证据时，具有较强证明力的情况有（）选项: 1.银行转账记录	2.产生证据的系统内部控制薄弱	3.口头	4.有佐证证据提供支持
答案: 银行转账记录     有佐证证据提供支持
题目: 根据《中国内部审计准则》，审计抽样总体的确定应当遵循（）、（）和（）原则选项: 1.专业性	2.相关性	3.充分性	4.经济性
答案: 相关性     充分性     经济性
题目: 为整合资源，提高办公效率，避免资源浪费，由审计部文控管理办公室收集、整合公司各部门为办理业务在第三方网站注册的账户信息，其管理范围包括（）。选项: 1.以个人名义注册的免费账户	2.以公司名义注册的免费账户	3.以公司名义注册，由公司缴纳费用的账户	4.以个人名义注册，由公司缴纳费用的账户
答案: 以公司名义注册的免费账户     以公司名义注册，由公司缴纳费用的账户     以个人名义注册，由公司缴纳费用的账户
题目: 对于逾期归档的合同，以下做法正确的是：选项: 1.如果该合同不能按时归档，应主动向总部助理反映情况，说明逾期归档的原因，并积极跟进合同的归档事宜。	2.如果是甲方没有及时寄出合同，为了和甲方搞好关系，不应该催促甲方邮寄合同，应该耐心等待。	3.如果是甲方没有及时寄出合同，应该催促甲方及时邮寄合同。	4.合同会签申请单已经审批完毕并且合同已经开始执行了，合同原件何时能归档不重要，重要的是将合同执行完毕，甲方款项收回来。
答案: 如果该合同不能按时归档，应主动向总部助理反映情况，说明逾期归档的原因，并积极跟进合同的归档事宜。     如果是甲方没有及时寄出合同，应该催促甲方及时邮寄合同。
题目: 公司有客户到访后，在接待过程中接待人员应注意哪些情况？选项: 1.其他情况	2.客户身体情况	3.客户整体妆容是否得体	4.实时天气情况
答案: 客户身体情况     客户整体妆容是否得体     实时天气情况
题目: 我司为离职员工准备了离职祝福礼品，在离职当天可以向员工关系执行人领取（）或（）选项: 1.可乐一箱	2.办公用品	3.啤酒一箱	4.T恤一件
答案: 啤酒一箱     T恤一件
题目: 新任管理者减少团队“过敏综合症”的方法有哪些？选项: 1.找上级领导协助	2.保持运动	3.每周固定沟通	4.适度授权
答案: 保持运动     每周固定沟通     适度授权
题目: 下列有关合同归档管理工作说法正确的有选项: 1.保存的合同文档可以不按时清理核对，有时间再进行清理核对。如有遗失、损毁，要查明原因，及时处理，并追究相关人员责任即可。	2.合同归档之前进行扫描，留存合同电子版，做到纸质文件与电子文件的统一。	3.合同逾期归档容易出现遗失或保管不全等现象发生，所以应做到归档及时。	4.合同归档管理是企业管理的一项重要内容，也是企业为维护自身的合法权益而采取的必要手段。
答案: 合同归档之前进行扫描，留存合同电子版，做到纸质文件与电子文件的统一。     合同逾期归档容易出现遗失或保管不全等现象发生，所以应做到归档及时。     合同归档管理是企业管理的一项重要内容，也是企业为维护自身的合法权益而采取的必要手段。
题目: 舞弊与过失的区别为（）选项: 1.过失行为无人为处理、掩饰的痕迹，舞弊存在人为掩饰的痕迹	2.过失行为与舞弊行为无实质性区别	3.过失行为人无主观获利的心理，舞弊行为人有主主观获利的心理	4.过失行为的特征为无针对的、无目的性的行为，舞弊是有针对性、有目的的行为
答案: 过失行为无人为处理、掩饰的痕迹，舞弊存在人为掩饰的痕迹     过失行为人无主观获利的心理，舞弊行为人有主主观获利的心理     过失行为的特征为无针对的、无目的性的行为，舞弊是有针对性、有目的的行为
题目: 内部审计质量控制主要包括下列目标选项: 1.保证内部审计活动遵循内部审计准则和本组织内部审计工作规范的要求	2.保证内部审计活动的效率和效果达到既定要求	3.保证内部审计活动能够增加组织的价值，促进组织实现目标	4.内部审计活动无需符合内部审计准则要求
答案: 保证内部审计活动遵循内部审计准则和本组织内部审计工作规范的要求     保证内部审计活动的效率和效果达到既定要求     保证内部审计活动能够增加组织的价值，促进组织实现目标
题目: 目前我司获得的“信息安全服务资质”包括（）选项: 1.风险评估	2.安全运维	3.安全集成	4.应急处理
答案: 风险评估     安全运维     安全集成
题目: 以下属于中国共产党划分的四个历史时间段的是？选项: 1.解放战争时期	2.社会主义建设时期	3.改革开放时期	4.新民主主义时期
答案: 社会主义建设时期     改革开放时期     新民主主义时期
题目: 根据国家行政区域城市等级划分相关参考文件，主要一类城市分类为（）选项: 1.广州	2.香港	3.上海	4.北京
答案: 广州     上海     北京
题目: 小林在OA中提交《文件借阅复印扫描申请单》表单借阅销售合同原件，由于原件没有使用完毕，无法在规定的归还时间里返还原件，以下做法正确的是：选项: 1.向部门主管领导说明延迟返还的情况，部门领导同意既可。	2.再次提交一个《文件借阅复印件扫描件申请单》，填写新的归还时间。	3.在OA中发起《XX合同原件延迟归还》的自由流，流程审批到达主管领导及文控办。	4.不用向文控办说明情况，等合同使用完毕再返还。
答案: 再次提交一个《文件借阅复印件扫描件申请单》，填写新的归还时间。     在OA中发起《XX合同原件延迟归还》的自由流，流程审批到达主管领导及文控办。
题目: 下列属于文本函数的有（）选项: 1.LEN	2.MID	3.LEFT	4.AVERAGE
答案: LEN     MID     LEFT
题目: 以下哪些岗位的人事聘任需要组织竞聘？选项: 1.组长	2.省部门主管	3.省部门经理	4.总部部门经理
答案: 省部门主管     省部门经理     总部部门经理
题目: 地市级有效拓展思路有哪些？选项: 1.平级（地市级）领导圈子带入	2.相关的利益体引荐	3.有接触的省级领导圈子提前打招呼	4.依靠总部高层领导的大力支撑
答案: 平级（地市级）领导圈子带入     相关的利益体引荐     有接触的省级领导圈子提前打招呼
题目: 合同内容的基本要素应包括如下信息（）。选项: 1.双方名称	2.廉洁条款	3.权利义务	4.合同价款
答案: 双方名称     权利义务     合同价款
题目: 我司审计部门的工作范围包含（）选项: 1.内部控制审计	2.经营管理审计	3.信息系统审计	4.审核费用报销单
答案: 内部控制审计     经营管理审计     信息系统审计
题目: 下面各项资料中可以作为审计证据的是（）选项: 1.已盖章的业务合同	2.未经证实的信息	3.资产盘点的照片	4.购货的发票
答案: 已盖章的业务合同     资产盘点的照片     购货的发票
题目: 下列属于舞弊事件的是（）选项: 1.赵某私自变卖公司设备	2.孙某用自己的私房钱喝酒打牌	3.李某截留项目回款，用作个人还款	4.张某使用虚假发票进行招待费用报销
答案: 赵某私自变卖公司设备     李某截留项目回款，用作个人还款     张某使用虚假发票进行招待费用报销
题目: 职业舞弊形成的原因包括（）选项: 1.经济、工作、生活上的压力	2.存在进行舞弊的机会	3.对工作没有兴趣	4.使舞弊合理化的借口
答案: 经济、工作、生活上的压力     存在进行舞弊的机会     使舞弊合理化的借口
题目: 下列费用报销行为属于违规行为的是（）选项: 1.用自己的预算替他人报销招待费用	2.特殊说明费用超标原因	3.拆分费用、分批报销	4.虚开、多开发票进行报销费用
答案: 用自己的预算替他人报销招待费用     拆分费用、分批报销     虚开、多开发票进行报销费用
题目: 下列行为中属于正确的投诉举报方式有（）选项: 1.随意与他人沟通、交流举报事项	2.邮寄举报信至审计部或公司领导	3.向审计人员电话举报	4.发邮件及相关证据到举报邮箱
答案: 邮寄举报信至审计部或公司领导     向审计人员电话举报     发邮件及相关证据到举报邮箱
题目: 下列属于正确的审计整改方式的有（）选项: 1.建立、完善与违规行为相关的制度	2.追回责任人造成的经济损失	3.补充缺失的程序或流程	4.不重视审计整改意见，屡审屡犯
答案: 建立、完善与违规行为相关的制度     追回责任人造成的经济损失     补充缺失的程序或流程
题目: 下列属于审计部权限的有（）选项: 1.资料获取权	2.整改建议权	3.充分知情权	4.独立决策权
答案: 资料获取权     整改建议权     充分知情权
题目: 以下是反舞弊文化相关描述的有（）选项: 1.坚守底线	2.团结友爱	3.廉洁从业	4.防微杜渐
答案: 坚守底线     廉洁从业     防微杜渐
题目: 下列属于审计部职责范围内的工作有（）选项: 1.管理干部审计	2.内控审计	3.财务核算工作	4.办事处例行审计
答案: 管理干部审计     内控审计     办事处例行审计
题目: 以下关于舞弊代价的描述正确的有（）选项: 1.身心憔悴、引发疾病	2.公司廉洁文化氛围不受任何影响	3.员工腐败风气盛行	4.公司运营环境恶化导致经营成本攀升
答案: 身心憔悴、引发疾病     员工腐败风气盛行     公司运营环境恶化导致经营成本攀升
题目: 我司获得的知识产权相关的荣誉有（）选项: 1.北京市科学技术奖三等奖	2.第六届北京发明专利奖-二等奖	3.北京市知识产权示范单位	4.国家知识产权优势企业
答案: 第六届北京发明专利奖-二等奖     北京市知识产权示范单位     国家知识产权优势企业
题目: 公文写作的原则（）？选项: 1.实事求是、准确规范	2.准确规范、客观陈述	3.精简高效、安全保密	4.客观陈述、实事求是
答案: 实事求是、准确规范     精简高效、安全保密
题目: 公文结构的总体要求是（）？选项: 1.完整	2.统一	3.严谨	4.自然
答案: 完整     严谨
题目: 一般需要加盖公章的文种是（）？选项: 1.报告	2.批复	3.函	4.通知
答案: 报告     批复     函
题目: 反向叙述的时候，我们具体可以怎么做呢？选项: 1.明确行动	2.确认事实	3.响应情绪	4.重复描述
答案: 明确行动     确认事实     响应情绪
题目: 以下哪项不是高效会议的特征？选项: 1.一个中心点：明确人员	2.一个基本点：会议准备	3.两个基本点：会前准备、会后跟踪	4.一个中心：明确目的
答案: 一个中心点：明确人员     一个基本点：会议准备
题目: 工作汇报的原则是（）？选项: 1.说结果有数据、说问题有方案	2.先结论后原因、重结果轻过程	3.说问题有方案、说结果有过程	4.主动及时
答案: 说结果有数据、说问题有方案     先结论后原因、重结果轻过程     主动及时
题目: 下面哪些选项属于由省到村的项目机会？选项: 1.统一视频	2.数字乡村建设	3.心理服务到村	4.应急到村
答案: 数字乡村建设     心理服务到村     应急到村
题目: 以下哪些选项属于视联动力的软实力？选项: 1.自主学习与经验共享	2.批评与自我批评	3.快速成长的能力	4.超大型的公司体量
答案: 自主学习与经验共享     批评与自我批评     快速成长的能力
题目: 下列属于加强网络安全管理的行为有（）选项: 1.使用公共场合的WIFI连接办公电脑	2.重要文件加密	3.使用正版系统软件	4.启用防火墙
答案: 重要文件加密     使用正版系统软件     启用防火墙
题目: 内部控制目标实现的不利因素有（）选项: 1.定期进行管理干部审计	2.未对资产进行妥善保管	3.部门间利益冲突严重	4.搞形式主义，并串通舞弊
答案: 未对资产进行妥善保管     部门间利益冲突严重     搞形式主义，并串通舞弊
题目: 审计部开展的审计项目类型有（）选项: 1.管理干部审计、经营绩效审计	2.信息系统审计、资产管理审计、项目管理审计	3.财务审计、费用审计、舞弊审计	4.负责开发某信息系统
答案: 管理干部审计、经营绩效审计     信息系统审计、资产管理审计、项目管理审计     财务审计、费用审计、舞弊审计
题目: 内部审计的沟通对象包括但不限于（）选项: 1.技术人员	2.业务人员	3.管理人员	4.政府
答案: 技术人员     业务人员     管理人员
题目: （）包含在我国审计监督体系中。选项: 1.风控部门	2.内部审计机构	3.国家审计机关	4.社会审计组织（外审）
答案: 内部审计机构     国家审计机关     社会审计组织（外审）
题目: 公司进行了哪些（）反舞弊建设行为。选项: 1.人力宣贯学习《视联十八禁》规定	2.新员工入职反腐倡廉培训	3.公开所有舞弊细节	4.宣贯投诉举报渠道
答案: 人力宣贯学习《视联十八禁》规定     新员工入职反腐倡廉培训     宣贯投诉举报渠道
题目: 下列哪些（）行为属于报销舞弊。选项: 1.购买大量定额发票报销	2.报销延期	3.员工成立皮包公司，虚开发票报销	4.虚增发票上的数量和金额
答案: 购买大量定额发票报销     员工成立皮包公司，虚开发票报销     虚增发票上的数量和金额
题目: 财务部负责保管的印章有（）选项: 1.财务专用章	2.人名章	3.项目专用章	4.发票专用章
答案: 财务专用章     人名章     发票专用章
题目: 我司硬件产品获得的资质有（）选项: 1.商用密码产品认证	2.3C	3.计算机信息系统安全专用产品销售许可证	4.电信进网许可证
答案: 商用密码产品认证     3C     电信进网许可证
题目: 增值税普通发票的类型（）选项: 1.增值税普通发票（卷票）	2.手写纸质单据	3.增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）	4.增值税普通发票（纸质）
答案: 增值税普通发票（卷票）     增值税电子普通发票（PDF或者OFD格式）     增值税普通发票（纸质）
题目: 下列属于办公用品的是（）？选项: 1.电池（非充电）	2.A4纸	3.笔记本电脑（低于2000元）	4.硒鼓墨盒
答案: 电池（非充电）     A4纸     硒鼓墨盒
题目: 员工考勤异常情况包括但不限于选项: 1.视联家打卡	2.未填写（出差、外出申请单）	3.未填写请假申请单	4.忘记打卡
答案: 未填写（出差、外出申请单）     未填写请假申请单     忘记打卡
题目: 下列哪些印章不需要印台？选项: 1.原子章	2.光敏章	3.胶皮章	4.回墨章
答案: 原子章     光敏章     回墨章
题目: 瓶装水，谁可以领取饮用？选项: 1.客户	2.没有限制	3.面试人员	4.助理
答案: 客户     面试人员
题目: 会议室适用范围包括以下哪些？选项: 1.大厦物业大会	2.内部部门会议	3.重要来宾接待	4.开展教育培训
答案: 内部部门会议     重要来宾接待     开展教育培训
题目: 员工年终奖金将参考如下（）因素？选项: 1.公司业绩	2.通货膨胀	3.个人业绩/绩效	4.部门业绩/绩效
答案: 公司业绩     个人业绩/绩效     部门业绩/绩效
题目: 单人竞聘的流程包括（）选项: 1.评委组长点评	2.现场公布结果	3.评委提问	4.候选人演讲PPT
答案: 评委组长点评     评委提问     候选人演讲PPT
题目: 一个绩效周期，包括哪几个阶段？选项: 1.绩效回顾	2.绩效执行	3.绩效计划	4.绩效工具
答案: 绩效回顾     绩效执行     绩效计划
题目: 每个人的绩效包含哪些方面？选项: 1.公司愿景	2.个人价值观	3.工作过程中的行为	4.工作结果
答案: 工作过程中的行为     工作结果
题目: 绩效回顾的目的是什么？选项: 1.谈下一年度升职加薪	2.就评分达成共识	3.回顾过去和展望未来	4.制定下一年度的工作计划
答案: 就评分达成共识     回顾过去和展望未来
题目: 以下哪两项，是问出“好问题”的关键点？选项: 1.委曲求全，让他人满意	2.问题避免带有威胁性	3.保持开放，不要假问	4.质问对方，要求明确答复
答案: 问题避免带有威胁性     保持开放，不要假问
题目: 公司企业文化的目标是？选项: 1.活得最好	2.人与人之间只有一个屏幕的距离	3.干得最棒	4.玩得最酷
答案: 活得最好     干得最棒     玩得最酷
题目: 线下理赔的条件和时间？选项: 1.票据金额合计超过1000元	2.票据金额合计超过2000元	3.按要求准备好材料进行线下提交	4.15-20个工作日赔付完毕
答案: 票据金额合计超过2000元     按要求准备好材料进行线下提交     15-20个工作日赔付完毕
题目: 员工可以申请开具哪些证明？选项: 1.婚育状况证明	2.介绍信	3.收入证明	4.在职证明
答案: 介绍信     收入证明     在职证明
题目: 员工如何才能转正？选项: 1.完成试用期期间访谈	2.完成新员工部门内部的培训和考核	3.完成E学院线上学习及考核	4.完成线下新员工入职培训及考核
答案: 完成新员工部门内部的培训和考核     完成E学院线上学习及考核     完成线下新员工入职培训及考核
题目: 调动员工在调动生效日期前需要做哪些准备选项: 1.固定资产和项目资产的转移处理	2.完成在调动前产生的外出报销	3.完成在调动前产生的出差费用报销	4.工资结算
答案: 固定资产和项目资产的转移处理     完成在调动前产生的外出报销     完成在调动前产生的出差费用报销
题目: 选项中，不属于金字塔原理四个原则的是？选项: 1.以下统上	2.以上统下	3.完全穷尽	4.结论先行
答案: 以下统上     完全穷尽
题目: 以下哪种是发票不规范的粘贴方法选项: 1.票据超过报销封面的大小	2.根据票据的类别分类进行粘贴	3.倒置粘贴	4.使用回形针、钉书钉钉报销单
答案: 票据超过报销封面的大小     倒置粘贴     使用回形针、钉书钉钉报销单
题目: 以下哪些选项属于社会保险（即社保）？选项: 1.医疗保险	2.补充医疗保险	3.工伤保险	4.养老保险
答案: 医疗保险     工伤保险     养老保险
题目: 以下哪些属于专项附加扣除？选项: 1.继续教育专项附加扣除	2.赡养老人专项附加扣除	3.医疗费用专项附加扣除	4.住房贷款利息专项附加扣除
答案: 继续教育专项附加扣除     赡养老人专项附加扣除     住房贷款利息专项附加扣除
题目: （           ）职级员工可以增加子女的补充医疗。选项: 1.管理序列M2-M7	2.经理级	3.管理序列M1-M7职级员工	4.非管理序列4-7级员工
答案: 管理序列M1-M7职级员工     非管理序列4-7级员工
题目: （                ）职级员工可以增加配偶补充医疗选项: 1.管理序列M1-M7职级员工	2.管理序列M2-M7	3.非管理序列5-7级员工	4.非管理序列4-7级员工
答案: 管理序列M2-M7     非管理序列5-7级员工
题目: 公司为员工购买的补充医疗保险包括（                        ）选项: 1.重大疾病保险、意外伤害保险、	2.挂号绿色通道	3.门（急）诊医疗保险、住院医疗保险	4.交通意外伤害保险
答案: 重大疾病保险、意外伤害保险、     门（急）诊医疗保险、住院医疗保险     交通意外伤害保险
题目: 一名管理人员应具备的管理技能包括选项: 1.技术技能	2.概念技能	3.人际技能	4.沟通技能
答案: 技术技能     概念技能     人际技能
题目: 招聘工作应遵循哪些原则选项: 1.定岗定编原则	2.人岗匹配原则	3.优先学历最高原则	4.公平、公开、公正原则
答案: 定岗定编原则     人岗匹配原则     公平、公开、公正原则
题目: 北森招聘系统提供三种“面试官”操作途径选项: 1.邮箱反馈	2.纸质面试评价表	3.面试官工作台	4.移动端反馈（闪电招聘）
答案: 邮箱反馈     面试官工作台     移动端反馈（闪电招聘）
题目: 代职期转正通过后以下哪些可能会调整？选项: 1.直属上级	2.职级	3.薪资	4.岗位名称
答案: 职级     薪资
题目: 策划类工作需求申请单，需求类型包括？选项: 1.动效设计	2.展会	3.照片/视频	4.文案
答案: 展会     照片/视频     文案
题目: 2021年视联动力取得了哪些成就？选项: 1.2021年公司切入重点领域历史最多	2.2021年公司人员规模历史最高	3.2021年公司研发成果历史最丰富	4.2021年公司财务效益历史最好
答案: 2021年公司切入重点领域历史最多     2021年公司研发成果历史最丰富     2021年公司财务效益历史最好
题目: 员工可以找谁查询自己的绩效评分人？选项: 1.部门老员工	2.部门助理	3.直属领导	4.HR
答案: 直属领导     HR
题目: 在沟通中，反向叙述三步骤是什么？选项: 1.再确认事实	2.先影响情绪	3.最后明确行动	4.先确认事实
答案: 再确认事实     先影响情绪     最后明确行动
题目: 在沟通中，结构化倾听铁三角包括哪些？选项: 1.事实	2.明确行动	3.情绪	4.对方的期待
答案: 事实     情绪     对方的期待
题目: 下列选项中（）属于不相容职责。选项: 1.出纳与费用稽核	2.预算分析与预算评价	3.存货处置申请与存货处置审批	4.付款申请与付款审批
答案: 出纳与费用稽核     存货处置申请与存货处置审批     付款申请与付款审批
题目: 按证据的表现形式分类，审计证据分为（）选项: 1.书面证据	2.言词证据	3.实物证据	4.间接证据
答案: 书面证据     言词证据     实物证据
题目: 内部审计在企业中的定位是（）选项: 1.提供合规咨询服务	2.提供专业审计建议	3.保证合同条款符合法律要求	4.监督各项制度、计划、决策的执行情况
答案: 提供合规咨询服务     提供专业审计建议     监督各项制度、计划、决策的执行情况
题目: 内部审计在企业中的角色可以是（）选项: 1.企业经济警察	2.风险预警吹哨人	3.咨询顾问	4.重大事项决策者
答案: 企业经济警察     风险预警吹哨人     咨询顾问
题目: 下列对于档案管理工作的描述，其中正确的是（）。选项: 1.档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施	2.严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料	3.员工可私自进入档案室拍照、抄录想要的各种资料	4.不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
答案: 档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施     严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料     不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
题目: 费用报销时注意事项有（ ）选项: 1.报销费用的真实性	2.符合企业的制度	3.报销费用的原始凭证的完整性	4.超期可以不扣款
答案: 报销费用的真实性     符合企业的制度     报销费用的原始凭证的完整性
题目: 财务部门在企业作用（）选项: 1.为企业的经营发展提供保障	2.帮助企业降低成本	3.没有作用	4.有利于保证企业的财务安全
答案: 为企业的经营发展提供保障     帮助企业降低成本     有利于保证企业的财务安全
题目: 属于反舞弊合规建设的有（）选项: 1.关键岗位签署廉洁自律承诺书	2.对新员工进行反腐倡廉专题培训	3.组织部门团建活动	4.完善公司各类合同廉洁条款
答案: 关键岗位签署廉洁自律承诺书     对新员工进行反腐倡廉专题培训     完善公司各类合同廉洁条款
题目: 沟通前需要想清楚的维度有哪些？选项: 1.价值	2.计划	3.目的	4.方式
答案: 价值     计划     目的
题目: 省部门经理竞聘时，必选评委有哪些？选项: 1.总部业务领导	2.本省负责人	3.人力资源部经理	4.其他省部门经理
答案: 本省负责人     人力资源部经理
题目: 省部门主管竞聘是，必选评委有哪些？选项: 1.本省负责人	2.人力资源部经理	3.直接主管	4.其他省部门经理
答案: 本省负责人     人力资源部经理
题目: SAM敏捷课程开发模型有哪三大阶段？选项: 1.迭代优化阶段	2.准备阶段	3.迭代开发阶段	4.迭代设计阶段
答案: 准备阶段     迭代开发阶段     迭代设计阶段
题目: 招人要招门当户对的人指的是什么？选项: 1.工作背景	2.学历	3.工作履历	4.薪资
答案: 工作背景     工作履历
题目: 团队出现集体平庸的状态有哪些？选项: 1.离职率高	2.迟到请假次数增加	3.整体绩效集体停顿	4.管理者的重要邮件不见回复
答案: 迟到请假次数增加     整体绩效集体停顿     管理者的重要邮件不见回复
题目: 洞察团队平庸的视角有哪些？选项: 1.文化视角	2.驱动视角	3.老板视角	4.目标视角
答案: 文化视角     驱动视角     目标视角
题目: 为什么新任管理者喜欢当“保姆”？选项: 1.管理压力	2.岗位职责	3.成就感	4.工作惯性
答案: 管理压力     成就感     工作惯性
题目: 团队过敏综合症的表现是什么？选项: 1.管理近视症	2.报喜不报忧	3.沟通绕大弯	4.团队冲突
答案: 管理近视症     报喜不报忧     沟通绕大弯
题目: 下列选项中（）属于常见的舞弊类别。选项: 1.虚假报销	2.资产侵占	3.打击报复	4.腐败贪污
答案: 虚假报销     资产侵占     腐败贪污
题目: 入职时，为公司预留的紧急联系人仅为（）选项: 1.配偶	2.祖父母外祖父母	3.子女	4.父母
答案: 配偶     子女     父母
题目: 社保五险中需要员工个人缴纳的险种有选项: 1.失业保险	2.医疗保险	3.生育保险	4.养老保险
答案: 失业保险     医疗保险     养老保险
题目: 企业管理变化的三大趋势是().选项: 1.方式的“科学化”	2.理念的“人性化”	3.目标的“社会化”	4.方式的“软性化”
答案: 理念的“人性化”     目标的“社会化”     方式的“软性化”
题目: 根据要素确定样本数量正确的有（）选项: 1.预计总体误差越大，所需样本量越多	2.预计总体误差越大，所需样本量越少	3.审计总体的量越大，所需要的样本量越多	4.审计总体的量越小，所需要的样本量越多
答案: 预计总体误差越大，所需样本量越多     审计总体的量越大，所需要的样本量越多
题目: 会议室使用完毕，应该：选项: 1.麦克风关闭、椅子归位放整齐	2.关闭大屏和会议室灯	3.大屏不用关闭，由工程师来关闭。	4.桌面收拾干净
答案: 麦克风关闭、椅子归位放整齐     关闭大屏和会议室灯     桌面收拾干净
题目: 中共二大后组织了哪些罢工运动？选项: 1.沈阳工业罢工	2.香港海员罢工	3.安源煤矿罢工	4.京汉铁路罢工
答案: 香港海员罢工     安源煤矿罢工     京汉铁路罢工
题目: 表扬信的级别分为哪几个？选项: 1.国家部委级	2.区县级	3.省市级	4.村镇级
答案: 国家部委级     区县级     省市级
题目: 竞聘的基本原则有哪些？选项: 1.公正	2.公平	3.公开	4.择优
答案: 公正     公平     公开
题目: 下列哪些单位不能直接签署合同：选项: 1.公司内设部门	2.医院科室	3.企业下属分公司	4.政府内设部门
答案: 公司内设部门     医院科室     政府内设部门
题目: 当员工在办公室闲谈时，听到X经理要来办公区，大家轻松的表情迅速紧张起来。每次下属汇报工作超过5分钟，X经理就感觉不耐烦，马上打断对方。当X经理与公司的技术专家沟通时，都会要求下属提前提供相关专家的背景资料，以及提供与沟通内容相关材料，所有与专家汇报的数据都会在文档或PPT中标注数据来源。同时，要求与技术专家对接中，下属不得使用“大约”、“也许”、“好像”等含糊不清的表述方式。以下选项中，结合DISC的分析正确的是？选项: 1.X经理的管理风格是D风格	2.X经理的管理风格是C风格	3.公司的技术专家可能属于C风格	4.X经理和技术专家沟通，使用的是C风格
答案: X经理的管理风格是D风格     公司的技术专家可能属于C风格     X经理和技术专家沟通，使用的是C风格
题目: 小林在2018年签署了一份销售合同，OA《销售合同会签申请单》流程已结束且合同正常执行完毕，但合同原件已找不到无法归档，以下做法正确的是选项: 1.合同已执行完毕且回款已１００％收回，合同原件不归档也没关系，不用再关注。	2.直接向文控办说明合同无法归档的原因即可，不需其他人员核实及批准。	3.即使合同已执行完毕且回款已１００％收回，也必须完成合同归档流程，如果合同原件丢失，需报董办合规法务组核实情况后，报领导层该不可归档的原因，申请闭环管理。	4.将合同无法归档的情况报告法务核实，向领导层报告不可归档的原因，经批准后将结果反馈文控办。
答案: 即使合同已执行完毕且回款已１００％收回，也必须完成合同归档流程，如果合同原件丢失，需报董办合规法务组核实情况后，报领导层该不可归档的原因，申请闭环管理。     将合同无法归档的情况报告法务核实，向领导层报告不可归档的原因，经批准后将结果反馈文控办。
题目: 小林需要借阅关于某一行业的销售合同，但不知具体的合同信息（甲方名称、合同编码，合同金额等），以下做法正确的有：选项: 1.直接联系业务部门，如果业务部门有合同扫描件的备份可直索要。	2.填写OA《文件借阅复印扫描申请单》前咨询相关业务部门，了解项目名称、甲方名称、金额等信息，将相关信息提供给文控办确认所需合同明细后再提借阅流程。	3.填写OA《文件借阅复印扫描申请单》时，直接备注说明“需要涉及某行业的销售合同”即可，不需要填写其他信息	4.填写OA《文件借阅复印扫描申请单》前小林已向相关业务部门确认了甲方名称但不知道合同编码，小林可将甲方名称提供给文控办查询，确认所需合同明细后再提借阅流程。
答案: 填写OA《文件借阅复印扫描申请单》前咨询相关业务部门，了解项目名称、甲方名称、金额等信息，将相关信息提供给文控办确认所需合同明细后再提借阅流程。     填写OA《文件借阅复印扫描申请单》前小林已向相关业务部门确认了甲方名称但不知道合同编码，小林可将甲方名称提供给文控办查询，确认所需合同明细后再提借阅流程。
题目: 哪些情况符合孤胆英雄标准？选项: 1.员工因工作原因长期独自驻守公司仓库，且未经允许不得擅自离岗且为M3以下员工	2.地市有且仅有两名员工，长期无法见到省办事处其他人	3.员工长期出差地市，月出差时间超过12天，且为M3以下员工	4.员工因工作需要长期独自驻守客户会议室且是M3及以下级别
答案: 员工因工作原因长期独自驻守公司仓库，且未经允许不得擅自离岗且为M3以下员工     员工因工作需要长期独自驻守客户会议室且是M3及以下级别
题目: 下列关于项目目标动态控制的表述中，正确的有（ ）。选项: 1.项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值	2.为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制	3.当计划值与实际值产生偏差时必须调整项目的目标	4.项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论
答案: 项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值     为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制     项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论
题目: 如果项目资源发生冲突，做为项目管理者来说应该做哪些工作？选项: 1.评估资源冲突的影响	2.明确项目的优先级	3.优先将资源分配到着急的项目	4.分析冲突的原因
答案: 评估资源冲突的影响     明确项目的优先级     分析冲突的原因
题目: 项目启动会中外部启动会的作用包含以下哪些选项: 1.团队展示	2.统一目标	3.明确成员	4.同步项目计划
答案: 团队展示     统一目标     同步项目计划
题目: 以下哪项属于产品说明文件？选项: 1.检测报告	2.产品解决方案	3.产品说明书	4.3C认证
答案: 检测报告     产品说明书     3C认证
题目: 工单系统中对“已解决”状态的会议故障工单，需完成（）（）（）操作才可以关闭当前工单？选项: 1.故障保障审核通过	2.回访客户确认完成	3.填写故障报告	4.转售后
答案: 故障保障审核通过     回访客户确认完成     填写故障报告
题目: 客户可通过线上方式自助上报故障的系统是（）？选项: 1.视联服务小程序	2.视联动力官方网站	3.视联家APP	4.掌上通APP
答案: 视联服务小程序     视联动力官方网站
题目: 书写一封完整的邮件需要包含以下哪些内容( )选项: 1.清晰的邮件内容	2.发件人署名	3.重要邮件发后确认	4.邮件标题
答案: 清晰的邮件内容     发件人署名     邮件标题
题目: 下列属于一致性成本的是（）。选项: 1.保修	2.设备	3.测试	4.培训
答案: 设备     测试     培训
题目: 下列质量活动所产生的成本,（）属于非一致性成本。选项: 1.产品返工	2.采购项目所需设备	3.组织员工进行业务培训	4.产品上市后的保修业务
答案: 产品返工     产品上市后的保修业务
题目: 质量管理通过质量体系中的质量规划、质量保证、（）和（）实现其管理职能。选项: 1.质量改进	2.质量控制	3.质量检验	4.质量度量
答案: 质量改进     质量控制
题目: 在某项目的质量例会中，质量经理发现监控模块Bug修复时间较长，由测量指标超出临界线，质量经理决定在观察几天。本次质量控制的输出一定包括（）。选项: 1.质量控制测量结果	2.工作绩效信息	3.经验教训文档	4.质量审计报告
答案: 质量控制测量结果     工作绩效信息
题目: 规划质量管理的输入包括（）。选项: 1.风险登记册	2.过程改进计划	3.项目管理计划	4.需求文件
答案: 风险登记册     项目管理计划     需求文件
题目: 质量管理工具中的因果图又称为_____，_______，______，可以直观地反应了影响项目的各种潜在原因或结果其构成因素通各种可能出现的问题之间的关系。选项: 1.石川图	2.直方图	3.鱼刺图	4.因果分析图
答案: 石川图     鱼刺图     因果分析图
题目: 制定质量管理计划的主要依据是_____、_______、________。选项: 1.需求变更请求	2.质量方针	3.项目范围说明书	4.质量标准与规则
答案: 质量方针     项目范围说明书     质量标准与规则
题目: 项目范围说明书（初步）的内容不包括选项: 1.项目计划网络图	2.产品或服务的需求和特点	3.项目需求和交付物	4.项目和范围的目标
答案: 产品或服务的需求和特点     项目需求和交付物     项目和范围的目标
题目: 以下关于项目章程的概述中，正确的是（）选项: 1.项目章程要明确项目在组织中的地位。	2.规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。	3.确定项目经理，规定项目经理的权利。	4.项目章程就是一个程序文件。
答案: 项目章程要明确项目在组织中的地位。     规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。     确定项目经理，规定项目经理的权利。
题目: 下列哪几项是隐形知识的特征：选项: 1.传递	2.掌握	3.明确	4.不易保存
答案: 传递     掌握     不易保存
题目: 下列关于项目目标动态控制的表述中，正确的有（ ）。选项: 1.项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值	2.为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制	3.当计划值与实际值产生偏差时必须调整项目的目标	4.项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论
答案: 项目目标动态控制的准备工作是将项目目标进行分解，确定计划值     为避免项目目标偏离的发生，应重视事前的主动控制     项目目标动态控制是项目管理最基本的方法论
题目: 如果项目资源发生冲突，做为项目管理者来说应该做哪些工作？选项: 1.评估资源冲突的影响	2.明确项目的优先级	3.分析冲突的原因	4.优先将资源分配到着急的项目
答案: 评估资源冲突的影响     明确项目的优先级     分析冲突的原因
题目: 项目启动会中外部启动会的作用包含以下哪些选项: 1.团队展示	2.同步项目计划	3.统一目标	4.更新信息
答案: 团队展示     同步项目计划     统一目标
题目: 以下哪项属于产品说明文件？选项: 1.检测报告	2.3C认证	3.产品说明书	4.产品解决方案
答案: 检测报告     3C认证     产品说明书
题目: 工单系统中对“已解决”状态的会议故障工单，需完成（）（）（）操作才可以关闭当前工单？选项: 1.填写故障报告	2.回访客户确认完成	3.故障保障审核通过	4.转售后
答案: 填写故障报告     回访客户确认完成     故障保障审核通过
题目: 客户可通过线上方式自助上报故障的系统是（）？选项: 1.视联服务小程序	2.视联翼APP	3.掌上通APP	4.视联动力官方网站
答案: 视联服务小程序     视联动力官方网站
题目: 书写一封完整的邮件需要包含以下哪些内容( )选项: 1.发件人署名	2.清晰的邮件内容	3.问候	4.邮件标题
答案: 发件人署名     清晰的邮件内容     邮件标题
题目: 下列属于一致性成本的是（）。选项: 1.培训	2.设备	3.保修	4.测试
答案: 培训     设备     测试
题目: 下列质量活动所产生的成本,（）属于非一致性成本。选项: 1.组织员工进行业务培训	2.产品出厂前做的破坏性测试	3.产品上市后的保修业务	4.产品返工
答案: 产品上市后的保修业务     产品返工
题目: 质量管理通过质量体系中的质量规划、质量保证、（）和（）实现其管理职能。选项: 1.质量检验	2.质量改进	3.质量分析	4.质量控制
答案: 质量改进     质量控制
题目: 在某项目的质量例会中，质量经理发现监控模块Bug修复时间较长，由测量指标超出临界线，质量经理决定在观察几天。本次质量控制的输出一定包括（）。选项: 1.工作绩效信息	2.质量控制测量结果	3.变更请求	4.经验教训文档
答案: 工作绩效信息     质量控制测量结果
题目: 规划质量管理的输入包括（）。选项: 1.需求文件	2.项目管理计划	3.过程改进计划	4.风险登记册
答案: 需求文件     项目管理计划     风险登记册
题目: 质量管理工具中的因果图又称为_____，_______，______，可以直观地反应了影响项目的各种潜在原因或结果其构成因素通各种可能出现的问题之间的关系。选项: 1.因果分析图	2.石川图	3.直方图	4.鱼刺图
答案: 因果分析图     石川图     鱼刺图
题目: 制定质量管理计划的主要依据是_____、_______、________。选项: 1.质量检查表	2.质量方针	3.项目范围说明书	4.质量标准与规则
答案: 质量方针     项目范围说明书     质量标准与规则
题目: 项目范围说明书（初步）的内容不包括选项: 1.项目需求和交付物	2.项目和范围的目标	3.产品或服务的需求和特点	4.项目交付成果与干系人清单
答案: 项目需求和交付物     项目和范围的目标     产品或服务的需求和特点
题目: 以下关于项目章程的概述中，正确的是（）选项: 1.确定项目经理，规定项目经理的权利。	2.规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。	3.项目章程要明确项目在组织中的地位。	4.项目章程就是一个程序文件。
答案: 确定项目经理，规定项目经理的权利。     规定项目的总体目标：包括范围、时间、成本和质量。     项目章程要明确项目在组织中的地位。
题目: 下列哪几项是隐形知识的特征：选项: 1.传递	2.掌握	3.明确	4.不易保存
答案: 传递     掌握     不易保存
