题目: 下列情形中违反我司竞业限制规定的有（）选项: 1.员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。	2.员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。	3.员工乙，经公司授权，代表我司与客户签订销售合同。	4.员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。
答案: 员工丙在职期间，注册了一家与我司相同经营范围的公司，且未向公司报备。     员工甲在其他公司兼任监事，且未向公司报备。     员工戊，未经公司同意，在职期间参与经营一家与公司同行业的公司。
题目: 代码审核的好处有？选项: 1.提高设计能力	2.提质增效	3.工作评估	4.指导新员工
答案: 提高设计能力     提质增效     工作评估     指导新员工
题目: 64位帕米尔v2v提示登陆超时，以下说法正确的是（......）选项: 1.控会电脑与会管服务器IP不通	2.终端1234端口与控会电脑网络不通	3.缺少Microsoft.NET.Framework.4.5	4.网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致
答案: 终端1234端口与控会电脑网络不通     网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致
题目: 64位帕米尔v2v提示登陆超时，以下说法正确的是（）选项: 1.网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致	2.控会电脑与会管服务器IP不通	3.终端1234端口与控会电脑网络畅通	4.终端1234端口与控会电脑网络不通
答案: 网管中设备-应用系统管理--中添加的会管平台自治用户和会管调度config.xml文件的中的自治用户不一致     终端1234端口与控会电脑网络不通
题目: 刑法第一百六十三条规定“职务侵占系公司、企业或者其他单位的工作人员利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大的行为”上述行为的主要表现形式包括（）。选项: 1.接受合作伙伴的大额礼金	2.拒绝赠送的车辆所有权	3.索要好处费	4.利用职务便利，吃拿回扣
答案: 接受合作伙伴的大额礼金     索要好处费     利用职务便利，吃拿回扣
题目: 在OSPF协议中，对于DR的描述，下列正确的有哪些？选项: 1.ospf中会选举DR的数量由路由器的总数量决定	2.若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR	3.DR和BDR之间也要建立邻接关系	4.默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举
答案: 若两台路由器的优先级值相等，则选择RouterID大的路由器作为DR     DR和BDR之间也要建立邻接关系     默认情况下，本广播网络中所有的路由器都将共同参与DR选举
题目: 当交换机远程认证与本地认证并存时，以下说法正确的有哪些选项: 1.当交换机与认证服务可正常互通时，默认采用远程认证登录	2.当交换机与认证服务器不可正常互通时，采用本地认证可正常登录	3.以上都对	4.当交换机与认证服务器不可正常互通时，交换机不可登录
答案: 当交换机与认证服务可正常互通时，默认采用远程认证登录     当交换机与认证服务器不可正常互通时，采用本地认证可正常登录
题目: 会议中主席与A会场对话能听到自己的回声，跟其他会场对话正常。下列操作正确的是（）选项: 1.降低主席的输入增益，增加A会场的输入增益	2.调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量	3.降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益	4.降低主席的输出增益，增加A会场的输出增益
答案: 调整A会场的回声抑制，降低A会场的功放音量     降低A会场的输入增益，降低A会场的输出增益
题目: 会议中开启讨论模式，打开自由发言功能。其他参会方均可抢麦发言成功，只有C会场抢麦不成功无法发言且没有任何提示手动将C会场切为发言方声音正常。下列造成这种现象的原因是（）选项: 1.C会场点位终端为极光	2.C会场点位没有开启自由发言功能	3.C会场为极光五	4.C会场点位终端为启明3
答案: C会场点位终端为极光     C会场点位没有开启自由发言功能
题目: 下列选项关于视联网监控联网管理调度平台（唐古拉）的说法正确的是选项: 1.终端推送监控时，可以进行一键报警回拨	2.唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务	3.一台极光终端，支持多个唐古拉用户同时推送监控	4.唐古拉使用的是MySQL数据库
答案: 唐古拉连接极光终端后，该终端可进行可视电话业务     唐古拉使用的是MySQL数据库
题目: 视联网会议管理系统提供运营级视频会议的管理与支撑保障，下列关于其特点说法正确的是？选项: 1.不支持会议业务备份及故障后自动恢复	2.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	3.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议	4.支持预约创建、审批的短信提醒功能
答案: 智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；     强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议     支持预约创建、审批的短信提醒功能
题目: 视联网监控接入服务系统是将互联网监控资源接入视联网的设备，其产品中运维管理模块可以实现以下哪些功能？选项: 1.支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能	2.可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态	3.对设备资源总数、设备在线数量的统计	4.支持向第三方平台分发共享模式
答案: 支持参数配置、日志获取、系统升级等设备远程维护功能     可查看接入设备状态、视频通道状态、网络连接状态     对设备资源总数、设备在线数量的统计
题目: 下列对64位Pamir媒体合成描述正确的是（）选项: 1.发言方1下拉箭头一键录制，可对任意参会点位进行录制	2.媒体合成中选择单屏录制右键选择主席，发一，发二录制画面	3.只能录制发一音视频	4.将需要录制的画面拖入媒体合成录制框可对会议中参会方进行录制
答案: 媒体合成中选择单屏录制右键选择主席，发一，发二录制画面     将需要录制的画面拖入媒体合成录制框可对会议中参会方进行录制
题目: 下列哪些描述不正确：选项: 1.接到会议通知后，本次会议内容针对我司相关的内容（如雪亮工程），要及时向负责领导汇报	2.遇到商业竞争情况，做出相应记录。	3.会议后客户给出的意见和建议，都应及时向负责领导汇报。	4.会前调试出现问题，如能自行解决，无需上报400
答案: 遇到商业竞争情况，做出相应记录。     会前调试出现问题，如能自行解决，无需上报400
题目: 视联网OMC网管系统是支撑视联网可靠、稳定运行的重要系统，下列关于OMC网管系统的描述正确的是？选项: 1.支持一键式批量升级全部设备	2.对于自治信息异常状况支持一键恢复操作	3.支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派	4.支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管
答案: 对于自治信息异常状况支持一键恢复操作     支持用户、设备生产、项目的集中管理、支持在线离线至指派     支持层级数据同步，下层网管数据可同步给上层网管
题目: 为进一步规范售前项目跟踪管理，实现更加高效、专业、有效地支撑项目，提高项目中标率。我司形成了以（）、（）和（）为项目作战铁三角的项目协作团队选项: 1.销售部门	2.行政部	3.产品解决方案中心	4.技术管理中心
答案: 销售部门     产品解决方案中心     技术管理中心
题目: 采购人、采购代理机构不得将投标人的哪些条件作为资格要求？选项: 1.除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等	2.投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件	3.具有独立承担民事责任的能力	4.具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度
答案: 除进口货物以外的生产厂家授权、承诺、证明、背书等     投标人的注册资本、资产总额、营业收入、从业人员、利润、纳税额等规模条件
题目: 以下哪项属于《中华人民共和国政府采购法》第二十二条的内容？选项: 1.具有履行合同所必需的设备和专业技术能力	2.具有独立承担民事责任的能力，具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度	3.参加政府采购活动前三年内，在经营活动中没有重大违法记录；法律、行政法规规定的其他条件	4.单一来源采购和邀请招标
答案: 具有履行合同所必需的设备和专业技术能力     具有独立承担民事责任的能力，具有良好的商业信誉和健全的财务会计制度     参加政府采购活动前三年内，在经营活动中没有重大违法记录；法律、行政法规规定的其他条件
题目: 下列关于VVoE视联网协议驱动说法错误的是（）？选项: 1.可通过视联网访问互联网，如网页浏览、即时通信、视频观看、网络电视等	2.可通过视联接入路由器对VVoE视联网协议驱动进行远程配置、编辑、管理。	3.不支持设备入网鉴权认证、隧道建立认证等	4.数据传输基于视联网结构性安全特征，隔离IP网络，提供资料传输安全保障
答案: 可通过视联接入路由器对VVoE视联网协议驱动进行远程配置、编辑、管理。     不支持设备入网鉴权认证、隧道建立认证等
题目: 下列关于开标程序的说法中正确的有（）。选项: 1.开标由政府主管部门主持	2.开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证	3.开标应当在招标文件确定的提交投标文件截止时间的同一时间公开进行	4.开标过程应当记录，并存档备查
答案: 开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证     开标应当在招标文件确定的提交投标文件截止时间的同一时间公开进行     开标过程应当记录，并存档备查
题目: 中共中央、国务院《关于加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的意见》提出，加快推进社会治理现代化开创平安中国建设新局面的着力点是以防范化解影响()()(）的重大风险为着力点。选项: 1.国家安全	2.社会安定	3.百姓安稳	4.人民安宁
答案: 国家安全     社会安定     人民安宁
题目: 如果要实现视联网终端在IP侧和视联网侧互联互通，可以通过在（）部署实现？选项: 1.视联网处部署一台Vhub系列视联IP转换系统服务端	2.视联网处部署一台视联网存储服务系统	3.每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统服务端	4.每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统客户端
答案: 视联网处部署一台Vhub系列视联IP转换系统服务端     每台IP侧终端连接一台Vhub系列视联IP转换系统客户端
题目: 视联网异网融合解决方案可以将互联网、电子政务外网、公安信息专网等多种异源异构网络整合，实现在网络协议层面的融合互通，以下（）可以实现政务业务数据在不同网络间实时交换？选项: 1.视联网监控联网管理调度系统	2.视联接入路由器	3.视联网监控接入服务系统	4.视联汇聚路由器
答案: 视联接入路由器     视联汇聚路由器
题目: 下列关于视联网会议管理系统特点说法正确的是？选项: 1.智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；	2.基于C/S系统架构，可以灵活访问	3.强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议	4.支持预约创建、审批的短信提醒功能
答案: 智能化预约冲突检测机制，保证用户使用无业务冲突；     强大的会议管理和运维保障能力，统筹管理视联网内的视频会议     支持预约创建、审批的短信提醒功能
题目: 以下关于电子化表1的说法正确的是？选项: 1.电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。	2.电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。	3.电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。	4.电子表1销售也可发起终端开通
答案: 电子化表1系统可实现在OA系统中同步触发终端开通申请单至运维部门。     电子表1小程序的上线可提高文件管理效率、减少重复性工作。     电子表1小程序登录时所填写的人员归属和单位名称，登录后支持更改。
题目: 以下属于软件测试BUG的情况有( )。选项: 1.需求规格说明书中没有规划但是必须要做的功能，软件实现正常。	2.需求规格说明书中规划不应该有的功能，软件实现正常。	3.需求规格说明书中没有规划的功能，软件没有实现。	4.需求规格说明书中规划要有的功能，软件没有实现。
答案: 需求规格说明书中规划不应该有的功能，软件实现正常。     需求规格说明书中规划要有的功能，软件没有实现。
题目: 工程师填写《客户设备返修申请单》和邮寄设备时，下列哪些做法错误（）选项: 1.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心	2.故障随便填写，维修中心人员会重新检测	3.无SN设备返修前，提前联系维修中心人员，做好标识	4.无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心
答案: 无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至北京维修中心     故障随便填写，维修中心人员会重新检测     无需查看《客户设备返修申请单》，直接邮寄至深圳维修中心
题目: 项目负责人关注并监督以下（）活动，确保做好联调工作选项: 1.跟进测试进度，确保测试出的问题能及时解决	2.确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审	3.《立项答辩PPT》中给出联调时间节点	4.总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档
答案: 确保设计人员做好联调接口设计，并组织了评审     《立项答辩PPT》中给出联调时间节点     总体计划中包括联调计划，或形成独立的联调计划文档
题目: 关于《SVN管理规范》中规定的“目录命名规则”下列说法正确的是（）选项: 1.目录命名不可出现任何中文特殊符号	2.目录创建可以包含字母、数字、中英文字符下划线、英文圆点、英文横杠	3.目录创建要保证同级目录的统一性	4.目录创建可以包含字母、数字、英文字符下划线、英文圆点、英文横杠
答案: 目录命名不可出现任何中文特殊符号     目录创建要保证同级目录的统一性     目录创建可以包含字母、数字、英文字符下划线、英文圆点、英文横杠
题目: 关于《SVN管理规范》中规定的“文档命名规则”下列说法正确的是（）选项: 1.文档命名不可以出现副本、修订、修改版等标记	2.以上全不对	3.文档命名不可出现任何中文特殊符号及中文括号	4.文档命名不可以出现版本号标记(自定义版本号)，版本号标记写在备注说明里
答案: 文档命名不可以出现副本、修订、修改版等标记     文档命名不可出现任何中文特殊符号及中文括号     文档命名不可以出现版本号标记(自定义版本号)，版本号标记写在备注说明里
题目: 技术交底书的预审通常会因为（）实质问题导致预审不通过选项: 1.技术交底书记载的技术方案不具备新创性或新创性不高	2.技术交底书记载的技术方案描述含糊，无法理解	3.技术交底书记载的技术方案与之前已经提交过的技术方案重复	4.技术交底书记载的技术方案未描述技术效果
答案: 技术交底书记载的技术方案不具备新创性或新创性不高     技术交底书记载的技术方案描述含糊，无法理解     技术交底书记载的技术方案与之前已经提交过的技术方案重复
题目: 通过（）可有效管控项目计划和变更选项: 1.制定计划时，做好WBS工作分解，充分识别工作内容，合理安排各项工作时间	2.以上全不对	3.有效监控项目执行情况，及时发现并解决问题，确保按计划执行	4.慎重对待项目变更，深入分析变更产生原因，避免后续执行过程中发生类似问题
答案: 制定计划时，做好WBS工作分解，充分识别工作内容，合理安排各项工作时间     有效监控项目执行情况，及时发现并解决问题，确保按计划执行     慎重对待项目变更，深入分析变更产生原因，避免后续执行过程中发生类似问题
题目: 《技术管理中心-XX 省/部门活动经费明细表》包含（）表单？选项: 1.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》	2.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》	3.《省部门活动经费-总结余》	4.《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-申请记录》
答案: 《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-支出》     《技术管理中心-XX省部门活动经费明细表-收入》     《省部门活动经费-总结余》
题目: 公司对VCE等级的能力定义为具备视联网主要产品的安装、部署、使用和各项业务的基本运维能力，根据《专业技能水平认证管理办法V2.0》中的细分，以下产品（）的安装部署是VCE-2等级必须掌握的。选项: 1.网管	2.存储网关	3.唐古拉	4.自治
答案: 网管     存储网关     自治
题目: 中心管理岗位、职能岗位（包括质量管理、信息化建设、资产管理、库房管理、部门助理等）转正考核必考项为 （）、（）和（）3项内容。选项: 1.专业知识培训考核	2.PPT转正答辩	3.中心业务介绍培训考核	4.企业介绍培训考核
答案: PPT转正答辩     中心业务介绍培训考核     企业介绍培训考核
题目: 新员工入职满 2 个月或即将满 2 个月，由省综合部-人力岗于 OA 发起《员工转正审批单》，进入相关人员批复环节，（）、（）和（）三方批复均为通过后，新员工接收“转正通知书”，成为公司正式员工。选项: 1.人力批复	2.中心区域助理批复	3.中心总经理批复	4.直属主管批复
答案: 人力批复     中心区域助理批复     直属主管批复
题目: 下列关于开标程序的说法中正确的有（）选项: 1.开标过程应当记录，并存档备查	2.开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行	3.开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证	4.开标时招标人可以有选择地宣读投标文件
答案: 开标过程应当记录，并存档备查     开标应当在招标文件确定的、提交投标文件截止时间的同一时间公开进行     开标时由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封情况，也可由招标人委托的公正机构检查并公证
题目: 以下属于《视联动力保密工作要求条例》安全管理类的有选项: 1.严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！	2.严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！	3.严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！	4.私自变更公共管理密码和资源索引！
答案: 严禁在出现重大事故时，隐瞒不报或延迟通报！     严禁接入视联网电脑离开工位时不锁定个人操作系统！     严禁恶意损坏视联网设备、视联网平台！
题目: 如何进行行之有效的整理设计需求？选项: 1.与需求方确认你的观点与之一样之后，再进行设计风格的设计与讨论，最好列出所创意出的课题	2.与需求方针对项目进行充分沟通，并进行提问，掌握关于现状的一切信息	3.以各种角度检视信息把散碎的信息重新整理、归纳、总结、找出问题本质	4.无需总结设计需求与需求方最终确认
答案: 与需求方确认你的观点与之一样之后，再进行设计风格的设计与讨论，最好列出所创意出的课题     与需求方针对项目进行充分沟通，并进行提问，掌握关于现状的一切信息     以各种角度检视信息把散碎的信息重新整理、归纳、总结、找出问题本质
题目: 下列对于档案管理工作的描述，其中正确的是（）。选项: 1.严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料	2.档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施	3.员工可自行管理公司档案资料，不需要交给公司统一管理	4.不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
答案: 严禁员工私自涂改、销毁公司各类档案资料     档案室应严格落实防盗、防火、防虫、防高温等措施     不得在借阅过程中私自摘抄、复制涉密资料并非法传播
题目: 员工有下列那种情形，将不享受当年的年休假选项: 1.累计工作不满1年的，病假累计20天（含）以上的	2.以上都不对	3.累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的	4.累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的
答案: 累计工作满10年（含）不满20年（不含）的职工，请病假累计3个月（含）以上的     累计工作满1年（含）不满10年（不含）的职工，请病假累计2个月（含）以上的
题目: 关于视联网会议感知系统，以下说法正确的有哪些？选项: 1.视联网会议感知系统入网并与自治服务器进行信令交互	2.视联网会议感知系统数据与会管数据有关联	3.视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力	4.视联网会议感知系统可以感知可视电话业务
答案: 视联网会议感知系统数据与会管数据有关联     视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力
题目: 视联网会议感知系统与自治服务器之间关系描述哪些正确？选项: 1.视联网会议感知系统入网并与自治服务器进行信令交互	2.视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态	3.视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力	4.以上都不对
答案: 视联网会议感知系统可以自动感知自治服务器进程状态     视联网会议感知系统具有实时分析自治服务器日志能力
题目: 视联网会议感知系统中关于点位描述哪些是正确?选项: 1.视联网会议感知系统能够显示每个会议的点位	2.视联网会议感知系统能无法自动感知到某点位由正常状态变成故障状态	3.视联网会议感知系统能自动感知到某点位由正常状态变成故障状态	4.视联网会议感知系统能自动感知到某点位退会
答案: 视联网会议感知系统能够显示每个会议的点位     视联网会议感知系统能自动感知到某点位由正常状态变成故障状态     视联网会议感知系统能自动感知到某点位退会
题目: XMCU会议对接服务系统实现视联网设备/会议系统与第三方IP网设备/会议系统互联互通，它采用标准的（）协议接入不同的终端和会议系统，实现了视联网会议与IP网会议的无缝融合。选项: 1.H.239	2.H.320	3.H.323	4.SIP
答案: H.323     SIP
题目: 参与性审计方式的主要体现有()选项: 1.积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作	2.对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持	3.与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施	4.被审计单位的意见就是审计部门的意见
答案: 积极征求被审部门的意见，寻求他们的合作     对被审部门抱信任态度，与其讨论审计目标、审计内容、计划采取某些审计程序的理由，取得其理解和支持     与当事人讨论审计中发现的问题，共同分析改进的必要性和探讨改进的可行措施
题目: 越来越多的人习惯于用手机里的支付宝、微信等付账，因为很方便，但这也对个人财产的安全产生了威胁，以下哪些选项可以有效保护我们的个人财产？选项: 1.支付宝、微信支付密码不设置常用密码	2.支付宝、微信不设置自动登录	3.使用手机里的支付宝、微信付款输入密码时避免别人看到	4.在陌生网络中使用
答案: 支付宝、微信支付密码不设置常用密码     支付宝、微信不设置自动登录     使用手机里的支付宝、微信付款输入密码时避免别人看到
题目: 智能手机已渐渐成为人们日常支付手段之一，为保证手机支付安全，应采取以下哪些措施？选项: 1.不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件	2.设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置	3.不使用不明来源的WIFⅠ联网	4.随便扫描来历不明的二维码
答案: 不对手机实施越狱、Root等提权行为，不安装来历不明的软件     设置手机开机和支付密码﹔确保银行卡和手机分开放置     不使用不明来源的WIFⅠ联网
题目: 除了一些电子设备会涉及到信息安全，还有一些传统的纸面介质也需要大家防范，正确的防范措施有？选项: 1.应将复印或打印的资料及时取走	2.不要把密码或者密码提示书写在桌子上	3.禁止随意放置或丢弃含有敏感信息的纸质文件	4.多复印或打印的资料遗弃在公共区域
答案: 应将复印或打印的资料及时取走     不要把密码或者密码提示书写在桌子上     禁止随意放置或丢弃含有敏感信息的纸质文件
题目: 从安全角度出发，计算机已联网后我们应该注意？选项: 1.不要私自安装不明程序以免被植入后门	2.对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒	3.不更新系统和杀毒软件	4.需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
答案: 不要私自安装不明程序以免被植入后门     对于莫名出现的软件和文件不要轻易打开，要及时做好杀毒工作来确认其是否还有病毒     需要安装各类软件，请到官方网站下载并核对MD5值以确定软件的真实性
题目: 以下保护个人隐私方法正确的是？选项: 1.避免在社交网络如微博中暴露大量个人生活信息	2.勿把个人敏感照片、数据上传至云端，及时清理云端备份资料	3.浏览网络时少填隐私信息，不要随意点击弹窗	4.第三方网站随意使用身份信息进行注册
答案: 避免在社交网络如微博中暴露大量个人生活信息     勿把个人敏感照片、数据上传至云端，及时清理云端备份资料     浏览网络时少填隐私信息，不要随意点击弹窗
题目: 2021年，视联医疗配合兴隆县卫生健康局“民心工程”，运用视联网技术，为兴隆县远程医疗服务中心建设了县乡两级视联网远程医疗与分级诊疗协同服务平台、（）、（）打造县域内医共体。选项: 1.视联网区域云影像诊断系统	2.120院前急救系统	3.视联网区域云心电诊断系统，	4.心理健康服务系统
答案: 视联网区域云影像诊断系统     视联网区域云心电诊断系统，
题目: 视联网运维管理系统中的自动异常巡检支持以下哪些功能？选项: 1.对前端摄像机是否在线进行监测	2.支持视联网业务（会议、直播、可视电话等）的异常情况监测	3.核心服务器、应用服务器及系统服务的心跳状态进行监测	4.支持对网络资源使用情况监测
答案: 支持视联网业务（会议、直播、可视电话等）的异常情况监测     核心服务器、应用服务器及系统服务的心跳状态进行监测     支持对网络资源使用情况监测
题目: 某省，正在大力推动电子政务视频会议一张网项目进入招投标阶段，需要“视联铁三角”协同协同作战，你作为本项目售前，需要在PPT中加入三个我司的成功案例，你会选择（）选项: 1.江苏省视频会议一张网项目	2.全国综治视联网项目	3.海南省电子政务视联网项目	4.浙江省电子政务视联网项目
答案: 江苏省视频会议一张网项目     海南省电子政务视联网项目     浙江省电子政务视联网项目
