题目: 下列关于保命5条描述正确的是？选项: 1.优先采用国产V2V 协议	2.须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料	3.须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料	4.5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料
答案: 须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料     须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料     5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料
题目: 属于传统防火墙的类型有（）选项: 1.入侵检测技术	2.应用层网关	3.包过滤	4.电路层网关
答案: 应用层网关     包过滤     电路层网关
题目: 我司连续两年获得工信部颁发的“信息技术应用创新典型解决方案“荣誉分别是哪两个领域？选项: 1.医疗卫生	2.一网两线	3.电子政务	4.应急指挥
答案: 医疗卫生     电子政务
题目: 视联网应用于养老行业，能够在以下哪几方面实现价值？选项: 1.技术自主可控，保障民生系统信息安全。	2.视联网无法应用于养老行业。	3.实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。	4.延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。
答案: 技术自主可控，保障民生系统信息安全。     实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。     延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。
题目: SRM系统中需要供应商确认的环节有（）选项: 1.采购协议	2.发票	3.采购订单	4.付款单
答案: 采购协议     发票     采购订单
题目: 以下哪些是IP SAN的优点:( )选项: 1.实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变	2.存储速度比本地磁盘快	3.以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资	4.IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复
答案: 实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变     以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资     IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复
题目: 以下关于开标与评标的描述中，不确定的有选项: 1.评标报告应该有评标委员会全体成员签字	2.评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3	3.必须进行招标的项目，招标人应该确定排名第一的中标候选人为中标人	4.招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日
答案: 评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3     招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日
题目: 以下属于等级保护2.0扩展安全要求刺激标题的有哪些？选项: 1.安全通信网络	2.安全区域边界	3.安全管理机构	4.安全计算环境
答案: 安全通信网络     安全区域边界     安全计算环境
题目: 新的数据安全保护方式类似于伴随数据全生命周期的安保人员，强调数据的（）、（）、（）。选项: 1.隐私权	2.管辖权	3.所有权	4.管理权
答案: 隐私权     管辖权     所有权
题目: 面向“十四五时期”作为数字经济发展的中坚力量，电信运营商以推进()、()为主线，全力推动电信服务融入千行百业，赋能美好生活。选项: 1.实现高质量发展	2.高效率发展	3.数智化转型	4.全能化转型
答案: 实现高质量发展     数智化转型
题目: 与HWSMC的运维功能相比，我司具有完善的（）运维功能，可以为运维工作提供有力的支持。选项: 1.权限中心	2.告警中心	3.感知中心	4.展示中心
答案: 告警中心     感知中心     展示中心
题目: 关于视联网多点控制单元类设备描述正确的是（）选项: 1.单台设备支持1000路720P视频并发接入能力	2.单台设备支持500路1080P高清视频并发接入能力	3.无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入	4.单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。
答案: 无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入     单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。
题目: 在非M视频会议项目中，我司可以对接（）的硬件视频会议终端。选项: 1.保利通	2.科达	3.百度	4.华为
答案: 保利通     科达     华为
题目: 某项目中如果客户邀请我司与HW进行视频会议系统功能测试，测试时HW的弱点体现在（）。选项: 1.单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难	2.支持H.323/SIP协议对接	3.无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接	4.跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试
答案: 单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难     无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接     跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试
题目: SM视频会议系统通常由（）产品组成。选项: 1.接入路由器	2.硬件视频会议终端	3.多点控制单元类设备	4.视频会议管理系统
答案: 硬件视频会议终端     多点控制单元类设备     视频会议管理系统
题目: 工作中呈递名片时，下面哪项做法是正确的( )选项: 1.名片正面朝向接受方	2.双手拿着名片两个上角	3.随手拿名片	4.右手拿着名片上角
答案: 名片正面朝向接受方     双手拿着名片两个上角     右手拿着名片上角
题目: 某项目客户要求项目需通过商用密码应用安全性评估，则以下哪些密码相关产品需具备商密证书？选项: 1.视联智能密码钥匙	2.极光5视联网终端	3.PCI-E协议密码卡	4.视联密码服务系统
答案: 视联智能密码钥匙     PCI-E协议密码卡     视联密码服务系统
题目: （）属于国家秘密选项: 1.机密	2.国密	3.核密	4.普密
答案: 核密     普密
题目: “一网两线”的特点是（）选项: 1.与国家“互联网+监管”对接	2.网络安全多重防护	3.政务外网双网备份	4.政务系统运维感知
答案: 网络安全多重防护     政务外网双网备份     政务系统运维感知
题目: HW的抗丢包技术包括选项: 1.视频ARQ重传	2.SM4算法	3.SEC超强纠错	4.HW不支持抗丢包
答案: 视频ARQ重传     SEC超强纠错
题目: 某省709项目省级平台配置了一台视联网视频会议管理系统，现售前在走合同会签流程时，请问售前在提单时以下哪些子项模块要求必选？选项: 1.视频会议记录服务	2.普通业务员软件模块	3.会议管理员软件模块	4.密码服务
答案: 会议管理员软件模块     密码服务
题目: 根据项目管理的相关规定，以下哪种类型的项目在实施完成后且结项前要提交内部验收流程？选项: 1.试点类型局域网项目	2.销售类型的大网项目	3.赠送类型大网项目	4.销售类型的局域项目
答案: 销售类型的大网项目     赠送类型大网项目     销售类型的局域项目
题目: 路由器和交换机支持的常见光模块和光接头有哪些?选项: 1.LG	2.SFP	3.LC	4.SC
答案: SFP     LC     SC
题目: 以下那些选项属于TCP/IP 所属层?选项: 1.网络层	2.互联网层	3.传输层	4.数据链路层
答案: 网络层     互联网层     传输层
题目: 在下列命令中,能显示文本文件内容的命令是：选项: 1.tail	2.less	3.more	4.join
答案: tail     less     more
题目: 按与被审计单位的关系分类，可分为（）。选项: 1.内部审计	2.全面审计	3.政府审计	4.外部审计
答案: 内部审计     外部审计
题目: 在公司员工舞弊产生的原因主要有以下（）方面。选项: 1.压力	2.借口	3.公平公正的企业文化	4.机会
答案: 压力     借口     机会
题目: 以下哪个设备支持2路1080p@30fps视频编码。选项: 1.启明2视联网终端（U套装）	2.极光5视联网终端	3.启明3视联网终端	4.启明3S视联网终端
答案: 极光5视联网终端     启明3视联网终端     启明3S视联网终端
题目: 启明2H视联网终端对外销售时，可适配的摄像机类型？选项: 1.高清摄像机(VO-SXJ12W1-00000M  )	2.高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )	3.高清摄像机(VO-00SXJ06-00000M )	4.高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )
答案: 高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )     高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )
题目: 我司连续两年获得工信部颁发的“信息技术应用创新典型解决方案“荣誉分别是哪两个领域？选项: 1.医疗卫生	2.市域治理	3.电子政务	4.应急指挥
答案: 医疗卫生     电子政务
题目: 视联网应用于养老行业，能够在以下哪几方面实现价值？选项: 1.延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。	2.养老行业与我司无关。	3.实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。	4.技术自主可控，保障民生系统信息安全。
答案: 延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。     实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。     技术自主可控，保障民生系统信息安全。
题目: （）属于国家秘密选项: 1.普密	2.商密	3.国密	4.核密
答案: 普密     核密
题目: “一网两线”的特点是（）选项: 1.政务系统运维感知	2.与国家“互联网+监管”对接	3.网络安全多重防护	4.政务外网双网备份
答案: 政务系统运维感知     网络安全多重防护     政务外网双网备份
题目: 下列关于保命5条描述正确的是？选项: 1.5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料	2.支持国产自研视频会议系统协议、音视频数据、信令、信道全部采用国密算法加密	3.须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料	4.须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料
答案: 5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料     须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料     须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料
题目: 属于传统防火墙的类型有（）选项: 1.应用层网关	2.远程磁盘镜像技术	3.电路层网关	4.包过滤
答案: 应用层网关     电路层网关     包过滤
题目: 以下哪些是IP SAN的优点:( )选项: 1.传输过程数据加密，提升安全性	2.IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复	3.以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资	4.实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变
答案: IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复     以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资     实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变
题目: 以下关于开标与评标的描述中，不确定的有选项: 1.评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3	2.必须进行招标的项目，招标人应该确定排名第一的中标候选人为中标人	3.评标报告应该有评标委员会全体成员签字	4.招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日
答案: 评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3     招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日
题目: 以下属于等级保护2.0扩展安全要求刺激标题的有哪些？选项: 1.安全管理机构	2.安全通信网络	3.安全区域边界	4.安全计算环境
答案: 安全通信网络     安全区域边界     安全计算环境
题目: 新的数据安全保护方式类似于伴随数据全生命周期的安保人员，强调数据的（）、（）、（）。选项: 1.隐私权	2.管辖权	3.管理权	4.所有权
答案: 隐私权     管辖权     所有权
题目: 面向“十四五时期”作为数字经济发展的中坚力量，电信运营商以推进()、()为主线，全力推动电信服务融入千行百业，赋能美好生活。选项: 1.实现高质量发展	2.全能化转型	3.数智化转型	4.数字化转型发展
答案: 实现高质量发展     数智化转型
题目: 与HWSMC的运维功能相比，我司具有完善的（）运维功能，可以为运维工作提供有力的支持。选项: 1.权限中心	2.展示中心	3.告警中心	4.感知中心
答案: 展示中心     告警中心     感知中心
题目: 关于视联网多点控制单元类设备描述正确的是（）选项: 1.单台设备支持500路1080P高清视频并发接入能力	2.无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入	3.单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。	4.支持资源池部署方式
答案: 无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入     单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。
题目: 在非M视频会议项目中，我司可以对接（）的硬件视频会议终端。选项: 1.百度	2.科达	3.保利通	4.华为
答案: 科达     保利通     华为
题目: 某项目中如果客户邀请我司与HW进行视频会议系统功能测试，测试时HW的弱点体现在（）。选项: 1.跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试	2.无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接	3.支持窄带高清	4.单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难
答案: 跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试     无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接     单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难
题目: 某项目客户要求项目需通过商用密码应用安全性评估，则以下哪些密码相关产品需具备商密证书？选项: 1.极光5视联网终端	2.视联智能密码钥匙	3.视联密码服务系统	4.PCI-E协议密码卡
答案: 视联智能密码钥匙     视联密码服务系统     PCI-E协议密码卡
题目: HW的抗丢包技术包括选项: 1.SM3算法	2.SEC超强纠错	3.视频ARQ重传	4.HW不支持抗丢包
答案: SEC超强纠错     视频ARQ重传
题目: 某省709项目省级平台配置了一台视联网视频会议管理系统，现售前在走合同会签流程时，请问售前在提单时以下哪些子项模块要求必选？选项: 1.视频会议记录服务	2.会议记录员软件模块	3.会议管理员软件模块	4.密码服务
答案: 会议管理员软件模块     密码服务
题目: 根据项目管理的相关规定，以下哪种类型的项目在实施完成后且结项前要提交内部验收流程？选项: 1.销售类型的局域项目	2.赠送类型大网项目	3.试点类型局域网项目	4.销售类型的大网项目
答案: 销售类型的局域项目     赠送类型大网项目     销售类型的大网项目
题目: 路由器和交换机支持的常见光模块和光接头有哪些?选项: 1.SFP	2.LC	3.SC	4.LG
答案: SFP     LC     SC
题目: 以下那些选项属于TCP/IP 所属层?选项: 1.网络层	2.互联网层	3.数据链路层	4.传输层
答案: 网络层     互联网层     传输层
题目: 以下哪个设备支持2路1080p@30fps视频编码。选项: 1.极光5视联网终端	2.启明2H视联网终端	3.启明3S视联网终端	4.启明3视联网终端
答案: 极光5视联网终端     启明3S视联网终端     启明3视联网终端
题目: 启明2H视联网终端对外销售时，可适配的摄像机类型？选项: 1.高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )	2.高清摄像机(VO-00SXJ06-00000A)	3.高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )	4.高清摄像机(VO-00SXJ06-00000M )
答案: 高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )     高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )
题目: SM视频会议系统通常由（）产品组成。选项: 1.硬件视频会议终端	2.汇聚路由器	3.视频会议管理系统	4.多点控制单元类设备
答案: 硬件视频会议终端     视频会议管理系统     多点控制单元类设备
题目: 在下列命令中,能显示文本文件内容的命令是：选项: 1.tail	2.less	3.more	4.join
答案: tail     less     more
题目: 我司连续两年获得工信部颁发的“信息技术应用创新典型解决方案“荣誉分别是哪两个领域？选项: 1.应急指挥	2.医疗卫生	3.一网两线	4.电子政务
答案: 医疗卫生     电子政务
题目: 按与被审计单位的关系分类，可分为（）。选项: 1.内部审计	2.政府审计	3.全面审计	4.外部审计
答案: 内部审计     外部审计
题目: 在公司员工舞弊产生的原因主要有以下（）方面。选项: 1.压力	2.公平公正的企业文化	3.借口	4.机会
答案: 压力     借口     机会
题目: 下列关于保命5条描述正确的是？选项: 1.须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料	2.支持国产自研视频会议系统协议、音视频数据、信令、信道全部采用国密算法加密	3.5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料	4.须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料
答案: 须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料     5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料     须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料
题目: 我司连续两年获得工信部颁发的“信息技术应用创新典型解决方案“荣誉分别是哪两个领域？选项: 1.市域治理	2.一网两线	3.电子政务	4.医疗卫生
答案: 电子政务     医疗卫生
题目: 视联网应用于养老行业，能够在以下哪几方面实现价值？选项: 1.实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。	2.养老行业与我司无关。	3.技术自主可控，保障民生系统信息安全。	4.延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。
答案: 实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。     技术自主可控，保障民生系统信息安全。     延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。
题目: 以下哪些是IP SAN的优点:( )选项: 1.以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资	2.IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复	3.传输过程数据加密，提升安全性	4.实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变
答案: 以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资     IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复     实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变
题目: 以下关于开标与评标的描述中，不确定的有选项: 1.招标人可以授权评标委员会直接确定中标人	2.招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日	3.评标报告应该有评标委员会全体成员签字	4.评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3
答案: 招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日     评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3
题目: 以下属于等级保护2.0扩展安全要求刺激标题的有哪些？选项: 1.安全计算环境	2.安全管理机构	3.安全区域边界	4.安全通信网络
答案: 安全计算环境     安全区域边界     安全通信网络
题目: 新的数据安全保护方式类似于伴随数据全生命周期的安保人员，强调数据的（）、（）、（）。选项: 1.所有权	2.隐私权	3.管理权	4.管辖权
答案: 所有权     隐私权     管辖权
题目: 面向“十四五时期”作为数字经济发展的中坚力量，电信运营商以推进()、()为主线，全力推动电信服务融入千行百业，赋能美好生活。选项: 1.数字化转型发展	2.数智化转型	3.实现高质量发展	4.高效率发展
答案: 数智化转型     实现高质量发展
题目: 与HWSMC的运维功能相比，我司具有完善的（）运维功能，可以为运维工作提供有力的支持。选项: 1.告警中心	2.感知中心	3.权限中心	4.展示中心
答案: 告警中心     感知中心     展示中心
题目: 关于视联网多点控制单元类设备描述正确的是（）选项: 1.无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入	2.单台设备支持500路1080P高清视频并发接入能力	3.单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。	4.支持资源池部署方式
答案: 无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入     单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。
题目: 在非M视频会议项目中，我司可以对接（）的硬件视频会议终端。选项: 1.腾讯	2.华为	3.保利通	4.科达
答案: 华为     保利通     科达
题目: 某项目中如果客户邀请我司与HW进行视频会议系统功能测试，测试时HW的弱点体现在（）。选项: 1.支持窄带高清	2.无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接	3.单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难	4.跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试
答案: 无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接     单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难     跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试
题目: SM视频会议系统通常由（）产品组成。选项: 1.视频会议管理系统	2.汇聚路由器	3.多点控制单元类设备	4.硬件视频会议终端
答案: 视频会议管理系统     多点控制单元类设备     硬件视频会议终端
题目: 某项目客户要求项目需通过商用密码应用安全性评估，则以下哪些密码相关产品需具备商密证书？选项: 1.视联密码服务系统	2.PCI-E协议密码卡	3.视联智能密码钥匙	4.极光5视联网终端
答案: 视联密码服务系统     PCI-E协议密码卡     视联智能密码钥匙
题目: “一网两线”的特点是（）选项: 1.政务系统运维感知	2.网络安全多重防护	3.政务外网双网备份	4.与国家“互联网+监管”对接
答案: 政务系统运维感知     网络安全多重防护     政务外网双网备份
题目: HW的抗丢包技术包括选项: 1.SM3算法	2.视频ARQ重传	3.SEC超强纠错	4.HW不支持抗丢包
答案: 视频ARQ重传     SEC超强纠错
题目: 某省709项目省级平台配置了一台视联网视频会议管理系统，现售前在走合同会签流程时，请问售前在提单时以下哪些子项模块要求必选？选项: 1.普通业务员软件模块	2.密码服务	3.视频会议记录服务	4.会议管理员软件模块
答案: 密码服务     会议管理员软件模块
题目: 根据项目管理的相关规定，以下哪种类型的项目在实施完成后且结项前要提交内部验收流程？选项: 1.销售类型的大网项目	2.售后类型局域网项目	3.赠送类型大网项目	4.销售类型的局域项目
答案: 销售类型的大网项目     赠送类型大网项目     销售类型的局域项目
题目: 路由器和交换机支持的常见光模块和光接头有哪些?选项: 1.LG	2.SFP	3.SC	4.LC
答案: SFP     SC     LC
题目: 以下那些选项属于TCP/IP 所属层?选项: 1.传输层	2.互联网层	3.数据链路层	4.网络层
答案: 传输层     互联网层     网络层
题目: 在下列命令中,能显示文本文件内容的命令是：选项: 1.tail	2.less	3.more	4.pwd
答案: tail     less     more
题目: 以下哪个设备支持2路1080p@30fps视频编码。选项: 1.启明2H视联网终端	2.极光5视联网终端	3.启明3S视联网终端	4.启明3视联网终端
答案: 极光5视联网终端     启明3S视联网终端     启明3视联网终端
题目: 启明2H视联网终端对外销售时，可适配的摄像机类型？选项: 1.高清摄像机(VO-00SXJ06-00000M )	2.高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )	3.高清摄像机(VO-SXJ12W1-00000M  )	4.高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )
答案: 高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )     高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )
题目: 属于传统防火墙的类型有（）选项: 1.应用层网关	2.包过滤	3.电路层网关	4.入侵检测技术
答案: 应用层网关     包过滤     电路层网关
题目: （）属于国家秘密选项: 1.核密	2.国密	3.普密	4.机密
答案: 核密     普密
题目: 下列关于保命5条描述正确的是？选项: 1.优先采用国产V2V 协议	2.须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料	3.5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料	4.须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料
答案: 须满足中央平台对下级平台的直接调度能力，支持对全网视频会议、点对点视频会议进行控制，并提供佐证材料     5日内搭建省级平台和N个点位以上的终端进行演示或测试，并提供佐证材料     须支持与中央平台的级联贯通，实现协议级无缝对接，并提供佐证材料
题目: 属于传统防火墙的类型有（）选项: 1.远程磁盘镜像技术	2.包过滤	3.电路层网关	4.应用层网关
答案: 包过滤     电路层网关     应用层网关
题目: 我司连续两年获得工信部颁发的“信息技术应用创新典型解决方案“荣誉分别是哪两个领域？选项: 1.市域治理	2.应急指挥	3.医疗卫生	4.电子政务
答案: 医疗卫生     电子政务
题目: 视联网应用于养老行业，能够在以下哪几方面实现价值？选项: 1.实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。	2.技术自主可控，保障民生系统信息安全。	3.延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。	4.养老行业与我司无关。
答案: 实现全行业信息共享和资源联动，促进社会数据资源、服务平台、应用系统等养老资源的有效整合。     技术自主可控，保障民生系统信息安全。     延伸到社区和家庭的视联网系统能够构建起信息化、智能化、多层次、多功能的养老服务信息网络，使老年人生活得更自在、更安全、更便捷。
题目: 以下哪些是IP SAN的优点:( )选项: 1.IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复	2.以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资	3.实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变	4.存储速度比本地磁盘快
答案: IP跨长距离扩展能力,轻松实现远程数据复制和灾难恢复     以太网从1G向10G及更高速过渡,只需通过简单的升级便可得到极大的性能提升,并保护投资     实现弹性扩展的存储网络,能自适应应用的改变
题目: 以下关于开标与评标的描述中，不确定的有选项: 1.评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3	2.招标人可以授权评标委员会直接确定中标人	3.招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日	4.必须进行招标的项目，招标人应该确定排名第一的中标候选人为中标人
答案: 评标委员会的数量为单数，其中技术、经济等方面专家不得少于成员总数的1/3     招标人自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人，公示期不得少于5日
题目: 以下属于等级保护2.0扩展安全要求刺激标题的有哪些？选项: 1.安全管理机构	2.安全计算环境	3.安全通信网络	4.安全区域边界
答案: 安全计算环境     安全通信网络     安全区域边界
题目: 新的数据安全保护方式类似于伴随数据全生命周期的安保人员，强调数据的（）、（）、（）。选项: 1.所有权	2.隐私权	3.管辖权	4.拥有权
答案: 所有权     隐私权     管辖权
题目: 面向“十四五时期”作为数字经济发展的中坚力量，电信运营商以推进()、()为主线，全力推动电信服务融入千行百业，赋能美好生活。选项: 1.全能化转型	2.数智化转型	3.数字化转型发展	4.实现高质量发展
答案: 数智化转型     实现高质量发展
题目: 与HWSMC的运维功能相比，我司具有完善的（）运维功能，可以为运维工作提供有力的支持。选项: 1.告警中心	2.感知中心	3.权限中心	4.展示中心
答案: 告警中心     感知中心     展示中心
题目: 在非M视频会议项目中，我司可以对接（）的硬件视频会议终端。选项: 1.科达	2.保利通	3.华为	4.百度
答案: 科达     保利通     华为
题目: 某项目中如果客户邀请我司与HW进行视频会议系统功能测试，测试时HW的弱点体现在（）。选项: 1.跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试	2.无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接	3.单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难	4.支持H.323/SIP协议对接
答案: 跨级跨域会议组织较为困难，比较抵触跨省级的视频会议测试     无法支持国产视频通信协议（V2V协议）对接     单台设备不支持大规模组会，超过100点位时拉会困难
题目: SM视频会议系统通常由（）产品组成。选项: 1.硬件视频会议终端	2.接入路由器	3.多点控制单元类设备	4.视频会议管理系统
答案: 硬件视频会议终端     多点控制单元类设备     视频会议管理系统
题目: 某项目客户要求项目需通过商用密码应用安全性评估，则以下哪些密码相关产品需具备商密证书？选项: 1.视联密码服务系统	2.视联智能密码钥匙	3.极光5视联网终端	4.PCI-E协议密码卡
答案: 视联密码服务系统     视联智能密码钥匙     PCI-E协议密码卡
题目: （）属于国家秘密选项: 1.国密	2.机密	3.核密	4.普密
答案: 核密     普密
题目: “一网两线”的特点是（）选项: 1.网络安全多重防护	2.与国家“互联网+监管”对接	3.政务外网双网备份	4.政务系统运维感知
答案: 网络安全多重防护     政务外网双网备份     政务系统运维感知
题目: 某省709项目省级平台配置了一台视联网视频会议管理系统，现售前在走合同会签流程时，请问售前在提单时以下哪些子项模块要求必选？选项: 1.密码服务	2.会议管理员软件模块	3.普通业务员软件模块	4.会议记录员软件模块
答案: 密码服务     会议管理员软件模块
题目: 根据项目管理的相关规定，以下哪种类型的项目在实施完成后且结项前要提交内部验收流程？选项: 1.销售类型的大网项目	2.赠送类型大网项目	3.试点类型局域网项目	4.销售类型的局域项目
答案: 销售类型的大网项目     赠送类型大网项目     销售类型的局域项目
题目: 路由器和交换机支持的常见光模块和光接头有哪些?选项: 1.SFP	2.LG	3.LC	4.SC
答案: SFP     LC     SC
题目: 以下那些选项属于TCP/IP 所属层?选项: 1.互联网层	2.传输层	3.数据链路层	4.网络层
答案: 互联网层     传输层     网络层
题目: 在下列命令中,能显示文本文件内容的命令是：选项: 1.join	2.tail	3.more	4.less
答案: tail     more     less
题目: 以下哪个设备支持2路1080p@30fps视频编码。选项: 1.启明3视联网终端	2.启明3S视联网终端	3.启明2H视联网终端	4.极光5视联网终端
答案: 启明3视联网终端     启明3S视联网终端     极光5视联网终端
题目: 启明2H视联网终端对外销售时，可适配的摄像机类型？选项: 1.高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )	2.高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )	3.高清摄像机(VO-SXJ12W1-00000M  )	4.高清摄像机(VO-00SXJ06-00000A)
答案: 高清摄像机(VO-SXJ10C2-00000M  )     高清摄像机(VO-SXJ10W1-00000M  )
题目: 关于视联网多点控制单元类设备描述正确的是（）选项: 1.无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入	2.单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。	3.单台设备支持1000路720P视频并发接入能力	4.单台设备支持500路1080P高清视频并发接入能力
答案: 无需增加或改变硬件可平滑升级支持8K超高清视频并发接入     单台设备支持250路4K超高清视频并发接入能力。
题目: HW的抗丢包技术包括选项: 1.HW不支持抗丢包	2.SEC超强纠错	3.SM4算法	4.视频ARQ重传
答案: SEC超强纠错     视频ARQ重传
