题目: Pamir最新版本产品使用说明书中，支持自由发言功能的终端类型有（）。选项: 1.启明3	2.启明2Y	3.极光4K	4.极光5
答案: 启明3     极光5
题目: 按照实施审计的时间划分，包括（）选项: 1.事前审计	2.事后审计	3.不定期审计	4.事中审计
答案: 事前审计     事后审计     事中审计
题目: 不同审计事项需要不同的审计标准，审计人员应根据审计目的，从审计事项实际出发，选用适当的审计标准，作出正确判断，方能作出恰当的审计决定。选用适当的审计标准，应当考虑以下（）方面。选项: 1.客观性	2.适用性	3.规律性	4.相关性
答案: 客观性     适用性     相关性
题目: 属于违规行为的是（）选项: 1.泄露公司的标底资料	2.向客户发放公司产品宣传手册	3.泄露公司的产品成本价	4.泄露公司的客户信息
答案: 泄露公司的标底资料     泄露公司的产品成本价     泄露公司的客户信息
题目: 下列（）是舞弊审计的目标。选项: 1.调查与揭露故意歪曲的记录	2.查找与优化公司内控漏洞	3.调查与揭露非法占有资产的舞弊行为	4.对员工绩效产生负面影响
答案: 调查与揭露故意歪曲的记录     查找与优化公司内控漏洞     调查与揭露非法占有资产的舞弊行为
题目: 舞弊审计关注点在于（）。选项: 1.未公开的或不明显的事件	2.潜在的发出危险信号的事项	3.例外、不正常的事项	4.正常的内控流程
答案: 未公开的或不明显的事件     潜在的发出危险信号的事项     例外、不正常的事项
题目: （）属于质量管理中规划质量过程的工具和技术。选项: 1.质量审计	2.实验设计	3.成本效益分析法	4.基准分析
答案: 实验设计     成本效益分析法     基准分析
题目: 项目TB文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合JCS时需要注意和做到的？选项: 1.联合JCS整体审核TB文件	2.找对甲方意向JCS并绑定	3.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B	4.凡是愿意投我司产品的JCS均提供统一的TB资料
答案: 联合JCS整体审核TB文件     找对甲方意向JCS并绑定     销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B
题目: 在某项目采购过程中，我司认为采购文件、采购过程、中标或者成交结果使自己的权益受到损害，决定要进行质疑时，公示期内我司可从以下哪些方面进行质疑？选项: 1.技术参数指向性	2.开标环节不合规	3.价格分设置合理性	4.采购需求不明确
答案: 技术参数指向性     价格分设置合理性     采购需求不明确
题目: 某709项目按照客户实际需求需要建设整套可独立运行的视联网SM会议系统平台时，应将（）产品体现在招标文件中，并根据实际情况设置优势参数项。选项: 1.视联网OMC网管系统	2.视联网多点控制单元类设备	3.视联网视频会议管理系统	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网多点控制单元类设备     视联网视频会议管理系统     视联网硬件视频会议终端
题目: 在运作709项目时优先推荐采用单一来源采购的方式，以下（）方面可以做为论证采用单一来源采购方式原因及依据？选项: 1.技术一致性要求	2.安全策略一致性要求	3.业务需求一致性要求	4.身份鉴别一致性
答案: 技术一致性要求     安全策略一致性要求     业务需求一致性要求
题目: 外来文件指我司使用的各类（）；使用的法律、法规；上级主管部门下发的条例、通知等文件。选项: 1.国际标准	2.行业标准	3.国家标准	4.以上都不是
答案: 国际标准     行业标准     国家标准
题目: 档案的保管期限包括（）选项: 1.短期	2.长期	3.后期	4.永久
答案: 短期     长期     永久
题目: 在整理文件材料时，文件材料的排列顺序正确是（）选项: 1.先经过后起因	2.先正文后附件	3.先请示后批复	4.先打印件后底稿
答案: 先正文后附件     先请示后批复     先打印件后底稿
题目: 交换机上通过（）方式来建立MAC地址映射表选项: 1.通过路由表学习	2.生成树协议交互学习	3.手动添加映射表项	4.交换机自行学习
答案: 手动添加映射表项     交换机自行学习
题目: 因公出差或居住地社区要求实施隔离管控，应该由谁来提交 OA《疫情居家办公申请单》？选项: 1.各省由省行政提交	2.部门助理同一申请全国各部门	3.总部由中心/部门助理提交	4.自行申请
答案: 各省由省行政提交     总部由中心/部门助理提交
题目: 公司的各种章分别由以下几个部门保管：选项: 1.公章由总部行政部保管	2.公章由总部人力资源部保管	3.财务章、人名章、发票章由总部财务部保管	4.合同章由总部法务部保管
答案: 公章由总部行政部保管     财务章、人名章、发票章由总部财务部保管     合同章由总部法务部保管
题目: Router ID是每个运行OSPF的路由器在自治系统中唯一标识自己的标志，下列关于Router ID描述正确的是？选项: 1.OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID	2.若未手动配置Router ID，则路由器使用物理接口中最大的IP地址作为Router ID	3.OSPF的Router ID重新配置后，无须重置OSPF进程即可自动更新Router ID	4.若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID
答案: OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID     若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID
题目: 首次登陆绚星APP的登陆信息正确的是？选项: 1.默认密码：123456	2.域名：sldl.yunxuetang.cn	3.域名：exy.yunxuetang.cn	4.默认账号：V00员工编号
答案: 默认密码：123456     域名：exy.yunxuetang.cn     默认账号：V00员工编号
题目: 视联动力的企业培训包含哪些培训形式？选项: 1.E学院在线培训	2.度假式培训	3.外部培训	4.内部培训
答案: E学院在线培训     外部培训     内部培训
题目: 企业培训的实施除了课前通知外，还应包含哪些？选项: 1.安保人员	2.场地和设备准备	3.正式授课	4.培训物料准备
答案: 场地和设备准备     正式授课     培训物料准备
题目: 企业内部考试时，人力资源部的监考人员应该执行的动作有？选项: 1.提前确认考试要求	2.提前确认负责考生及考场	3.考生参考实情记录并同步考试负责人	4.帮助考生考试作弊
答案: 提前确认考试要求     提前确认负责考生及考场     考生参考实情记录并同步考试负责人
题目: 公司内训师分为哪几个级别？选项: 1.初级讲师	2.二星认证讲师	3.三星认证讲师	4.一星认证讲师
答案: 二星认证讲师     三星认证讲师     一星认证讲师
题目: 以下哪个属于试用期转正表单？选项: 1.《入职登记表》	2.《员工转正审批单》（OA）	3.《视联动力员工价值观行为问卷》	4.《医疗事业部转正考核制度确认书》
答案: 《员工转正审批单》（OA）     《视联动力员工价值观行为问卷》
题目: 员工离职当日，员工关系执行人要做哪些事情？选项: 1.领取离职证明	2.操作e-hr系统移库	3.发起oa离职转签单	4.开具离职证明
答案: 操作e-hr系统移库     开具离职证明
题目: 若调动涉及工作地变动，员工需要至员工关系执行人处领取（ ）选项: 1.《离职承诺说明书》	2.《员工调动函》	3.《员工调动审批单》	4.《调动交接单》
答案: 《员工调动函》     《调动交接单》
题目: 某省人力要为员工申请结婚礼金，该笔礼金需同11月工资（12月到账）发放，以下哪些填写方式是正确的?选项: 1.调整生效日期：12月2日	2.调整生效日期：11月1日	3.调整周期：永久性性调整	4.调整周期：阶段性调整
答案: 调整生效日期：11月1日     调整周期：阶段性调整
题目: 小张父亲今年66周岁，母亲65周岁，小张还有个哥哥和姐姐，请问以下赡养老人专项附加扣除填报方式哪些是正确的?选项: 1.小张：1000元 哥哥：3000元  姐姐：不填报	2.小张：1000元哥哥：不填报姐姐：1000元	3.小张：1000元  哥哥：500元  姐姐：1000元	4.小张：400元哥哥：600元姐姐：1000元
答案: 小张：1000元哥哥：不填报姐姐：1000元     小张：400元哥哥：600元姐姐：1000元
题目: 赡养老人专项附加扣除有哪些分摊方式?选项: 1.指定摊	2.随意摊	3.约定摊	4.平均摊
答案: 指定摊     约定摊     平均摊
题目: 以下哪些专项附加扣除项目是按照月度每月进行扣除的?选项: 1.子女教育	2.赡养老人	3.住房租金	4.大病医疗
答案: 子女教育     赡养老人     住房租金
题目: Pamir最新版本产品使用说明书中，支持自由发言功能的终端类型有（）。选项: 1.启明2Y	2.极光5	3.极光	4.启明3
答案: 极光5     启明3
题目: （）属于质量管理中规划质量过程的工具和技术。选项: 1.成本效益分析法	2.基准分析	3.质量审计	4.实验设计
答案: 成本效益分析法     基准分析     实验设计
题目: 项目TB文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合JCS时需要注意和做到的？选项: 1.找对甲方意向JCS并绑定	2.输出我司TB方案材料给JCS即可	3.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B	4.联合JCS整体审核TB文件
答案: 找对甲方意向JCS并绑定     销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B     联合JCS整体审核TB文件
题目: 在某项目采购过程中，我司认为采购文件、采购过程、中标或者成交结果使自己的权益受到损害，决定要进行质疑时，公示期内我司可从以下哪些方面进行质疑？选项: 1.开标环节不合规	2.技术参数指向性	3.价格分设置合理性	4.采购需求不明确
答案: 技术参数指向性     价格分设置合理性     采购需求不明确
题目: 某709项目按照客户实际需求需要建设整套可独立运行的视联网SM会议系统平台时，应将（）产品体现在招标文件中，并根据实际情况设置优势参数项。选项: 1.视联网OMC网管系统	2.视联网视频会议管理系统	3.视联网多点控制单元类设备	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网视频会议管理系统     视联网多点控制单元类设备     视联网硬件视频会议终端
题目: 在运作709项目时优先推荐采用单一来源采购的方式，以下（）方面可以做为论证采用单一来源采购方式原因及依据？选项: 1.技术一致性要求	2.安全策略一致性要求	3.业务需求一致性要求	4.安全审计一致性要求
答案: 技术一致性要求     安全策略一致性要求     业务需求一致性要求
题目: 交换机上通过（）方式来建立MAC地址映射表选项: 1.生成树协议交互学习	2.交换机自行学习	3.手动添加映射表项	4.交换机之间相互交换目的地的位置信息
答案: 交换机自行学习     手动添加映射表项
题目: Router ID是每个运行OSPF的路由器在自治系统中唯一标识自己的标志，下列关于Router ID描述正确的是？选项: 1.OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID	2.若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID	3.若未手动配置Router ID，则路由器使用物理接口中最大的IP地址作为Router ID	4.OSPF的Router ID重新配置后，无须重置OSPF进程即可自动更新Router ID
答案: OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID     若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID
题目: 按照实施审计的时间划分，包括（）选项: 1.不定期审计	2.事前审计	3.事后审计	4.事中审计
答案: 事前审计     事后审计     事中审计
题目: 不同审计事项需要不同的审计标准，审计人员应根据审计目的，从审计事项实际出发，选用适当的审计标准，作出正确判断，方能作出恰当的审计决定。选用适当的审计标准，应当考虑以下（）方面。选项: 1.规律性	2.适用性	3.客观性	4.相关性
答案: 适用性     客观性     相关性
题目: 属于违规行为的是（）选项: 1.泄露公司的标底资料	2.泄露公司的客户信息	3.泄露公司的产品成本价	4.与客户沟通公司的信用政策
答案: 泄露公司的标底资料     泄露公司的客户信息     泄露公司的产品成本价
题目: 下列（）是舞弊审计的目标。选项: 1.调查与揭露故意歪曲的记录	2.调查与揭露非法占有资产的舞弊行为	3.查找与优化公司内控漏洞	4.减少员工工作积极性
答案: 调查与揭露故意歪曲的记录     调查与揭露非法占有资产的舞弊行为     查找与优化公司内控漏洞
题目: 舞弊审计关注点在于（）。选项: 1.潜在的发出危险信号的事项	2.正常的内控流程	3.未公开的或不明显的事件	4.例外、不正常的事项
答案: 潜在的发出危险信号的事项     未公开的或不明显的事件     例外、不正常的事项
题目: 外来文件指我司使用的各类（）；使用的法律、法规；上级主管部门下发的条例、通知等文件。选项: 1.行业标准	2.国家标准	3.合同文件	4.国际标准
答案: 行业标准     国家标准     国际标准
题目: 档案的保管期限包括（）选项: 1.中期	2.短期	3.长期	4.永久
答案: 短期     长期     永久
题目: 在整理文件材料时，文件材料的排列顺序正确是（）选项: 1.先打印件后底稿	2.先结果后问题	3.先正文后附件	4.先请示后批复
答案: 先打印件后底稿     先正文后附件     先请示后批复
题目: 因公出差或居住地社区要求实施隔离管控，应该由谁来提交 OA《疫情居家办公申请单》？选项: 1.无	2.部门助理同一申请全国各部门	3.各省由省行政提交	4.总部由中心/部门助理提交
答案: 各省由省行政提交     总部由中心/部门助理提交
题目: 公司的各种章分别由以下几个部门保管：选项: 1.公章由总部人力资源部保管	2.合同章由总部法务部保管	3.公章由总部行政部保管	4.财务章、人名章、发票章由总部财务部保管
答案: 合同章由总部法务部保管     公章由总部行政部保管     财务章、人名章、发票章由总部财务部保管
题目: 首次登陆绚星APP的登陆信息正确的是？选项: 1.默认密码：123456	2.默认账号：V00员工编号	3.域名：sldl.yunxuetang.cn	4.域名：exy.yunxuetang.cn
答案: 默认密码：123456     默认账号：V00员工编号     域名：exy.yunxuetang.cn
题目: 视联动力的企业培训包含哪些培训形式？选项: 1.内部培训	2.E学院在线培训	3.游学式培训	4.外部培训
答案: 内部培训     E学院在线培训     外部培训
题目: 企业培训的实施除了课前通知外，还应包含哪些？选项: 1.正式授课	2.培训物料准备	3.场地和设备准备	4.临时随机找讲师
答案: 正式授课     培训物料准备     场地和设备准备
题目: 企业内部考试时，人力资源部的监考人员应该执行的动作有？选项: 1.提前确认负责考生及考场	2.帮助考生考试作弊	3.考生参考实情记录并同步考试负责人	4.提前确认考试要求
答案: 提前确认负责考生及考场     考生参考实情记录并同步考试负责人     提前确认考试要求
题目: 公司内训师分为哪几个级别？选项: 1.三星认证讲师	2.中级讲师	3.一星认证讲师	4.二星认证讲师
答案: 三星认证讲师     一星认证讲师     二星认证讲师
题目: 以下哪个属于试用期转正表单？选项: 1.《医疗事业部转正考核制度确认书》	2.《员工转正审批单》（OA）	3.《视联动力员工价值观行为问卷》	4.《入职登记表》
答案: 《员工转正审批单》（OA）     《视联动力员工价值观行为问卷》
题目: 员工离职当日，员工关系执行人要做哪些事情？选项: 1.发起oa离职转签单	2.操作e-hr系统移库	3.开具离职证明	4.发起离职申请单
答案: 操作e-hr系统移库     开具离职证明
题目: 若调动涉及工作地变动，员工需要至员工关系执行人处领取（ ）选项: 1.《调动交接单》	2.《综合评估表》	3.《员工调动审批单》	4.《员工调动函》
答案: 《调动交接单》     《员工调动函》
题目: 某省人力要为员工申请结婚礼金，该笔礼金需同11月工资（12月到账）发放，以下哪些填写方式是正确的?选项: 1.调整周期：永久性性调整	2.调整生效日期：12月2日	3.调整周期：阶段性调整	4.调整生效日期：11月1日
答案: 调整周期：阶段性调整     调整生效日期：11月1日
题目: 小张父亲今年66周岁，母亲65周岁，小张还有个哥哥和姐姐，请问以下赡养老人专项附加扣除填报方式哪些是正确的?选项: 1.小张：2000元哥哥：1000元 姐姐：1000元	2.小张：1000元 哥哥：3000元  姐姐：不填报	3.小张：1000元哥哥：不填报姐姐：1000元	4.小张：400元哥哥：600元姐姐：1000元
答案: 小张：1000元哥哥：不填报姐姐：1000元     小张：400元哥哥：600元姐姐：1000元
题目: 赡养老人专项附加扣除有哪些分摊方式?选项: 1.约定摊	2.指定摊	3.无法分摊	4.平均摊
答案: 约定摊     指定摊     平均摊
题目: 以下哪些专项附加扣除项目是按照月度每月进行扣除的?选项: 1.赡养老人	2.住房租金	3.大病医疗	4.子女教育
答案: 赡养老人     住房租金     子女教育
题目: Pamir最新版本产品使用说明书中，支持自由发言功能的终端类型有（）。选项: 1.启明3	2.极光4K	3.启明2Y	4.极光5
答案: 启明3     极光5
题目: （）属于质量管理中规划质量过程的工具和技术。选项: 1.基准分析	2.甘特图	3.实验设计	4.成本效益分析法
答案: 基准分析     实验设计     成本效益分析法
题目: 项目TB文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合JCS时需要注意和做到的？选项: 1.输出我司TB方案材料给JCS即可	2.联合JCS整体审核TB文件	3.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B	4.找对甲方意向JCS并绑定
答案: 联合JCS整体审核TB文件     销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B     找对甲方意向JCS并绑定
题目: 在某项目采购过程中，我司认为采购文件、采购过程、中标或者成交结果使自己的权益受到损害，决定要进行质疑时，公示期内我司可从以下哪些方面进行质疑？选项: 1.技术参数指向性	2.采购方式不合理	3.价格分设置合理性	4.采购需求不明确
答案: 技术参数指向性     价格分设置合理性     采购需求不明确
题目: 某709项目按照客户实际需求需要建设整套可独立运行的视联网SM会议系统平台时，应将（）产品体现在招标文件中，并根据实际情况设置优势参数项。选项: 1.视联网多点控制单元类设备	2.视联网视频会议管理系统	3.视联网OMC网管系统	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网多点控制单元类设备     视联网视频会议管理系统     视联网硬件视频会议终端
题目: 在运作709项目时优先推荐采用单一来源采购的方式，以下（）方面可以做为论证采用单一来源采购方式原因及依据？选项: 1.身份鉴别一致性	2.安全策略一致性要求	3.业务需求一致性要求	4.技术一致性要求
答案: 安全策略一致性要求     业务需求一致性要求     技术一致性要求
题目: 交换机上通过（）方式来建立MAC地址映射表选项: 1.生成树协议交互学习	2.交换机自行学习	3.通过路由表学习	4.手动添加映射表项
答案: 交换机自行学习     手动添加映射表项
题目: Router ID是每个运行OSPF的路由器在自治系统中唯一标识自己的标志，下列关于Router ID描述正确的是？选项: 1.Router ID在同一自治系统内，可以一致，重复使用	2.若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID	3.OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID	4.若未手动配置Router ID，则路由器使用物理接口中最大的IP地址作为Router ID
答案: 若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID     OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID
题目: Pamir最新版本产品使用说明书中，支持自由发言功能的终端类型有（）。选项: 1.极光5	2.极光4K	3.启明3	4.极光
答案: 极光5     启明3
题目: （）属于质量管理中规划质量过程的工具和技术。选项: 1.实验设计	2.基准分析	3.质量审计	4.成本效益分析法
答案: 实验设计     基准分析     成本效益分析法
题目: 项目TB文件编制阶段，以下哪些选项是我司配合JCS时需要注意和做到的？选项: 1.联合JCS整体审核TB文件	2.销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B	3.凡是愿意投我司产品的JCS均提供统一的TB资料	4.找对甲方意向JCS并绑定
答案: 联合JCS整体审核TB文件     销售售前1+1驻场JCS进行配合监督，直至封B     找对甲方意向JCS并绑定
题目: 在某项目采购过程中，我司认为采购文件、采购过程、中标或者成交结果使自己的权益受到损害，决定要进行质疑时，公示期内我司可从以下哪些方面进行质疑？选项: 1.开标环节不合规	2.技术参数指向性	3.采购需求不明确	4.价格分设置合理性
答案: 技术参数指向性     采购需求不明确     价格分设置合理性
题目: 某709项目按照客户实际需求需要建设整套可独立运行的视联网SM会议系统平台时，应将（）产品体现在招标文件中，并根据实际情况设置优势参数项。选项: 1.视联网视频会议管理系统	2.视联网OMC网管系统	3.视联网多点控制单元类设备	4.视联网硬件视频会议终端
答案: 视联网视频会议管理系统     视联网多点控制单元类设备     视联网硬件视频会议终端
题目: 在运作709项目时优先推荐采用单一来源采购的方式，以下（）方面可以做为论证采用单一来源采购方式原因及依据？选项: 1.技术一致性要求	2.身份鉴别一致性	3.业务需求一致性要求	4.安全策略一致性要求
答案: 技术一致性要求     业务需求一致性要求     安全策略一致性要求
题目: 交换机上通过（）方式来建立MAC地址映射表选项: 1.手动添加映射表项	2.生成树协议交互学习	3.通过路由表学习	4.交换机自行学习
答案: 手动添加映射表项     交换机自行学习
题目: Router ID是每个运行OSPF的路由器在自治系统中唯一标识自己的标志，下列关于Router ID描述正确的是？选项: 1.若未手动配置Router ID，则路由器使用物理接口中最大的IP地址作为Router ID	2.若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID	3.OSPF的Router ID重新配置后，无须重置OSPF进程即可自动更新Router ID	4.OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID
答案: 若未手动配置Router ID，则路由器使用Loopback接口中最大的IP地址作为Router ID     OSPF的Router ID重新配置后，必须通过重置OSPF进程来更新Router ID
